<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>靈性日記 on Ellie&#39;s Blog</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 靈性日記 on Ellie&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2019 10:07:47 +0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024年，很適合與過去的自己說再見。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:07:47 +0600</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</guid>
      <description>在這裡，我想跟各位有緣看到此篇文章的人預告一下，明年2024年會是個大洗牌的一年，同時也是個很適合與過去的自己說再見的時刻。再說原因之前，不知道有沒有人跟我一樣，最近一直看到1111的能量，而且塔羅牌一直抽到世界牌，除此之外還一直抽到8號牌，若有些人跟我一樣，麻煩下面評論給我一個讚，哈XD
首先，為什麼我說2024年會是個大洗牌的一年，最主要原因是現在地球上有兩股能量正在交融中，一個是來自宇宙高頻的能量，一個是來自舊有、過去的能量，而這股新的能量正一波又一波地洗滌地球舊有的能量，從明年開始這股能量會是加強版的，用想的也知道，它的到來自然會引起舊有能量的反抗，因為地球上大多數的人都不想改變，人們喜歡待在舒適的環境，抗拒改變，同理，過去幾百年的模式要突然轉換或改變，當然也會抗拒，尤其是那些在這舊世界裡透過同樣手法大量賺取金錢或是吃到甜頭的人，我相信這些人已經預見同樣的手法將在未來行不通，畢竟他們是聰明人，活在世界的頂端一定也知道，現在他們唯一能做的是反抗，為什麼要反抗呢?明知道是徒勞無功的事，最主要原因是要爭取或是延長改變的時間，為什麼想這樣做呢?因為他們正在找有沒有一些新的方式或是過度的方式能夠維持這樣的生活狀態，讓改變不要那麼劇烈，在過去幾百年來，他們一直都是這樣做的，同樣的，在未來的時間裡，他們也會這樣做，但他們不知道的是這個改變不像過去一樣能夠掌控，這個改變是巨大的，充滿變數的，他們無法預測也無法掌控；當然還有那些尚未被人揭示的事實將在未來某一刻被拆穿和發現，因為在這股新能量的影響下，沒有任何一個事件能夠被隱瞞、被逃脫，事實將被照耀在人們的眼睛裡，地球未來的方向將由人類的集體意識所引領，所以我說為什麼2024年會是大洗牌的一年，是因為過去被隱瞞的真相將被揭發，有些人或是不合宜時的制度將被人們推翻，新的領導人、新的制度將會被取代，但我現在不想討論這個，因為要討論這個話題要扯很遠&amp;hellip;很遠&amp;hellip;很遠&amp;hellip;，我可不想要寫長篇大論的文章。再來，我只想討論關於大環境的改變，我們要怎麼從混亂中堅定自己，勇往直前，對，我只想討論這個。
那麼對於大環境的改變，我們要怎麼堅定自己呢? 關於大環境的改變，其中很明顯的例子就是氣候變遷，現在的氣候跟以前相比真的溫暖很多，任何有在看新聞或是有在關注氣候變遷的人應該都知道，不信你打開電視一看，一定會看到某些新聞正在談論氣候的問題，再來是關於舊有制定的瓦解，取而代之的是新的制度，不過這個需要時間，這中間的過程，我相信10年內，你一定會看到世界上大多數的國家都會上演一部推翻、改革的戲碼，因為某些舊有的制度已不再適合新時代，當時代在改變，人類的內心難免也會因環境的改變而感到焦慮和憂心，怕自己不適應、怕未來沒有屬於自己的位置等等&amp;hellip;，一系列的煩惱。
若以靈性的角度來看，地球正在邁入光世代，在這銀河系裡，地球已經沒有多少時間了，她是我們這個星系中唯一一個尚未進化的星球，她沒有時間等人類自發地覺醒，她需要提升自己，同時地球上所有的生靈也會被強制提升，因為地球靈魂進化的腳步太慢了，地球若不再提升，可能人類會毀了自己這個種族，地球不願意看見這個事件發生，她寧願淘汰一些靈魂，也要讓人類這個種族延續下去，因為地球人類對於全宇宙來說很重要，但對我們這個銀河系來說更重要，地球人類若安然度過這個轉換期，對我們這個銀河系來說會有一個大躍進，當然這個轉換期不是10年、20年的事情，大家可以放心，這個進程雖快，但以人類壽命來說的話，需要好幾個世代才能完成，好啦，話題扯遠了，我是想說有關於最近我抽到的塔羅牌世界牌象徵著舊的循環結束，新的循環即將開始，而1111的能量也象徵著新的開始，其實靈性的訊息很明顯，那就是舊有的循環即將結束，新的循環即將開始。
其實我在寫這篇文章的時候，我也跟各位一樣內心是焦慮的，因為我知道我的未來即將發生不可預測的改變，而這個改變對我是好是壞?沒有答案，我只知道在未來某個時期，我們大家都有自己要面對的挑戰，而這個挑戰是一定要跳出舒適圈、突破自己，不然的話，會被時代的洪流中被淘汰。
若有些人跟我一樣感到焦慮的話，那就代表你跟我一樣，在內心的某一部分已經感應到未來會有些挑戰需要突破，你的高我正在提醒你，要為未來做準備，其實你不孤單，我們大多數人都一樣，都需要突破自我，我們會在突破中蛻變成新的自己。
所以關於未來，當世界看似發展不好的時候，要對地球保持信心，並遵循自己內心的聲音，祂會是我們內心的一盞明燈或是指南針，祂會告訴我們未來要走的方向以及要做的事情，身為光的使者，我們一起加油。
哈哈哈，對了，我還沒交代為什麼2024年會是個對過去的自己說再見的時刻。 因為從2024年開始，新能量會誘發一系列的改變，你可以利用這個新能量，去成為心目中的你，而當你慕然回首的時候，你將發現過去的自己已不再，取而代之的是新的你。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
