<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活日記 on Ellie&#39;s Blog</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 生活日記 on Ellie&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2023 10:45:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024年，與過去的自己說再見。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 10:45:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</guid>
      <description>在這裡，我想跟各位有緣看到此篇文章的人預告一下，明年2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始，我覺得在往後的3-5年之間都會是重要的轉變期間，我知道講這些話的時候有些人會感覺到不舒服，其實我也跟這些人一樣感覺到不舒服，我懂你們的感受，因為我也是個屬於隨遇而安的人，同時又是個對自己又有點要求的人，我覺得每一個人對自己這輩子的生活都會有一個基本的要求水準，而我的要求水準是至少這輩子不要過得太差就好了，這樣死後去另一個世界至少不會抱著太多遺憾，哈哈。但是從另一個方面來看，明年是個很適合與過去的自己說再見的時刻。 明年我猜想&amp;hellip; 大家都要捲起袖子忙起來囉~XDD，不知道有些人有跟我一樣的感受嗎?，我在10月份時已感覺到我活在明年裡了，我已感覺到冥王星的能量所帶給我的衝擊了，但我並不排斥，反而有點興奮呢~
首先，為什麼我說2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始呢?這說起來有點複雜，但我不想把它說得很複雜，簡單來說這跟星象有關，若要深入一點就與宇宙規劃有關，我知道有些人不相信，沒關係的，可以聽看看也好，不知道在這裡閱讀的人知不知道這個時代被稱為是末法時代，所謂的末法時代就是這可能是人類最後一個紀元，這個時代被稱為是最好的時代同時也是最壞的時代，為什麼這麼說呢?因為這時代的資訊是最多的，機會也是最多的，只要你有想法，只要動動手指就可以得到自己想要的資訊，想想我們每天都活在資訊爆炸的生活裡，滑一滑手機就有很多資訊衝擊著我們，不知不覺就會影響我們的所知所想，而且有些資訊是假的，若沒有辨別真假的能力真的很容易被影響，再加上人類的科技越來越發達，而我們究竟會創造什麼樣的科技呢?是讓科技為我們效力呢，還是讓科技毀滅我們人類，不由得而知，沒有人知道接下來會發生什麼，因為接下來只會是更加的混亂，但值得慶幸的是從明年開始會有越來越多人踏入身心靈這個領域，因為地球需要許多心態穩定的人來平衡衝突和混亂的能量，綜觀我們這個世界，從俄羅斯和烏克蘭的戰爭、以哈戰爭、美中衝突、全球環境議題等等&amp;hellip;甚至在未來還會再看到更多的社會運動，而這些都被某些預言書給預料到了，就我接觸過最早的預言書籍是198X年的，現今這個情況居然有80%都命中，不由得佩服這些有能力預見未來的人，他們出書發出警告同時也提出一些觀點可以解決末法時代的問題，我是覺得其實可以嘗試看看，其中一個辦法就是顧好自己就可以了，只要顧好自己就在幫這個世界一點忙了，因為地球需要許多許多許多心態穩定的人來平衡地球失衡的能量，以至於狀況不會繼續惡化下去，當然，若還有多餘的一點能力和心力，也是可以幫其他人的，現階段的話我覺得還是顧好自己最重要。
若以能量學來看的話，宇宙正將高頻率的能量一波又一波地送入地球，明年開始會是加強版的，當然我寫這些並不是要製造大家的恐慌、焦慮什麼的，我只想跟大家說，我們可以利用這股能量來展開我們全新的人生，利用這股能量來療癒過去的自己，不管你過去曾經是什麼人、遭遇到什麼樣的創傷，宇宙現在給了我們一個機會讓我們去療癒它，接納它，因它本就是屬於我們的一部分，可以透過這股能量好好地檢視過去的自己，然後好好地跟過去的自己說再見，說再見不代表曾經的你不存在，不，祂還存在，存在時空中，只不過我們蛻變了，變成了2.0版本的自己，就像一隻毛毛蟲蛻變成蝴蝶一樣，我們要好好地感謝過去的自己，感謝自己的不完美、感謝過去的自己犯過錯，感謝宇宙給了我這個經驗、感謝宇宙讓我知道了真相，一切都是體驗，一切都是祝福，我們要看向未來，從過去的錯誤中學習、體悟，然後不再重蹈覆轍，這正是我想說的。
希望我們可以一起加油，在時代的洪流中，突破舒適區，邁向更好的未來。</description>
    </item>
    <item>
      <title>好書分享:蛤蟆先生去看心理師</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post-3/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 22:11:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post-3/</guid>
      <description>想想當初會買這本書也是因為母親的關係，因我母親是個重度的憂鬱症患者，我想知道我要如何做，她才能感受到愛和關心，我要怎麼做才能讓她一點一滴地好轉起來，我想讓她認識到自己是有力量的，讓她認識到她是有能力讓自己好轉起來的，讓她認識到她不是孤單一個人，我會陪她一起走完這個旅程，我動用了一切我知道的方法還是一點效果都沒有，於是買了這本書，想看看心理諮商師到底是怎麼從諮商過程中療癒一個人並改變了他們固有的想法。
這本書有一種魔力，我一邊啃著書籍的內容一邊回想過去種種的回憶，居然有種慢慢被療癒的感覺，似乎有某種情緒被釋放出來了，同時也讓我了解到除非當事者願意被療癒，不然我們旁人不管做什麼努力都沒有用，因當事人自己也要做出努力，不過都是須要付出很大的心力的，因為改變不是馬上發生的，而是要慢慢地從日常行為中覺察到自己對這件事情有什麼樣的想法、自己對這樣的想法有什麼樣的情緒和感受，然後對自己這樣的想法不批判，而是理解，然後做出不一樣的選擇或是行為模式，這樣療癒才會發生、改變才會發生。
回憶過去，以我身為孩子的視角觀看我媽目前的人生，我覺得我媽過得挺辛苦的，婚姻不幸福、事業也不怎麼順利，她的人際關係也不怎麼好，各方面都不怎麼順利，從我的視角看她的人際關係，她身邊沒有一個人願意開放心胸去了解她，曾經她最愛的老公也是，甚至認為她是個怪人，這是我長大後因為一場聚會有機會與母親從小長大的同學同桌後得到的評價，曾經我也從我爸嘴裡聽到一樣的話，一開始我爸這麼說我不信，但我只是沉默不語，我母親同學還跟我說：「在你小的時候，我們都一致認為妳也是個怪人，但現在跟你聊天之後看起來妳比妳母親好一點。」哈哈哈哈，我總算明白為什麼在我小的時候總是會有一些大人用不一樣的眼光看我，其實或多或少這個答案在我高中的時候就想過了，因我來自的家庭被你們這些人視為不幸，其實在我眼裡，你們這些人也是怪人知道嗎?因小時候我不明白，我只是覺得你們這些大人莫名其妙，我又沒做錯什麼事情，為什麼要被你們這樣看待！但長大後，我覺得這些都不重要了，你們要怎麼看我無所謂，但我想說的是其實我母親活得很真實，只是沒有人願意真正了解她而已，被批評成一個怪人，哈哈哈，這麼說來其實我也算一個怪人吧，但我不介意。
鑒於有這個成長的經驗，這也是為什麼我不隨便批判一個人，因為你不了解這個人曾經經歷過什麼，我知道人們很容易聽信別人說什麼，比方說這個人是怎麼樣的一個人，這個人怎麼樣怎麼樣的，我是覺得可以有參考價值，但還是要保留一點餘地，等你親自跟這個人相處過後再去評價也不遲，而且關於這個人是怎麼樣的一個人，其實有很大的程度上是你怎麼跟這個人相處的，所以這就是為什麼同樣的一個人卻會有兩種不同的評價，但很遺憾地，人們就是這麼的愚蠢，曾經的我也不例外，哈哈哈。
我想說的是在你們眼裡的怪人，卻是養大我們一家三口的偉大母親，她用她微薄的薪水含辛茹苦地把我和兩個弟弟養大，我母親雖然看似一無事處，但其實我母親是個很堅強又勇敢的人，為什麼我要這麼說呢?因為有一次我去參加同學的教會活動，晚上快11點他們才把我送回家，回到家的我看見我媽還沒回家，於是我問阿姨:我母親跑去哪裡了。我阿姨看見我，用很驚訝地表情說:哇~你到底去哪裡了，你知道整個晚上你母親都在找你嗎?她現在開車去教會找你，晚點才會回到家。我那時候還很疑惑地想說我就只是去參加教會的活動比較晚回家而已，幹嘛那麼緊張地找我，後來才了解因為我沒有跟我母親報備我去哪裡了，才導致她很緊張地去找我，怕我被壞人抓走，哈哈哈哈。好啦，回歸正題，她回來後才跟我說，你知道嗎?開車去找你的時候，經過某一個路段是大家吵得沸沸揚揚的鬧鬼路段，那裏很漆黑沒有路燈，雖然我很害怕，但我還是硬著頭皮開進那條道路，要知道她經過這條道路去跟回來總共2趟，聽著就覺得母愛真的好偉大！真的很勇敢，值得嘉獎！反觀我父親，我回來後沒有說什麼，只說了一句你回來囉?很淡定的態度，所以到底誰才是真正關心我們小孩的人，應該也明白了吧。
同時我媽也是個很善良的人，有次我媽工作回家帶了一個陌生人，我正納悶他是誰的時候，我媽剛好開口跟我解釋:『我看見他一個人在道路上走路，要走到市區有點距離，於是我就順載他一程，跟他聊天之後才發現他是被人家拋棄在路邊的。』我媽打算親自送他回家，這時我才明白，我媽真的挺善良的，若是我就算看到也不會停下來，但我媽卻是那個會停下來關心別人的人，我母親就是這樣不知道默默做了幾件善事，而且這些事情她從不主動提出，這次是剛好我看到，被我收錄到我的美好回憶之一。
所以阿，這些人眼裡的怪人，卻是被我視為值得疼惜的人，可能也是因為我是她的孩子吧，我是那個唯一用心去了解她的人，雖然我媽最關心的人不是我，但我覺得沒關係，畢竟我從小到大很少讓我母親擔心，反觀我兩個弟弟搞得她很頭痛，所以我覺得只要能減少她的煩惱就足夠了，只要她過得快樂就好，看到她快樂我就開心了，畢竟上帝讓我投生在這個家庭就是有一些要讓我學習的地方，除了這個家族有一些業力需要清除、整理之外，我還有一個功課就是須要學習身心靈這個領域並透過親身經驗的方式來了解前因後果，因為未來會有很多需要被療癒的人類，這個世代的人類太重視物質，以至於心靈受傷都不知道，就像我母親一樣，她太在乎別人怎麼評價她，以至於她失去自己都不知道，當然還有一些其他的&amp;hellip;(省略)，我只想說她做了很多的犧牲，但這些犧牲卻不被身邊的人所珍惜和重視，但沒關係的，就算這輩子的妳想不通，在未來我都與妳同在，一同療癒妳這個創傷，來感謝妳成為我的母親，來感謝妳願意扮演這個腳色讓我成長，感謝妳。
總歸來說，如果剛好身邊有憂鬱症的朋友或是家人，我覺得可以多多的關心他們，有時候話不一定要多，有時陪伴就夠了，雖然有時他們也是有令人討厭的時候，但一切等你理解過後，就不會再過多的要求他們盡量做到你覺得很簡單的要求，比方說，曾經的我也曾對我媽說，這有什麼好在意的，人家要這樣批評就讓他們這樣講，做好自己就好了，但反而是反效果= =，曾經我也以為是他們的抗壓能力很差，但其實不然，有些反而是壓抑過久才變成這樣的，所以千萬不要自以為是地了解他們，他們的問題也只有他們自己清楚，我們當個陪伴者就可以了，好啦，這是過來人的提醒。
我會推薦這本書是因為如果你們也有療癒的需要，可能近期也有想找諮商師的需求，也出於好奇心理諮商到底是怎麼與他們溝通的，我覺得這本書就很值得細細品嘗，裡面有很多觀念我覺得都很不錯，例如裡面有一句話是：「我相信你一定不喜歡，但如果你要增進對自己的了解，就要『跟自己的情緒做連結』，並理解這些情緒。如果你否認它們，無論是無視還是壓抑的方式，結果就像截肢，就如身體某個重要的部位被切掉，你在某種程度上變成了一個殘缺的人。」像這句話我就覺得他講得沒錯，要懂得跟自己的情緒做連結，去理解這些情緒產生的原因，當我們面對完整的情緒，才是一個完整的人。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
