<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活日記 on Ellie&#39;s Note｜艾莉自我成長筆記</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 生活日記 on Ellie&#39;s Note｜艾莉自我成長筆記</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 21:33:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>關於美國加州大火，這是一個警訊，蓋亞正在做大清理</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2025%E5%B9%B4/2025.01.12%E7%94%A8%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%A6%96%E9%87%8E%E8%A8%B4%E8%AA%AA%E5%85%A8%E6%96%B0%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B0%E9%97%9C%E6%96%BC%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E5%A4%A7%E7%81%AB%E9%80%99%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%80%8B%E8%AD%A6%E8%A8%8A%E8%93%8B%E4%BA%9E%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%81%9A%E5%A4%A7%E6%B8%85%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 21:33:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2025%E5%B9%B4/2025.01.12%E7%94%A8%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%A6%96%E9%87%8E%E8%A8%B4%E8%AA%AA%E5%85%A8%E6%96%B0%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B0%E9%97%9C%E6%96%BC%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E5%8A%A0%E5%B7%9E%E5%A4%A7%E7%81%AB%E9%80%99%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%80%8B%E8%AD%A6%E8%A8%8A%E8%93%8B%E4%BA%9E%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%81%9A%E5%A4%A7%E6%B8%85%E7%90%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;關於美國的加州大火，&lt;br&gt;&#xA;這是地球母親正在對該區域做一個大清理，&lt;br&gt;&#xA;2025年是翻篇的一年，也是老天爺算帳的一年，&lt;br&gt;&#xA;所以所有這些稠密能量已經多到滿出來的區域，&lt;br&gt;&#xA;都會開始一一率先爆發天災，&lt;br&gt;&#xA;所有這些爆發天災的地方都可以看見該地區的集體意識是怎麼樣的(基本上都是往錯誤的方向走)，&lt;br&gt;&#xA;有興趣的人可以好好的去研究研究&amp;hellip;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而美國的加州，這裡的人心，或多或少都有不見光的事情， &lt;br&gt;&#xA;畢竟這裡是世界知名的好萊塢嘛，也是有錢人聚集的地方， &lt;br&gt;&#xA;從州長開始就是一位逆天而行的人，所以整個加州基本上是往錯誤的方向走，        &lt;br&gt;&#xA;不只如此還有其他移民等等的問題需要被大家看見和改善，&lt;br&gt;&#xA;而這裡的負面能量被幻化成邪惡，自私，嫉妒恨，或者是絕望等等的能量，   &lt;br&gt;&#xA;因為有害人的人，就會有被害的人。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>真正的光之工作者/星際種子/流浪者，是不會有代名詞的，他們只能”是”他們所是。</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024.12.10%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%A8%98%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E5%85%89%E4%B9%8B%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%80%85/%E6%98%9F%E9%9A%9B%E7%A8%AE%E5%AD%90/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E8%80%85%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%9C%83%E6%9C%89%E4%BB%A3%E5%90%8D%E8%A9%9E%E7%9A%84%E4%BB%96%E5%80%91%E5%8F%AA%E8%83%BD%E6%98%AF%E6%98%AF%E4%BB%96%E5%80%91%E6%89%80%E6%98%AF/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 21:22:01 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024.12.10%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%A8%98%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E5%85%89%E4%B9%8B%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%80%85/%E6%98%9F%E9%9A%9B%E7%A8%AE%E5%AD%90/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E8%80%85%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%9C%83%E6%9C%89%E4%BB%A3%E5%90%8D%E8%A9%9E%E7%9A%84%E4%BB%96%E5%80%91%E5%8F%AA%E8%83%BD%E6%98%AF%E6%98%AF%E4%BB%96%E5%80%91%E6%89%80%E6%98%AF/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前幾天，我在FB加入了某靈性社團，想說有一陣子沒加入靈性圈了，想進去了解看看最近的靈性圈子在流行什麼，結果馬上就有人密我說：『請問你是星際種子嗎?』&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我看到…笑了一下，內心OS:”難不成要加入你們的社團，還要有特殊身分?”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我還是禮貌的回覆：『我不知道自己是不是，但我從小就喜歡探索身心靈相關領域。』&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然後，他傳了有關於辨別自己是不是星際種子的文章給我看，問我說：『有感覺嗎?』&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其實這篇文章我早在10年前就看過了，我很清楚這篇文章是怎麼&amp;quot;定義”和”教你辨認”自己是不是星際種子， 對我來說是不是不重要，因為真正來自高維度的靈魂一點都不在乎，我就不懂加入這個社團為什麼還要被問這個毫無意義的問題，是又如何，不是又如何，但我不想跟他多費口舌，於是我只回：『好喔，我看看。』就不理他了，哈哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想告訴各位的是… 真正的光之工作者/星際種子/流浪者或是來自其他高維度的靈魂，真的一點都不在乎這些代名詞，因為對他們來說，他們就只是在做自己熱愛做的事，這既是他們的天賦和興趣又能夠幫助別人和成就自己，誰不想做呢? 且對他們來說，眾生平等，沒有上下階級之分，祂們投身地球一樣也是有自身要學習的課題，一樣要透過自我認識才能發現自己的天賦和興趣，不會因為靈魂比較高等就有特殊優待，相反，反而會承擔比較多的家族和地球業力，這點是真的，畢竟還是要幫助地球和低維度的靈魂進化，但在他們眼裡真的一視同仁，所以… 當有人跟你說他是光之工作者或是其他代名詞時，不管他說的是不是真的，&lt;strong&gt;你只要看他平常的所作所為就知道他是不是了&lt;/strong&gt;，因為真正的光之工作者/星際種子/流浪者/其他高維度靈魂，在幫助地球和人類時都很低調，甚至不願意讓大家知道他們是誰，因為這只不過是一件在平凡不過的事情。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>今年的生日，對我來說有點特別</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024%E5%B9%B4/2024.05.24%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AA%8C%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%97%A5%E5%B0%8D%E6%88%91%E4%BE%86%E8%AA%AA%E6%9C%89%E9%BB%9E%E7%89%B9%E5%88%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 03:04:34 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024%E5%B9%B4/2024.05.24%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AA%8C%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%97%A5%E5%B0%8D%E6%88%91%E4%BE%86%E8%AA%AA%E6%9C%89%E9%BB%9E%E7%89%B9%E5%88%A5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;五月，是我出生的月份，我沒有想到今年的生日會收到學姐給我的生日禮物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去年換了工作，投履歷時原本以為這工作對我來說如魚得水，但坐上位置後我卻屢屢遭受挫折，甚至懷疑自己是不是真的不適合這份工作，這真的讓我感到很意外，這份工作居然讓我認識到了自己的不足，已經很久沒有這樣了，但我不想就這樣落荒而逃，我不相信自己搞不定這份工作，於是我接受了挑戰，在這段期間一直受到某學姐的關心和幫助，於是為了報答她平日對我的照顧，在無意間之下偶然得知學姐的生日，於是買了生日禮物和小蛋糕來感謝她，其實這對我來說也是有紀念意義的，因這是我第一次買禮物給公司同事，難得自己很有心，因怕學姐有壓力，送禮的時候我還特意跟學姐說：「感謝你平常對我的照顧，這點小心意不用放在心上，我單純就只是想好好謝謝妳而已。」&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但我沒想到學姐居然回禮給我，禮物居然還有她親手編織的襪子，天啊… 簡直比我還有心，有點受寵若驚，這是第一次有間公司讓我感覺人情很溫暖，看來… 我要待的時間蠻久了，除了人情溫暖外，還認識到自己還是有很多不足之處要學習，感謝這家公司讓我看見自己需要改進和學習的地方，真的很感謝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年，我認為這是我做的正確選擇之一。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>來自某靈魂的記憶碎片─被掐死的漂亮女孩。</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024%E5%B9%B4/2024.03.22%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AA%8C%E4%BE%86%E8%87%AA%E6%9F%90%E9%9D%88%E9%AD%82%E7%9A%84%E8%A8%98%E6%86%B6%E7%A2%8E%E7%89%87/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:04:34 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024%E5%B9%B4/2024.03.22%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AA%8C%E4%BE%86%E8%87%AA%E6%9F%90%E9%9D%88%E9%AD%82%E7%9A%84%E8%A8%98%E6%86%B6%E7%A2%8E%E7%89%87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;首先，我不知道這段記憶是來自我的某前世還是一位悲傷女鬼的生前記憶，因為這段記憶是我在睡夢中浮現的，睡覺是我最放鬆的時刻，所以有時會搞不清楚自己是連接上某時空的前世記憶還是某遊魂的生前記憶，對現在的我來說難以辨認，因為同樣可以感受到那來自深處的悲傷和痛苦，即使我沒有經歷過，但我猶如身歷其境一樣，祂們經歷這些故事的感受我都可以感受得到。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;故事情節&#34;&gt;故事情節&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;在夢境裡，這個女孩很受大家的歡迎，她是一位身體能量治療師，她的能力是能夠協調人類身體內部長期失衡的能量，她可以透過自己的雙手掃描人體內有哪些阻塞的能量並引導這些能量釋放和調整，她很感謝宇宙賜予給她的能力，也很享受這個工作為她帶來的豐富物質的生活和受歡迎的人生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她天生的能量場是敞開的，可以很輕易地感受到周遭能量的變化和人們散發出來的情緒，正因如此，她的心地很善良，內心猶如月光般的皎潔，她視大家為已出，她愛著每一個人，但她沒想到的是自己的生命將在她年僅22歲時就停止了，而這一切發生的太快，她甚至不敢相信會發生在自己身上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;某天下午，女孩一樣待在自己的工作室協助人們調節失衡的能量，此時有名男子身穿灰白色斗篷蓋上他的頭，只露出一雙炯炯有神的漆黑雙眸，他抵達女孩的工作地點並敲了門，出來迎接的並不是女孩，而是她的同事，奇怪的是出門迎接的同事看到男人後卻露出驚訝地表情並大叫了一聲，聲音之大到連在室內工作的女孩也聽到了，她趕忙先放下手邊的工作出去查看，出去查看後發現同事已口吐鮮血倒臥在門口旁邊，她震驚的摀住自己的嘴巴並抬頭看向門口，門口外站了一位男人，而男人正慢慢地一步接著一步地來到她的面前，她從他漆黑的眼神中看見憎恨的能量，她不明白為什麼眼前的男人會如此憎恨她到這種地步，此時頭腦有股聲音叫她逃，但她內心知道自己逃不了，即使逃也挽救不了太多，於是她鼓起勇氣面對死亡威脅帶來的恐懼感，她直視男人，男人脫下斗篷帽子露出他姣好的面貌盯著他眼前深愛的女孩，此刻女孩也終於認知到這位要殺死她的男人居然就是她一直把他視為哥哥的男人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;男人把沾滿鮮血的刀放下，一句話也沒說，慢慢地舉起雙手用力地掐著女孩的脖子，女孩沒有求救、求饒和反抗，只是默默地觀看這一切景象發生在自己身上並流下眼淚來迎接她的死亡，此時透過男人冰冷的雙手感受到男人悲傷和痛苦的能量，此時我的眼淚也是不自覺地流下來了，因為我感受到女孩臨死前各種複雜的情緒交織在她的身體中，因為她那敏感的身體，她感受到從那男人傳遞過來的各種負面交織的情緒，其實女孩一直都知道這個男人對她的愛屬於男女之間的愛，但女孩對他的愛僅類似於一般兄妹之間的愛，並非男女之情，這個男孩平常就對女孩照顧有加，而女孩也很感謝他，並且多次表示自己對他的愛僅是兄妹之間的愛，某天女孩興高采烈地告訴男孩與鎮上另一名男孩談戀愛了，女孩以為男孩會懂得並且會祝福她，但此刻她發現自己太天真了，現在她終於明白為什麼男孩最近很少找她，只是女孩不明白為什麼男人要用這種方式解決問題，她覺得眼前的男人為什麼這麼傻…，選擇用這種方式結束掉他心愛女人的方式，她知道眼前的這個男人也很痛苦和悲傷。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就這樣，我被嚇醒了，那可是臨死前的感受阿((冒冷汗…，畢竟有誰想體驗被用力掐脖子的感受，天啊&amp;hellip; 實在太真實了，那女孩臨死前的情緒感受還迴盪在我的身體記憶中，女孩面臨死亡的恐懼、無奈和悲傷的情緒以及男孩愛不到的痛苦、憎恨和殺死心愛女孩的哀痛，那種感受真的很真實，但值得敬佩的是女孩臨死前居然沒有一絲念頭是恨著眼前的男孩，但我心情還是很差，馬的…害我睡不著覺，但這次經驗讓我了解到不管是前世經歷還是某鬼魂的生前記憶都是可以感受得到的，猶如身歷其境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以下這段影片分享自youtube，我覺得剪輯得還不錯，一首歌剛好一則愛情故事，我覺得泰迪的心情就跟夢境中的男孩是一樣的，當他知道女孩對他的愛不是男女之間的愛時，他的心情是複雜的，但男孩沒有放棄，他相信總有一天他的愛會贏得那女孩的芳心，直到&amp;hellip;女孩告知他說她愛上鎮上另一名男孩的那天起，自那天起他的天空都是灰色下著毛毛雨的天氣，他對她的愛就像泰迪對喬說的那句話:『我寧願上吊也不想弄明白』曾經他以為自己可以很大方地祝福心愛的女孩與她心愛的男孩在一起，但他發現沒有辦法，他不去找女孩是因為他在獨自承受來自內心的痛苦，他不想讓女孩知道此時此刻的他是多麼的傷心難過和落魄，其實男孩有時會遠遠偷看女孩與她心愛男孩約會的模樣，看到她幸福的模樣其實他也蠻開心的，遺憾地的是身邊的人不是他，每當這樣想的時候就會有恨的能量產生，他恨上帝為什麼讓他遇到她，他恨女孩為什麼不愛他，明明他這麼努力，也為女孩付出很多，自身的條件也不錯，鎮上其他女孩有多少個想要他，偏偏愛上一個平凡無奇的男孩，他不懂為什麼女孩不愛他，明明他們兩人是多麼的般配，曾經他也想過不再去找女孩了，打算忘了她，但最終邪惡的念頭佔上風了，因他沒有辦法想像未來沒有女孩陪伴的模樣，於是發生了前面的那段故事。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;    &#xA;    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/GZP-qKG4WUM?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&#xA;      &gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
