<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活日記 on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 生活日記 on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 01:30:34 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>當有人跟你說你不漂亮時，那不是事實，事實是他們想打擊你，所以做好自己，盡情展現你的美，氣死他們，哈哈</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E8%AA%AA%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%BC%82%E4%BA%AE/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:30:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E8%AA%AA%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%BC%82%E4%BA%AE/</guid>
      <description>你長得不像原住民，我認識的原住民五官都比你深邃更漂亮，你反而比較像東南亞。 當我聽到這句話時，我笑了。但我不想跟這樣的人爭執，所以我微笑不說話。
確實，我在原住民裡面，我的長相是最平庸的，我的五官不是最漂亮最深邃的，甚至長得不像他們，但那又如何，我本來就不注重外貌，關於男女之間的事，關於受歡迎這件事，對我而言吸引力沒有很大，從某方面來說反而是一件困擾，因為我不喜歡活在聚光燈底下，我喜歡無憂無慮地做自己，當我身邊的女孩們都在學習如何打扮自己、如何讓自己變得更漂亮、更有吸引力時，我跟男孩們一起玩耍，不論是打棒球，打電動等其他運動遊戲，或是在課業上彼此競爭等等樣樣都來，對於要注重外貌這件事，從小我就不怎麼在意，我媽也沒教過我女人要愛漂亮，只對我的功課有要求。
從小我就有被人家說醜，本來不以為意直到暗戀的對象要畢業了，老師要我們上台跟這些學長姐握手說再見，我很興奮很高興，因為可以握到喜歡的人的手，我覺得這是上帝給我的機會，當下真的很開心，但他卻拒絕跟我握手，因為他知道我喜歡他，當時對我的打擊真的很大，我當時想自己的外貌有這麼差嗎?因這件事的發生，至少有四年的時間我把自己封閉起來，那段日子我過得不是很開心，過的沒有比以前自信，直到有天上廁所時某個學姐跟我說:『你知道嗎?我們班有人喜歡你耶！還在考卷上寫你的名字，哈哈哈！』
聽到的當下是蠻高興的，因自己沒想到長這麼醜還有人喜歡我、暗戀我，簡直不可思議，我知道那個人是誰，他的打掃區域是我每天要去打掃時的必經之路，我從沒跟他講過話，他也沒主動跟我說過話，但我有特別注意到他，因為他的個性在某方面與我很像，甚至是個比我還害羞的人，因為有次我跟他視線對上時，他特意別過我的眼睛看別的地方，當下覺得這舉動很奇怪，但也沒在意，當我知道他喜歡我時是蠻驚訝的，因為我不知道自己身上哪一點吸引他，尤其我是大家公認很醜的女孩，不過我很謝謝他，這麼醜的女孩他居然還願意公開表示喜歡我這件事，讓我重拾了自信。
還有剛升上國一時，剛入學不到一個禮拜，自己跟同學正要回到教室時，有位學長叫住了我，我回頭看了下，當下的想法是我到底做了什麼壞事，為什麼學長帶一大堆人來找我，是要找我幹架是不是，結果是來跟我要聯繫方式的，聽到他跟我要聯繫方式時我還覺得自己是不是聽錯了。回到教室時，我一直在偷笑，因為我沒想到怎麼有男孩這麼可愛，怕被拒絕帶兄弟來助陣。
經歷這兩件事讓我明白，不管你的長相如何，總有人會喜歡你和欣賞你。 而且我的經歷告訴我，有些人說你不漂亮時，那是謊言，事實是他們想打擊你，想讓你沒自信，因為你過的比他們耀眼，你身上一定有一些特質是他們羨慕和嫉妒的，所以，當有人告訴你不漂亮時，告訴你很醜時，那不是事實，事實是不管你的長相如何，在這世界上一定有人會被你吸引，想靠近你，喜歡你和欣賞你，你的存在某部分是為了他們而存在的，你的美要為他們綻放，所以不管別人怎麼說，愛自己就對了，儘管綻放自己的美，氣死那些人，哈哈哈😂😂😂。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
