<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ellie&#39;s Note｜艾莉自我成長筆記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/</link>
    <description>Recent content on Ellie&#39;s Note｜艾莉自我成長筆記</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Apr 2025 11:11:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Getting started</title>
      <link>https://ellielife.github.io/docs/getting-started/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/docs/getting-started/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Welcome to the Mainroad theme documentation. This quick start guide covers Mainroad theme installation and minimal&#xA;configuration and is intended for intermediate to advanced users. To understand this guide, you need to be familiar&#xA;with the &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; static site generator.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Customization</title>
      <link>https://ellielife.github.io/docs/customization/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/docs/customization/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Customization page describes common Mainroad configuration parameters which can be specified via configuration file or&#xA;via Front Matter section. That includes logo section tuning, adding a sidebar with widgets, adjusting highlight color,&#xA;and more.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Frequently asked questions (FAQ)</title>
      <link>https://ellielife.github.io/docs/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/docs/faq/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Browse this FAQ page to find answers to frequently asked questions that have not been covered elsewhere&#xA;in the documentation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>【提醒】比起關稅，我比較在意台海戰爭，因為戰爭風險是存在的!</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2025%E5%B9%B4/2025.04.04.%E6%99%82%E4%BA%8B%E8%A9%95%E8%AB%96%E6%8F%90%E9%86%92%E6%AF%94%E8%B5%B7%E9%97%9C%E7%A8%85%E6%88%91%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%9C%A8%E6%84%8F%E5%8F%B0%E6%B5%B7%E6%88%B0%E7%88%AD%E5%9B%A0%E7%82%BA%E6%88%B0%E7%88%AD%E9%A2%A8%E9%9A%AA%E6%98%AF%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 11:11:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2025%E5%B9%B4/2025.04.04.%E6%99%82%E4%BA%8B%E8%A9%95%E8%AB%96%E6%8F%90%E9%86%92%E6%AF%94%E8%B5%B7%E9%97%9C%E7%A8%85%E6%88%91%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%9C%A8%E6%84%8F%E5%8F%B0%E6%B5%B7%E6%88%B0%E7%88%AD%E5%9B%A0%E7%82%BA%E6%88%B0%E7%88%AD%E9%A2%A8%E9%9A%AA%E6%98%AF%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天突然想跟大家談談有關於台海戰爭，為什麼很有可能會發生以及我們可以先未雨綢繆提早做準備，我可以很肯定的告訴你們，當台海戰爭爆發時就是第三次世界大戰開打，除非台灣一開始就認輸，哈哈！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;台海戰爭為什麼會發生&#34;&gt;台海戰爭為什麼會發生?&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;主要是因為對岸的小習把收復台灣視為他任內要達成的目標之一，期限在2027年內，算一算時間也快到了，剩不到兩年的時間，小習若要在任內做出很大的成績留名青史，就要拿下台灣，這是原因之一，第二個原因是中共身為大國，豈能容許自家的海上領地被限縮在一定範圍內，當然勢必得要將台灣納入領土內，這樣他們就能取得部分太平洋的控制權，也能間接地得到亞太地區的領導權，這會導致原本是美國同盟國的國家倒戈轉向中國，例如:日本、南韓、菲律賓等&amp;hellip;，很遺憾地是命運不是站在中共這邊的，因為歷史性的革命人物橫空出世了，那就是美國川普又出來跟大家Say hello，哈哈😆&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;老實說，雖然有些人很不認同川普，但不得不承認的是還好是川普當選總統，因為也只有川普能把拿到死神牌的美國做活，他現在正在做的事情或許全世界的人都不能認同，但他這樣做都是有原因的，就拿關稅來說吧，川普是個成功的企業家，他擁有自己的商業帝國，怎麼會不明白關稅這招是有風險的，他知道他明白他不是一個傻子，大家都戲稱他為&amp;quot;狂人&amp;quot;，但他其實是個有智慧的狂人，沒有表面上那麼膚淺，另外，川普有一點讓我很欣賞，那就是&amp;quot;他決不會輕易地讓別人看出他背後真正的意圖&amp;quot;，這是我在他身上看到的優點之一，我覺得這是身經百戰的商人才會有的特質，那就是&amp;quot;不到最後，才會亮出自己真正的底牌&amp;quot;，你看看我們全世界都還要試著推敲他這麼做的動機是什麼呢😆&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;我們要如何提早做準備&#34;&gt;我們要如何提早做準備?&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;因為不知道什麼時候會發生，最好抱著隨時會發生的警覺性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;先上網調查家裡附近還有公司附近的防空避難在哪裡，以防萬一發生了可以知道要去哪裡躲避比較安全，你甚至可以是帶領大家躲避的人。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;平時可以多看野外求生的影片，看看這些大佬們在野外是如何使用大自然的素材生火、狩獵、野外受傷包紮技術等&amp;hellip;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;平時多準備生存糧食、急救包等&amp;hellip; 至於要怎麼準備比較好可以上網搜尋，會有一推生存達人教你怎麼準備。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;最後，現在不要太相信政府和主流媒體的話，甚至是網紅的話，因為有些是被&amp;rsquo;收買&amp;rsquo;的，對任何事情和資訊都要有自己的見解，而不是人家說什麼就是什麼，拿我舉例，你們今天看到的這篇文章是可以抱著懷疑的態度質疑我也可以挑戰我的，為什麼我會這樣說，是因為&lt;strong&gt;我們要培養自己對於事實的真相有探究的精神。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年，在破壞中重生。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.12.25%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AA%8C2025%E5%B9%B4%E5%9C%A8%E7%A0%B4%E5%A3%9E%E4%B8%AD%E9%87%8D%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 23:45:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.12.25%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AA%8C2025%E5%B9%B4%E5%9C%A8%E7%A0%B4%E5%A3%9E%E4%B8%AD%E9%87%8D%E7%94%9F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2025年的關鍵字是&lt;strong&gt;在破壞中重生&lt;/strong&gt;，也就是說明年會是大家破斧成舟的一年，這股蛻變能量是加強版的，又快又猛，不趕快處理的話，可能又會有新的事件發生囉！所以我們要跟上這一波快速蛻變能量的話，我們必須要&lt;strong&gt;將專注力關注在自己身上，而不是在外在。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;為什麼?因為明年宇宙爸爸會藉由這股能量引領我們活出最高的生命品質，它會推動你去做一些改變來支持你活出最高善的自己，&lt;strong&gt;換句話說，我們都會被迫跳出舒適圈，但前提是我們要願意給老天帶領，願意面對自己生命的課題，從中學習並遵循你內心的聲音去經歷這些改變。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但反過來，如果我們持續逃避、持續失控，死不聆聽自己的內心，不跟任何人合作、不跟老天合作、不尊重自己的感受，用盡你自己所有的能量在抗拒改變、不願意學習跟鍛鍊，那今年你就會過的很辛苦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同時，要有心理準備，因為這股能量也會慢慢的淘汰掉那些不再適合我們的人事物，因為它們已不能再支持我們成為更高版本的自己，已不能再支持我們活出最高善的自己，&lt;strong&gt;靈魂的本質是改變&lt;/strong&gt;，所以靈魂會一直成長下去，要意識到天下沒有無不散的宴席，即使你沒有準備好，但時間到了，還是得去面對這不捨和傷心的心情，但往好的地方想，在未來的某天再遇見時，雙方的靈魂水平是平等的/相似的，又可以成為朋友或是伴侶來共同成長、共創美好的生命記憶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;生活虐我千百遍我待生活如初戀&#34;&gt;生活虐我千百遍，我待生活如初戀&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;祝福大家也祝福自己，在2025年給自己勇氣和自信去主動迎接挑戰和改變，不要等命運來推動，也不要等命運來審判，因為命運並不總是引導我們至正確的方向，要意識到我們是自己生命的創造者和體驗者，我們的生命故事應由我們自己撰寫，而不是宇宙為你計畫的預設版本。我們要利用這一波蛻變能量為自己爭取更多成長的機會，讓生活協助我們鍛鍊很多美好的品質。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今年還是會有很多大大小小的社會和國際動盪，但我會希望各位將關注力放在自己身上，例如有沒有好好的愛自己，去為自己做點事，例如可以關注自己的身體健不健康，吃什麼食物會引起身體的不適反應等等，另外也要好好的去關注自己的情緒，因為現在地球的能量非常不穩定，我們身處其中自然也會被影響到，也要小心身邊的人會有情緒爆發的時候，我們能做的就是承接這個人的內在情緒(量力而為)，用同理心去理解身邊的人，然後給予他們愛和關心，但如果你平時不是個情緒穩定的人，可以多多去運動、靜心或是多去做自己熱愛的事情，唯有當我們穩定自己自身時，就已經在幫助地球平衡能量了，要學習成為颱風眼，當大家在經歷個人暴風雨時，你可以適時地給他們溫暖和幫助（這也是在幫助地球穩定能量），同時也不要害怕去經歷這些暴風雨，因為它們都是靈魂進化的好糧食，讓愛與智慧成為你的翅膀，在狂風暴雨中不費力地穿梭翱翔😂，請記住，當你覺得孤單的時候，要意識到你不是一個人在經歷這些，我們有一群夥伴正一起逆風而行，當你抵達終點站時你會看見真正的同伴。（我好像講遠了，哈哈！但沒關係！）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>擁抱不確定，自由職業是未來的趨勢</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.12.15%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AA%8C%E6%93%81%E6%8A%B1%E4%B8%8D%E7%A2%BA%E5%AE%9A%E8%87%AA%E7%94%B1%E8%81%B7%E6%A5%AD%E6%98%AF%E6%9C%AA%E4%BE%86%E7%9A%84%E8%B6%A8%E5%8B%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 13:35:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.12.15%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%AA%8C%E6%93%81%E6%8A%B1%E4%B8%8D%E7%A2%BA%E5%AE%9A%E8%87%AA%E7%94%B1%E8%81%B7%E6%A5%AD%E6%98%AF%E6%9C%AA%E4%BE%86%E7%9A%84%E8%B6%A8%E5%8B%A2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界上只有一種真正的英雄主義，那就是在認清生活的真相後，依舊熱愛生活。  ── 羅曼.羅蘭&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;2025年川普上任後經濟不確定性會更加嚴重&#34;&gt;2025年，川普上任後，經濟不確定性會更加嚴重。&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;從2023年開始，我們看到一些知名企業正大規模的裁員，明年川普上任後，這個問題只會更加嚴重，你會看到有越來越多的公司企業面臨倒閉或是轉型，因此2025年還是會上演一波大規模的裁員潮，在亞洲的台灣，不要以為不會被影響到，尤其我們又面臨地緣政治這一塊且很可能發生這三次世界大戰，應該有很多的外商公司有移出的打算，所以這只是時間的問題罷了，目前在對岸的中國，首當其衝，正面臨經濟下滑，公司企業外移工廠倒閉，年輕人找不到工作的情況，現在在他們的社群媒體上甚至出現了&amp;quot;新型窮人”這個新的詞彙。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;新型窮人的定義如下&#34;&gt;新型窮人的定義如下:&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;➡️衣著光鮮亮麗，卻負債累累，生活拮据&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;➡️雖然有房子和車子，卻沒有過多的資金可以存款，每個月卻是被負債追著跑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;➡️個人負債規模還高達上百萬人民幣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這不經讓我思考，在過去大多數人對成功的定義，認為有房有車白領的工作是成功人士的重要指標，但隨著科技不斷的發展，過去我們認為的這些成功和幸福指標在未來反而不是年輕人重要的首選，甚至不再成為年輕人對於成功的典範。現在成功的典範對每個人來說都不同，因為每個人所選擇的生活方式不一樣。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
