<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>愛生活 on Ellie&#39;s daily｜艾莉的小太陽</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E6%84%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 愛生活 on Ellie&#39;s daily｜艾莉的小太陽</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 00:21:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E6%84%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不經歷風雨，怎麼遇見彩虹。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024.03.03%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8D%E7%B6%93%E6%AD%B7%E9%A2%A8%E9%9B%A8%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%BD%A9%E8%99%B9/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:21:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024.03.03%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8D%E7%B6%93%E6%AD%B7%E9%A2%A8%E9%9B%A8%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%BD%A9%E8%99%B9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;嗨，親愛的艾莉:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年以後的這10年，地球都處於變動不安份的時期，尤其是最近這5年，&#xA;這關鍵的5年，不要管前方有什麼考驗在等著妳，現在的妳，只管接招就對了，&#xA;妳要相信自己是有能力的，妳是個魔法師，&#xA;妳有能力將任何對妳不利的處境逢凶化吉，&#xA;妳會在絕境之中看清方向，&#xA;只要妳勇往直前地往前走，&#xA;我相信妳一定會，&#xA;因為妳是個不管跌倒多少次，最後都一定會站起來的人，&#xA;我已在終點準備好迎接妳的到來。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年，與過去的自己說再見。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2023.12.27%E6%84%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 10:45:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2023.12.27%E6%84%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在這裡，我想跟各位有緣看到此篇文章的人預告一下，明年2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始，我覺得在往後的3-5年之間都會是重要的轉變期間，我知道講這些話的時候有些人會感覺到不舒服，其實我也跟這些人一樣感覺到不舒服，我懂你們的感受，因為我也是個屬於隨遇而安的人，同時又是個對自己又有點要求的人，我覺得每一個人對自己這輩子的生活都會有一個基本的要求水準，而我的要求水準是至少這輩子不要過得太差就好了，這樣死後去另一個世界至少不會抱著太多遺憾，哈哈。&lt;strong&gt;但是從另一個方面來看，明年是個很適合與過去的自己說再見的時刻。&lt;/strong&gt; 明年我猜想&amp;hellip; 大家都要捲起袖子忙起來囉&lt;del&gt;XDD，不知道有些人有跟我一樣的感受嗎?，我在10月份時已感覺到&lt;strong&gt;我活在明年裡了&lt;/strong&gt;，我已感覺到冥王星的能量所帶給我的衝擊了，但我並不排斥，反而有點興奮呢&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，為什麼我說2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始呢?這說起來有點複雜，但我不想把它說得很複雜，簡單來說這跟&lt;strong&gt;星象&lt;/strong&gt;有關，若要深入一點就與&lt;strong&gt;宇宙規劃&lt;/strong&gt;有關，我知道有些人不相信，沒關係的，可以聽看看也好，不知道在這裡閱讀的人知不知道這個時代被稱為是&lt;strong&gt;末法時代&lt;/strong&gt;，所謂的末法時代就是這可能是人類最後一個紀元，這個時代被稱為是&lt;strong&gt;最好的時代同時也是最壞的時代&lt;/strong&gt;，為什麼這麼說呢?因為這時代的資訊是最多的，機會也是最多的，只要你有想法，只要動動手指就可以得到自己想要的資訊，想想我們每天都活在資訊爆炸的生活裡，滑一滑手機就有很多資訊衝擊著我們，不知不覺就會影響我們的所知所想，而且有些資訊是假的，若沒有辨別真假的能力真的很容易被影響，再加上人類的科技越來越發達，而我們究竟會創造什麼樣的科技呢?是讓科技為我們效力呢，還是讓科技毀滅我們人類，不由得而知，沒有人知道接下來會發生什麼，因為接下來只會是更加的混亂，但值得慶幸的是從明年開始會有越來越多人踏入身心靈這個領域，因為地球需要許多心態穩定的人來平衡衝突和混亂的能量，綜觀我們這個世界，從俄羅斯和烏克蘭的戰爭、以哈戰爭、美中衝突、全球環境議題等等&amp;hellip;甚至在未來還會再看到更多的社會運動，而這些都被某些預言書給預料到了，就我接觸過最早的預言書籍是198X年的，現今這個情況居然有80%都命中，不由得佩服這些有能力預見未來的人，他們出書發出警告同時也提出一些觀點可以解決末法時代的問題，我是覺得其實可以嘗試看看，其中一個辦法就是顧好自己就可以了，只要顧好自己就在幫這個世界一點忙了，因為地球需要許多許多許多心態穩定的人來平衡地球失衡的能量，以至於狀況不會繼續惡化下去，當然，若還有多餘的一點能力和心力，也是可以幫其他人的，現階段的話我覺得還是顧好自己最重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;若以能量學來看的話，宇宙正將高頻率的能量一波又一波地送入地球，明年開始會是加強版的，當然我寫這些並不是要製造大家的恐慌、焦慮什麼的，我只想跟大家說，我們可以利用這股能量來展開我們全新的人生，利用這股能量來療癒過去的自己，不管你過去曾經是什麼人、遭遇到什麼樣的創傷，宇宙現在給了我們一個機會讓我們去療癒它，接納它，因它本就是屬於我們的一部分，可以透過這股能量好好地檢視過去的自己，然後好好地跟過去的自己說再見，說再見不代表曾經的你不存在，不，祂還存在，存在時空中，只不過我們蛻變了，變成了2.0版本的自己，就像一隻毛毛蟲蛻變成蝴蝶一樣，我們要好好地感謝過去的自己，感謝自己的不完美、感謝過去的自己犯過錯，感謝宇宙給了我這個經驗、感謝宇宙讓我知道了真相，一切都是體驗，一切都是祝福，我們要看向未來，從過去的錯誤中學習、體悟，然後不再重蹈覆轍，這正是我想說的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望我們可以一起加油，在時代的洪流中，突破舒適區，邁向更好的未來。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
