<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日常生活 on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 日常生活 on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 03:32:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>很久沒有瘋一場｜下次回去一定與家人們一起同歡共樂</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BE%88%E4%B9%85%E6%B2%92%E6%9C%89%E7%98%8B%E4%B8%80%E5%A0%B4%E4%B8%8B%E6%AC%A1%E5%9B%9E%E5%8E%BB%E4%B8%80%E5%AE%9A%E8%88%87%E4%BD%A0%E5%80%91%E5%90%8C%E6%AD%A1%E5%85%B1%E6%A8%82/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 03:32:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BE%88%E4%B9%85%E6%B2%92%E6%9C%89%E7%98%8B%E4%B8%80%E5%A0%B4%E4%B8%8B%E6%AC%A1%E5%9B%9E%E5%8E%BB%E4%B8%80%E5%AE%9A%E8%88%87%E4%BD%A0%E5%80%91%E5%90%8C%E6%AD%A1%E5%85%B1%E6%A8%82/</guid>
      <description>今早醒來，就先被原住民神曲給逗樂了，
天啊&amp;hellip;很久沒聽這首了喔，原住民歡慶時必點的歌，
害我內在那個熱愛跳舞又喜歡搞笑的靈魂被喚醒了，哈哈。
好啦，親愛的祖靈，
我感受到你們想我了，剛好今天是原住民的豐年祭，
這陣子心情也是有點低落的說，也謝謝你們帶給我歡樂的心情😉，
下次我回去一定與家人們一同同歡共樂，讓我瘋一場😁。
原住民神曲 拒絕再玩
分享自YT GM Lyric</description>
    </item>
    <item>
      <title>其實我還蠻佩服唐納德.川普這個人</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%88%91%E9%82%84%E8%A0%BB%E4%BD%A9%E6%9C%8D%E5%94%90%E7%B4%8D%E5%BE%B7%E5%B7%9D%E6%99%AE%E9%80%99%E5%80%8B%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 04:13:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%88%91%E9%82%84%E8%A0%BB%E4%BD%A9%E6%9C%8D%E5%94%90%E7%B4%8D%E5%BE%B7%E5%B7%9D%E6%99%AE%E9%80%99%E5%80%8B%E4%BA%BA/</guid>
      <description>雖然，我不太想談論有關於政治的議題，但沒辦法，腦中充滿這些思想還是得說出來一下，讓自己松一口氣，否則卡在身上有點難受，反正沒什麼人看，哈哈。
試著想看看，為什麼唐納德.川普年齡這麼高了，還是想要當總統?我個人認為他有他非做不可的事情，否則不會對美國總統職權那麼的堅持。
他是目前唯一一位我看到不會任由背後金主主使者操縱的美國總統，即使遇到這種狀況發生，要他妥協的優先考量之一會是美國的利益，我知道當我講到這一點時可能有人會笑或是不認同，但從他的表現來看，我認為他確實把美國利益放在第一優先考量，而且他很知道自己想做的事情是什麼，要帶領美國往什麼樣的方向發展，他很清楚。即使他這個人看似很瘋狂，常常語出驚人，在我眼裡，他只不過是說話直的小丑罷了，但也因為這樣的特點反而給人比較真實的感覺，不要看他好像很瘋狂，但其實他的核心思想一直都沒變，若我是川普的競爭對手，其實我會很敬佩他，因為他真的是可敬的對手，光是能夠跟曾經的敵人合作這點，我就知道川普的交際手腕很有魅力，真的不能小看他。
相比之下，卡馬拉.哈里斯，他繼承的是拜登的團隊、拜登的政策和民主黨的思想，簡而言之，她是個被民主黨大佬們推出來的美國總統魁儡，若我是選民我比較會希望聽到哈里斯自己的想法，任何有熱情成為政治政客的人，我認為能帶領你們走上這一條道路的一定會有自己的想法，就像阿諾一樣，當他從演員變成政客是因為他想要改變加州某一些體制，在他還是演員的時候，他看到加州一些需要改進的地方，而這就是阿諾競選加州州長的原因，而他憑藉他的熱情和努力也真的做到了，所以我想聽見的是哈里斯想成為總統的原因，我想聽到的是我可以為這個國家做什麼?我會推出哪些政策和改善方針以及為什麼你們要選擇我的原因等等，我想聽到的是身為女性領導者真正的聲音，因為我心目中的女性領導者不該是政治上的魁儡，而是要有自己的中心思想，我想知道她是否有意願，有熱情，有決心，準備好承擔這個角色所帶來的責任，成為美國史上第一位女總統，第一位女性領導者，我想，如果哈里斯沒有講出自己內在的想法，自己真正的聲音，沒有向世界證明她的熱情，那麼這個絕好的機會會從他的身邊擦肩而過，因為她的支持者大部分都來自於拜登或是民主黨的忠實粉絲，她要脫穎而出的關鍵是，要讓中間選民看見她與拜登，她與川普不一樣的地方在哪，而這就是她打敗川普的關鍵，這就是她身為領袖的魅力，她需要培養一群自己的忠實粉絲，而且她要讓這些人(中間選民，搖擺不定的選民，川普的陣營以及民主黨領導人)打從內心的臣服和尊敬，因此她需要拿出不一樣的東西證明，如果有，那麼很高興成為美國史上第一位女總統的名號，非妳莫屬。
另外，我看到一個很有趣的現象，美國總統候選人卡馬拉.哈里斯來自印度裔高層，而萬斯的妻子也來自印度裔高層，看來在未來的世界，印度會成為有影響力的國家之一，要不然不會提早佈局。</description>
    </item>
    <item>
      <title>上帝幽默的一面... </title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%B9%BD%E9%BB%98%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:13:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%B9%BD%E9%BB%98%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%9D%A2/</guid>
      <description>
看到這個封面我笑了😂&amp;hellip; 上帝真是幽默。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>地球上所有的星球守護者，是時候『戰』起來！</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%9C%B0%E7%90%83%E4%B8%8A%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E6%98%9F%E7%90%83%E5%AE%88%E8%AD%B7%E8%80%85%E6%98%AF%E6%99%82%E5%80%99%E6%88%B0%E8%B5%B7%E4%BE%86/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 20:04:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%9C%B0%E7%90%83%E4%B8%8A%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E6%98%9F%E7%90%83%E5%AE%88%E8%AD%B7%E8%80%85%E6%98%AF%E6%99%82%E5%80%99%E6%88%B0%E8%B5%B7%E4%BE%86/</guid>
      <description>最近美國總統大選很熱鬧阿，我看到了世界上兩股勢力的角力對決，精彩精彩，哈哈。
((最近我還是少看電視好了&amp;hellip; 越看越覺得能量好沉重&amp;hellip;
川普真的是無所不用其極呢，為了獲得這把『萬惡的石中劍』甚至連自己的性命都賭上去了呢！哈哈，精彩。 (千萬不要小看重罪犯最後的垂死掙扎
美國總統這個職位，在我眼裡就是一把萬惡的石中劍，為什麼形容它是萬惡的石中劍呢?因為這把劍背負了很沉重的能量，未來世界的走向都因美國總統大選而變化，只可惜這把石中劍並不是神選之人才能拿起，而是美國人民的集體意識所決定的，但從更大的視角來看，星球意識也會牽涉其中，但就目前來看&amp;hellip;我認為還是拜登政府會當選，畢竟川普是個詐欺犯，你們會相信一個詐欺犯對你們諾言嗎?誰知道他上任會推動什麼樣的政策，他甚至還口出狂言說:『只要他上任就會終止烏俄戰爭』在我耳裡聽起來，這不是就有跟普丁串通好了嗎?畢竟普丁會這麼『聽話』嗎，美國人民請擦亮你們雙眼，看好了你們要『誰』帶領你們的國家，選錯邊的話，你們的國勢可是會走下波喔。
換拜風暴 在這裡主要是想講一下自己的觀點，我只是覺得拜登的圓桌武士們不夠力阿，自己的國王一個人在前面衝鋒陷陣，被敵方陣營打得頭破血流，你們卻還在那邊自亂陣腳，甚至還在考慮要不要換掉他，這不是你們的提名人嗎?怎麼讓他一個人孤單地戰在前線，要打贏這場戰爭，只有簡單一個字『戰』！不要因為第一戰表現不好就認輸了，入死誰手還不知道呢。
民主黨你們要團結起來阿，從某方面來看就是因為你們沒有給拜登足夠的信心，你們的國王因你們內在信心動搖，說話才會結巴、語無倫次，你們要堅定跟他站在同一戰線，要給他足夠的信心，即使講錯話又怎麼樣?背後不是還有你們在支撐嗎?不然怎麼叫做『團隊TeamWoker』。
在拜登受到質疑聲浪的期間你們有哪一個人敢出來為他講話為他背書，你們要有人出來堅定的告訴美國民眾，拜登總統是可以帶領我們走向更美好的未來，而不是川普，可惜你們沒有，你們錯過了最好的時機！</description>
    </item>
    <item>
      <title>當有人跟你說你不漂亮時，那不是事實，事實是他們想打擊你，所以做好自己，盡情展現你的美，氣死他們，哈哈</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E8%AA%AA%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%BC%82%E4%BA%AE/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:30:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E8%AA%AA%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%BC%82%E4%BA%AE/</guid>
      <description>你長得不像原住民，我認識的原住民五官都比你深邃更漂亮，你反而比較像東南亞。 當我聽到這句話時，我笑了。但我不想跟這樣的人爭執，所以我微笑不說話。
確實，我在原住民裡面，我的長相是最平庸的，我的五官不是最漂亮最深邃的，甚至長得不像他們，但那又如何，我本來就不注重外貌，關於男女之間的事，關於受歡迎這件事，對我而言吸引力沒有很大，從某方面來說反而是一件困擾，因為我不喜歡活在聚光燈底下，我喜歡無憂無慮地做自己，當我身邊的女孩們都在學習如何打扮自己、如何讓自己變得更漂亮、更有吸引力時，我跟男孩們一起玩耍，不論是打棒球，打電動等其他運動遊戲，或是在課業上彼此競爭等等樣樣都來，對於要注重外貌這件事，從小我就不怎麼在意，我媽也沒教過我女人要愛漂亮，只對我的功課有要求。
從小我就有被人家說醜，本來不以為意直到暗戀的對象要畢業了，老師要我們上台跟這些學長姐握手說再見，我很興奮很高興，因為可以握到喜歡的人的手，我覺得這是上帝給我的機會，當下真的很開心，但他卻拒絕跟我握手，因為他知道我喜歡他，當時對我的打擊真的很大，我當時想自己的外貌有這麼差嗎?因這件事的發生，至少有四年的時間我把自己封閉起來，那段日子我過得不是很開心，過的沒有比以前自信，直到有天上廁所時某個學姐跟我說:『你知道嗎?我們班有人喜歡你耶！還在考卷上寫你的名字，哈哈哈！』
聽到的當下是蠻高興的，因自己沒想到長這麼醜還有人喜歡我、暗戀我，簡直不可思議，我知道那個人是誰，他的打掃區域是我每天要去打掃時的必經之路，我從沒跟他講過話，他也沒主動跟我說過話，但我有特別注意到他，因為他的個性在某方面與我很像，甚至是個比我還害羞的人，因為有次我跟他視線對上時，他特意別過我的眼睛看別的地方，當下覺得這舉動很奇怪，但也沒在意，當我知道他喜歡我時是蠻驚訝的，因為我不知道自己身上哪一點吸引他，尤其我是大家公認很醜的女孩，不過我很謝謝他，這麼醜的女孩他居然還願意公開表示喜歡我這件事，讓我重拾了自信。
還有剛升上國一時，剛入學不到一個禮拜，自己跟同學正要回到教室時，有位學長叫住了我，我回頭看了下，當下的想法是我到底做了什麼壞事，為什麼學長帶一大堆人來找我，是要找我幹架是不是，結果是來跟我要聯繫方式的，聽到他跟我要聯繫方式時我還覺得自己是不是聽錯了。回到教室時，我一直在偷笑，因為我沒想到怎麼有男孩這麼可愛，怕被拒絕帶兄弟來助陣。
經歷這兩件事讓我明白，不管你的長相如何，總有人會喜歡你和欣賞你。 而且我的經歷告訴我，有些人說你不漂亮時，那是謊言，事實是他們想打擊你，想讓你沒自信，因為你過的比他們耀眼，你身上一定有一些特質是他們羨慕和嫉妒的，所以，當有人告訴你不漂亮時，告訴你很醜時，那不是事實，事實是不管你的長相如何，在這世界上一定有人會被你吸引，想靠近你，喜歡你和欣賞你，你的存在某部分是為了他們而存在的，你的美要為他們綻放，所以不管別人怎麼說，愛自己就對了，儘管綻放自己的美，氣死那些人，哈哈哈😂😂😂。</description>
    </item>
    <item>
      <title>今年的生日，對我來說有點特別</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post32/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 03:04:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post32/</guid>
      <description>五月，是我出生的月份，我沒有想到今年的生日會收到學姐給我的生日禮物。
去年換了工作，投履歷時原本以為這工作對我來說如魚得水，但坐上位置後我卻屢屢遭受挫折，甚至懷疑自己是不是真的不適合這份工作，這真的讓我感到很意外，這份工作居然讓我認識到了自己的不足，已經很久沒有這樣了，但我不想就這樣落荒而逃，我不相信自己搞不定這份工作，於是我接受了挑戰，在這段期間一直受到某學姐的關心和幫助，於是為了報答她平日對我的照顧，在無意間之下偶然得知學姐的生日，於是買了生日禮物和小蛋糕來感謝她，其實這對我來說也是有紀念意義的，因這是我第一次買禮物給公司同事，難得自己很有心，因怕學姐有壓力，送禮的時候我還特意跟學姐說：「感謝你平常對我的照顧，這點小心意不用放在心上，我單純就只是想好好謝謝妳而已。」
但我沒想到學姐居然回禮給我，禮物居然還有她親手編織的襪子，天啊… 簡直比我還有心，有點受寵若驚，這是第一次有間公司讓我感覺人情很溫暖，看來… 我要待的時間蠻久了，除了人情溫暖外，還認識到自己還是有很多不足之處要學習，感謝這家公司讓我看見自己需要改進和學習的地方，真的很感謝。
2024年，我認為這是我做的正確選擇之一。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年 年度企劃表</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post30/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:01:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post30/</guid>
      <description>美國作家霍華德‧舒曼(Howard Thurman)曾說過一句很有意思的話：『別問這世界需要什麼，要問你自己，有什麼事能讓你充滿生命力，然後就去做吧！因為這世界需要的正是充滿生命力的人。』所以，找到可以讓自己充滿生命力的事情，並動手去做，就是這個世界最需要的人。
之前在網路上看到很多什麼人類很多工作都會被AI取代，但我不這麼認為，因為未來很多工作都是被『創造』出來的，所以可以趁現在想想自己對這世界的貢獻是什麼，自己擅長什麼，做什麼事是最快樂的呢?找到後就努力朝那個方向前進，在未來一定會有一個工作崗位是屬於你的位置，如果沒有的話，那你的夢幻職業 ─ 將由你親手創造。
｜個人成長｜ 這世界流行什麼不重要、告訴你什麼不重要，這世界的活法不是只有一種生活和工作方式，重要的是…你是否能夠聆聽並遵照內心的指引前進，而不是完成別人對你的期待、而不是一直要別人告訴你應該要怎麼做，嘗試找出自己的答案並勇敢走出屬於你自己的路徑，那才是最重要的事。
今年10月底前考汽車駕照 嘗試一個新髮型 每天練習製作網頁，將HTML和CSS的語法熟練 若超前進度，學習JS語言和GO語言。 學習瑜珈 學習理財知識 每月至少閱讀一本書並寫讀書心得 每三個月至少安排一次旅行，不要每次都被工作和其他事情佔據，給自己安排放鬆的時間。 ｜身體健康｜ 最近發現年紀越大，保養的成本越來越高，所以趁現在自己還年輕好好的保養自己。保養自己並不是害怕死亡，而是只想珍惜自己的每一世經驗，不管酸甜苦辣且生病成本真的很高，除了身體不舒服外也要花錢花時間休養，得不償失。【只要你存在，那你就是永恆的存在。】宇宙有個法則，那就是靈魂不滅的定律，所以即使肉體死亡，你還是存在喔，只不過轉換型態而已，換言之，死亡只是肉體，但你的靈魂還是存在。</description>
    </item>
    <item>
      <title>不經歷風雨，怎麼遇見彩虹。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post7-%E4%B8%8D%E7%B6%93%E6%AD%B7%E9%A2%A8%E9%9B%A8%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%BD%A9%E8%99%B9/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:21:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post7-%E4%B8%8D%E7%B6%93%E6%AD%B7%E9%A2%A8%E9%9B%A8%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%BD%A9%E8%99%B9/</guid>
      <description>嗨，親愛的艾莉Ellie:
2024年以後的這10年，地球都處於變動不安份的時期，尤其是最近這5年， 這關鍵的5年，不要管前方有什麼考驗在等著妳，現在的妳，只管接招就對了， 妳要相信自己是有能力的，妳是個魔法師， 妳有能力將任何對妳不利的處境逢凶化吉， 妳會在絕境之中看清方向， 只要妳勇往直前地往前走， 我相信妳一定會， 因為妳是個不管跌倒多少次，最後都一定會站起來的人， 我已在終點準備好迎接妳的到來。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年，與過去的自己說再見。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post1-2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 10:45:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post1-2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</guid>
      <description>在這裡，我想跟各位有緣看到此篇文章的人預告一下，明年2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始，我覺得在往後的3-5年之間都會是重要的轉變期間，我知道講這些話的時候有些人會感覺到不舒服，其實我也跟這些人一樣感覺到不舒服，我懂你們的感受，因為我也是個屬於隨遇而安的人，同時又是個對自己又有點要求的人，我覺得每一個人對自己這輩子的生活都會有一個基本的要求水準，而我的要求水準是至少這輩子不要過得太差就好了，這樣死後去另一個世界至少不會抱著太多遺憾，哈哈。但是從另一個方面來看，明年是個很適合與過去的自己說再見的時刻。 明年我猜想&amp;hellip; 大家都要捲起袖子忙起來囉~XDD，不知道有些人有跟我一樣的感受嗎?，我在10月份時已感覺到我活在明年裡了，我已感覺到冥王星的能量所帶給我的衝擊了，但我並不排斥，反而有點興奮呢~
首先，為什麼我說2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始呢?這說起來有點複雜，但我不想把它說得很複雜，簡單來說這跟星象有關，若要深入一點就與宇宙規劃有關，我知道有些人不相信，沒關係的，可以聽看看也好，不知道在這裡閱讀的人知不知道這個時代被稱為是末法時代，所謂的末法時代就是這可能是人類最後一個紀元，這個時代被稱為是最好的時代同時也是最壞的時代，為什麼這麼說呢?因為這時代的資訊是最多的，機會也是最多的，只要你有想法，只要動動手指就可以得到自己想要的資訊，想想我們每天都活在資訊爆炸的生活裡，滑一滑手機就有很多資訊衝擊著我們，不知不覺就會影響我們的所知所想，而且有些資訊是假的，若沒有辨別真假的能力真的很容易被影響，再加上人類的科技越來越發達，而我們究竟會創造什麼樣的科技呢?是讓科技為我們效力呢，還是讓科技毀滅我們人類，不由得而知，沒有人知道接下來會發生什麼，因為接下來只會是更加的混亂，但值得慶幸的是從明年開始會有越來越多人踏入身心靈這個領域，因為地球需要許多心態穩定的人來平衡衝突和混亂的能量，綜觀我們這個世界，從俄羅斯和烏克蘭的戰爭、以哈戰爭、美中衝突、全球環境議題等等&amp;hellip;甚至在未來還會再看到更多的社會運動，而這些都被某些預言書給預料到了，就我接觸過最早的預言書籍是198X年的，現今這個情況居然有80%都命中，不由得佩服這些有能力預見未來的人，他們出書發出警告同時也提出一些觀點可以解決末法時代的問題，我是覺得其實可以嘗試看看，其中一個辦法就是顧好自己就可以了，只要顧好自己就在幫這個世界一點忙了，因為地球需要許多許多許多心態穩定的人來平衡地球失衡的能量，以至於狀況不會繼續惡化下去，當然，若還有多餘的一點能力和心力，也是可以幫其他人的，現階段的話我覺得還是顧好自己最重要。
若以能量學來看的話，宇宙正將高頻率的能量一波又一波地送入地球，明年開始會是加強版的，當然我寫這些並不是要製造大家的恐慌、焦慮什麼的，我只想跟大家說，我們可以利用這股能量來展開我們全新的人生，利用這股能量來療癒過去的自己，不管你過去曾經是什麼人、遭遇到什麼樣的創傷，宇宙現在給了我們一個機會讓我們去療癒它，接納它，因它本就是屬於我們的一部分，可以透過這股能量好好地檢視過去的自己，然後好好地跟過去的自己說再見，說再見不代表曾經的你不存在，不，祂還存在，存在時空中，只不過我們蛻變了，變成了2.0版本的自己，就像一隻毛毛蟲蛻變成蝴蝶一樣，我們要好好地感謝過去的自己，感謝自己的不完美、感謝過去的自己犯過錯，感謝宇宙給了我這個經驗、感謝宇宙讓我知道了真相，一切都是體驗，一切都是祝福，我們要看向未來，從過去的錯誤中學習、體悟，然後不再重蹈覆轍，這正是我想說的。
希望我們可以一起加油，在時代的洪流中，突破舒適區，邁向更好的未來。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
