<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>身心靈療癒 on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E9%9D%88%E7%99%82%E7%99%92/</link>
    <description>Recent content in 身心靈療癒 on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 20:04:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E9%9D%88%E7%99%82%E7%99%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【影片分享】 不要再吃糖了！道格醫生(Dr Berg)</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB-%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%86%8D%E5%90%83%E7%B3%96%E4%BA%86%E9%81%93%E6%A0%BC%E9%86%AB%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 20:04:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB-%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%86%8D%E5%90%83%E7%B3%96%E4%BA%86%E9%81%93%E6%A0%BC%E9%86%AB%E7%94%9F/</guid>
      <description>以下要分享的其實也只是隨時提醒自己看得，提醒自己不要一直喝飲料。要不要相信隨便你們吧，不過我會希望你們能夠聽從自己內心的指引就可以了。為什麼會這樣說是因為我看到在網路上有另一派人馬都在說道格醫生是騙人的，但對我來說，他宣傳的自然療法理念卻跟我景仰的醫生是相似的，他也一樣相信自然醫學和人體的自癒力。
我阿姨的醫生男友 我阿姨是個藥劑師，很幸運的交了一個醫生男友，我很景仰他，他人生有大半輩子都在為貧窮國家或是其他人道組織服務，是個無國界醫生，常常在世界各地跑來跑去，所以我很少看到他，還記得有次剛升高二時，他剛好回來部落看看我們這些早已成為他不同國家的家人們，他問我：「目前他在非洲服務，要不要去非洲當志工為那些病患服務，就算不為病患服務你也可以幫忙其他事情，兩個月的時間，剛好是你暑假期間。」當下聽到真的很高興，因我從沒想過自己有天會有這個機會去非洲，我也想擴展自己的國際觀多接觸不同膚色的人群，但我想到那裡的生活條件…我可能沒辦法接受（聽他說那裡很偏僻，不發達，女生要上廁所比較不方便，大部分都在路邊解決，我也好怕&amp;hellip;夜晚上個廁所可能就被獅子叼走了😂），於是就婉拒了，但我很高興他邀請我去。但重點不是這個，重點是他宣傳的理念也跟道格醫生差不多，他也是比較傾向天然自然療法和我們人體的自癒力。
他不是那種會開藥效很強的醫生，除非病患有要求或是病態嚴重，否則都是開藥效輕的，我曾經跟他說過：「若我是病患的話，我會希望你開藥效很強的，最好是能夠立即見效的，因為我希望感冒趕快好。」他糾正了我這個觀念：「在怎麼厲害的藥，都比不過我們人體的自癒力。目前很多市面上藥效很強的藥，大部分都對身體有害或是有副作用，我們身體內的自癒能力才是最強大的，當你得過這種病一次後，身體就會對這個病毒產生抗體，就算下次得到類似的病，也不會變的比第一次更嚴重。」這也難怪有次我感冒很嚴重的時侯，他也只叫我多喝開水，多休息，等狀態好一點再去運動活動身子，我想這就是身為患者與醫生的角度不同所產生的立場不同。
而且最近這幾年我真的發現不少醫生根本就是覺得這行業很賺錢才去當的，沒有真的想為病患服務，有很多次去看醫生，不知道是不是我長得像東南亞的關係，每次看病都給我草草了事，也不說明原因，只說是一般感冒之類的，要不就是我要主動問他們是什麼原因才會告訴我，真他媽的，狗眼看人低，我最討厭這種人，還有一些醫生更誇張還覺得病患很囉嗦，我們會講這些病情當然是因為我們在意，我們想知道自己的身體發生什麼事了，一方面是想了解原因一方面也是因為怕你們誤診耽誤到就診黃金時段怎麼辦，不是你們的身體當然不在意啊！
好，以上題外話。
我主要是想表明現在大部分的醫生已經很少有像我阿姨男友這樣的醫生了，願意去發展比較落後的國家服務，聽我前面的描述就知道有些生活條件真的真的真的很差，甚至是感染風險比較高的愛滋病患者，他也願意冒風險去為這些人服務，而他完全可以不用去的，他對每位病患真的都很有耐心，都會很認真的在傾聽這些病患的口述病情，我會知道是因為前幾個月他邀請我去中和的雙和醫院看看他，因為他在那裡當住院醫師，我去看他的時候剛好是他休息的時間，他從就診間走出來剛好有位病患看到他，跟他打招呼外還跟他說聲謝謝並誇獎他是個很有耐心的醫生，我以為這就完了，沒想到他下一句卻是最近身體還好嗎？有沒有好一點？開的藥可以嗎？身體有沒有產生其他的副作用？從他身上我看見他跟其他醫生的差別，他真的很享受這個職業，有些人或許真的天生就是當醫生，因為他真的很關心他的每一位病患，在他身上真的看見很多優點，以後有機會在分享，哈哈。
【影片分享】 不要再吃糖了！道格醫生(Dr Berg) 警告，我再說一次，以下要分享的請擷取自己內心的共鳴就可以了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>冥想VS靜心，我個人比較喜歡靜心</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%86%A5%E6%83%B3vs%E9%9D%9C%E5%BF%83%E6%88%91%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%96%9C%E6%AD%A1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:46:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%86%A5%E6%83%B3vs%E9%9D%9C%E5%BF%83%E6%88%91%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%96%9C%E6%AD%A1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</guid>
      <description>冥想VS靜心 比起通靈接觸諸佛菩薩、妖魔鬼怪等其他非物質存有或是冥想光和愛，我比較喜歡靜心，比較喜歡將腦袋放空，單純地將意識聚焦在感受自己身上，只有在這個時刻，我可以感受到自己是喜悅的，這份喜悅來自靈魂深處，臉上的笑容會不自覺的揚起，我可以感受到身體的能量是否平衡以外，運氣好的話還會感受到意識擴展的感覺，每個人意識擴展的體驗不一樣，像我有次經驗是突然意識到自己是生命的創造者，我以生命創造者的視角觀看自己目前所處的環境和空間，然後意識到這些被我吸引而來的人事物，不論是我喝的飲料、所使用的筆、平日的飲食習慣、平常的穿著打扮等，從某方面來說，實際上都代表著某一部分的『我』，不論好與壞，以靈魂的角度來看沒有區別，有的只是體驗，而在那個當下，我體驗到更多的愛從靈魂深處湧出，像噴泉一樣滔滔不絕，當我帶著愛看著周圍的人事物時，同時也感覺到自己也被周圍的愛所環繞，在那一刻我了解到自己是永恆的存在、永生不息、永生不滅。
但更多時候，我比較喜歡搭配身體的伸展拉筋運動，因為我可以更多地感受身體的能量哪裡阻塞了，身體有哪些部分可能有什麼樣的狀況需要注意，當我更多的與自己身體相處，它會告訴我更多有關於身體方面的資訊，像是近期不要太常吃垃圾食物、要多吃什麼食物、要多喝水等等，當然這些訊息不是『說』的，比較像是意念傳達的感覺，當我們越常跟自己的身體相處時，會與自己的身體產生一種連結，也可以說是一種默契，有時不需要做拉身運動就知道身體在傳達什麼警訊，而且這樣做還有一個好處就是可以代謝掉很多不好的負面情緒，比方說上班的壓力、人際關係的壓力或者是來自周遭人給你的壓力等等，總之，靜心對我來說，益處多多。
靜心讓我知道善待生命的第一課就是善待自己的身體，身體是自我一個重要的部分，不喜歡自己或者不珍惜自己身體的人，從心理層面分析就是不接納自己，以前我很不注重身體的健康，比較注重心理的健康，殊不知當身體出狀況時，才知道唯有健康的身體，才會有更健康的心理，兩者相輔相成，缺一不可。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【靜心音樂分享】消除潛意識的消極情緒、治癒睡眠</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%9C%E5%BF%83%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:39:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%9C%E5%BF%83%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>分享這音樂的由來 好久沒有分享鬼故事了喔，哈哈。 這是發生在今早的一件神秘事件。以下訊息可以選擇不聽，那些不相信鬼神的可以離開了，但我要跟你們說的是祂們真的存在喔😊。
好，廢話不多說，進入正題&amp;hellip;
最近睡覺前養成一個壞習慣就是會去聽一些塔羅師的占卜，本來目的就是聽著睡覺的，但我沒想到這樣做對我的身體沒有比較好，除了有電磁波干擾外，也因為淺意識都在淺移默化的接受這些資訊導致我很淺眠，其實在這之前，我的睡眠品質一直都很好，很少會淺眠，但最近身體好累、莫名的好累，持續了一個禮拜，猶如一顆巨大的石頭重重地壓在我身上，我可以感受到自己的身體好沉重、好疲憊，我很不喜歡這種感受，直到昨天終於受不了達到極限，於是早早就入睡了，結果睡醒也是隔天中午12點多的事情，昨天要進入夢鄉之前，突然想到我已經很久沒有感受自己的身體能量了，於是我將自己的思緒認真的放在感受自己的身體上，發現自己的身體能量狀態真的很不穩定，能量很不規則的起起伏伏(難怪很累)，除了最近地球能量因為換季的關係有影響到之外，最近也沒有給身體吃健康的食物再加上沒有很好的睡眠品質才會導致身體很疲憊，但重點來了，很奇怪的事情是最近這幾天早上醒來手機都撥放同一首歌，一開始不以為意，直到今早醒來聽到的又是同一首歌時，我就發現這個情況有點不合常理，於是醒來特意查看，發現這首歌以前沒聽過就算了，甚至也沒有訂閱該頻道。
大家應該也都知道YT會根據客戶的收視和搜尋的習慣去推薦你類似的音樂視頻或是其他影音視頻，所以每次早上醒來都撥放同一首歌的機率是少之又少，何況是一個我連聽都沒有聽過的音樂，我也沒有訂閱過該頻道。
想了想，應該是我的指導靈趁我熟睡的時候撥放的，因為祂覺得睡覺本就不應該就聽這些，睡覺就是睡覺，讓身體、腦袋好好休息，不要去聽一些有的沒的，人家睡前聽一些音樂或是故事是因為淺眠才去撥放，我不需要，另外睡前聽塔羅占卜對我而言本就不適合，因為我的思緒會很集中，腦袋瓜會一直想阿想的，何況有些塔羅師他們自身的能量沒有很好，聽他們的占卜無形中會影響我的能量或是竊取我的能量，再加上最近可能在工作上壓力有點大，所以指導靈就撥放這個音樂來幫助我消除那些無形中留在我潛意識的消極情緒和幫助平穩我自身的能量。
這個音樂視頻就分享給大家囉，我自己的感受是還不錯，聽了感覺很放鬆，不會想東想西，如果近期壓力很大、有焦慮的心情很適合聽，另外我自己覺得很適合靜心，有需要的可以試試看，經過我的指導靈認證的，哈哈。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
