<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>身心靈療癒 on 與心同行｜EllieDiary艾莉生活日記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E9%9D%88%E7%99%82%E7%99%92/</link>
    <description>Recent content in 身心靈療癒 on 與心同行｜EllieDiary艾莉生活日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 15:04:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E8%BA%AB%E5%BF%83%E9%9D%88%E7%99%82%E7%99%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>電影心得｜ 富都青年</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%AF%8C%E9%83%BD%E9%9D%92%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 15:04:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%AF%8C%E9%83%BD%E9%9D%92%E5%B9%B4/</guid>
      <description>劇情介紹 主要是在描述馬來西亞一對毫無血緣關係也沒有公民身份證的難兄難弟，是如何在殘酷的社會裡彼此互相依賴、互相給予支持，直到社工介入後&amp;hellip;.的故事。
我覺得導演王禮霖也是蠻有心的，雖說是一對兄弟，但其實命運大不同。
哥哥，阿邦，無出生報，聾啞人士，無父無母、無身分證，連國籍都不被認可，艱辛長大之後他依然照顧著最親愛的弟弟，無論面對何種困境，都會為家人奮戰下去。
弟弟，阿迪，有出生報(出生證明)是正常人，只要有去辦身分證，他的人生就可以逆天改命。但弟弟阿迪則不甘向命運低頭，個性好強，與習慣逆來順受的哥哥阿邦不同，他不願向社會制度低頭，決心用自己的方式求生存，經常衝動鬧事，讓自己身陷險境，也連帶影響了與他相依為命的兄弟。
有興趣的可以去看看阿，我覺得蠻感人的，現在netflix有喔。 若你/妳是心理諮商師，大概會對這位法師很感冒。 有一幕我還蠻印象深刻的就是，當阿邦因為誤殺社工而入獄時，有位法師進來監獄想要開導他，但他講的每一字每一句都讓我覺得蠻好笑的，若這發生在我眼前，我真的會對他歷年來在宗教信仰上所吸收到的知識和這些形而上學的概念感到疑惑，因為&amp;hellip;當你想要開導人或是引導人走上正途時，有三個很重要的因素，然後第三點可有可無，當然有的話更棒！
第一，你需要先了解『個案的背景』，例如:他的成長背景、目前的處境等等&amp;hellip;。
第二，唯有當個案想要被療癒時，療癒才會發生。</description>
    </item>
    <item>
      <title>冥想VS靜心，我個人比較喜歡靜心</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%86%A5%E6%83%B3vs%E9%9D%9C%E5%BF%83%E6%88%91%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%96%9C%E6%AD%A1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:46:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%86%A5%E6%83%B3vs%E9%9D%9C%E5%BF%83%E6%88%91%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%96%9C%E6%AD%A1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</guid>
      <description>冥想VS靜心 比起通靈接觸諸佛菩薩、妖魔鬼怪等其他非物質存有或是冥想光和愛，我比較喜歡靜心，比較喜歡將腦袋放空，單純地將意識聚焦在感受自己身上，只有在這個時刻，我可以感受到自己是喜悅的，這份喜悅來自靈魂深處，臉上的笑容會不自覺的揚起，我可以感受到身體的能量是否平衡以外，運氣好的話還會感受到意識擴展的感覺，每個人意識擴展的體驗不一樣，像我有次經驗是突然意識到自己是生命的創造者，我以生命創造者的視角觀看自己目前所處的環境和空間，然後意識到這些被我吸引而來的人事物，不論是我喝的飲料、所使用的筆、平日的飲食習慣、平常的穿著打扮等，從某方面來說，實際上都代表著某一部分的『我』，不論好與壞，以靈魂的角度來看沒有區別，有的只是體驗，而在那個當下，我體驗到更多的愛從靈魂深處湧出，像噴泉一樣滔滔不絕，當我帶著愛看著周圍的人事物時，同時也感覺到自己也被周圍的愛所環繞，在那一刻我了解到自己是永恆的存在、永生不息、永生不滅。
但更多時候，我比較喜歡搭配身體的伸展拉筋運動，因為我可以更多地感受身體的能量哪裡阻塞了，身體有哪些部分可能有什麼樣的狀況需要注意，當我更多的與自己身體相處，它會告訴我更多有關於身體方面的資訊，像是近期不要太常吃垃圾食物、要多吃什麼食物、要多喝水等等，當然這些訊息不是『說』的，比較像是意念傳達的感覺，當我們越常跟自己的身體相處時，會與自己的身體產生一種連結，也可以說是一種默契，有時不需要做拉身運動就知道身體在傳達什麼警訊，而且這樣做還有一個好處就是可以代謝掉很多不好的負面情緒，比方說上班的壓力、人際關係的壓力或者是來自周遭人給你的壓力等等，總之，靜心對我來說，益處多多。
靜心讓我知道善待生命的第一課就是善待自己的身體，身體是自我一個重要的部分，不喜歡自己或者不珍惜自己身體的人，從心理層面分析就是不接納自己，以前我很不注重身體的健康，比較注重心理的健康，殊不知當身體出狀況時，才知道唯有健康的身體，才會有更健康的心理，兩者相輔相成，缺一不可。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
