<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 04:13:34 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>上帝幽默的一面... </title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%B9%BD%E9%BB%98%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:13:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%B9%BD%E9%BB%98%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%9D%A2/</guid>
      <description>
看到這個封面我笑了😂&amp;hellip; 上帝真是幽默。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>地球上所有的星球守護者，是時候『戰』起來！</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%9C%B0%E7%90%83%E4%B8%8A%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E6%98%9F%E7%90%83%E5%AE%88%E8%AD%B7%E8%80%85%E6%98%AF%E6%99%82%E5%80%99%E6%88%B0%E8%B5%B7%E4%BE%86/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 20:04:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%9C%B0%E7%90%83%E4%B8%8A%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E6%98%9F%E7%90%83%E5%AE%88%E8%AD%B7%E8%80%85%E6%98%AF%E6%99%82%E5%80%99%E6%88%B0%E8%B5%B7%E4%BE%86/</guid>
      <description>最近美國總統大選很熱鬧阿，我看到了世界上兩股勢力的角力對決，精彩精彩，哈哈。
((最近我還是少看電視好了&amp;hellip; 越看越覺得能量好沉重&amp;hellip;
川普真的是無所不用其極呢，為了獲得這把『萬惡的石中劍』甚至連自己的性命都賭上去了呢！哈哈，精彩。 (千萬不要小看重罪犯最後的垂死掙扎
美國總統這個職位，在我眼裡就是一把萬惡的石中劍，為什麼形容它是萬惡的石中劍呢?因為這把劍背負了很沉重的能量，未來世界的走向都因美國總統大選而變化，只可惜這把石中劍並不是神選之人才能拿起，而是美國人民的集體意識所決定的，但從更大的視角來看，星球意識也會牽涉其中，但就目前來看&amp;hellip;我認為還是拜登政府會當選，畢竟川普是個詐欺犯，你們會相信一個詐欺犯對你們諾言嗎?誰知道他上任會推動什麼樣的政策，他甚至還口出狂言說:『只要他上任就會終止烏俄戰爭』在我耳裡聽起來，這不是就有跟普丁串通好了嗎?畢竟普丁會這麼『聽話』嗎，美國人民請擦亮你們雙眼，看好了你們要『誰』帶領你們的國家，選錯邊的話，你們的國勢可是會走下波喔。
換拜風暴 在這裡主要是想講一下自己的觀點，我只是覺得拜登的圓桌武士們不夠力阿，自己的國王一個人在前面衝鋒陷陣，被敵方陣營打得頭破血流，你們卻還在那邊自亂陣腳，甚至還在考慮要不要換掉他，這不是你們的提名人嗎?怎麼讓他一個人孤單地戰在前線，要打贏這場戰爭，只有簡單一個字『戰』！不要因為第一戰表現不好就認輸了，入死誰手還不知道呢。
民主黨你們要團結起來阿，從某方面來看就是因為你們沒有給拜登足夠的信心，你們的國王因你們內在信心動搖，說話才會結巴、語無倫次，你們要堅定跟他站在同一戰線，要給他足夠的信心，即使講錯話又怎麼樣?背後不是還有你們在支撐嗎?不然怎麼叫做『團隊TeamWoker』。
在拜登受到質疑聲浪的期間你們有哪一個人敢出來為他講話為他背書，你們要有人出來堅定的告訴美國民眾，拜登總統是可以帶領我們走向更美好的未來，而不是川普，可惜你們沒有，你們錯過了最好的時機！</description>
    </item>
    <item>
      <title>【影片分享】 不要再吃糖了！道格醫生(Dr Berg)</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB-%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%86%8D%E5%90%83%E7%B3%96%E4%BA%86%E9%81%93%E6%A0%BC%E9%86%AB%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 20:04:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB-%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%86%8D%E5%90%83%E7%B3%96%E4%BA%86%E9%81%93%E6%A0%BC%E9%86%AB%E7%94%9F/</guid>
      <description>以下要分享的其實也只是隨時提醒自己看得，提醒自己不要一直喝飲料。要不要相信隨便你們吧，不過我會希望你們能夠聽從自己內心的指引就可以了。為什麼會這樣說是因為我看到在網路上有另一派人馬都在說道格醫生是騙人的，但對我來說，他宣傳的自然療法理念卻跟我景仰的醫生是相似的，他也一樣相信自然醫學和人體的自癒力。
我阿姨的醫生男友 我阿姨是個藥劑師，很幸運的交了一個醫生男友，我很景仰他，他人生有大半輩子都在為貧窮國家或是其他人道組織服務，是個無國界醫生，常常在世界各地跑來跑去，所以我很少看到他，還記得有次剛升高二時，他剛好回來部落看看我們這些早已成為他不同國家的家人們，他問我：「目前他在非洲服務，要不要去非洲當志工為那些病患服務，就算不為病患服務你也可以幫忙其他事情，兩個月的時間，剛好是你暑假期間。」當下聽到真的很高興，因我從沒想過自己有天會有這個機會去非洲，我也想擴展自己的國際觀多接觸不同膚色的人群，但我想到那裡的生活條件…我可能沒辦法接受（聽他說那裡很偏僻，不發達，女生要上廁所比較不方便，大部分都在路邊解決，我也好怕&amp;hellip;夜晚上個廁所可能就被獅子叼走了😂），於是就婉拒了，但我很高興他邀請我去。但重點不是這個，重點是他宣傳的理念也跟道格醫生差不多，他也是比較傾向天然自然療法和我們人體的自癒力。
他不是那種會開藥效很強的醫生，除非病患有要求或是病態嚴重，否則都是開藥效輕的，我曾經跟他說過：「若我是病患的話，我會希望你開藥效很強的，最好是能夠立即見效的，因為我希望感冒趕快好。」他糾正了我這個觀念：「在怎麼厲害的藥，都比不過我們人體的自癒力。目前很多市面上藥效很強的藥，大部分都對身體有害或是有副作用，我們身體內的自癒能力才是最強大的，當你得過這種病一次後，身體就會對這個病毒產生抗體，就算下次得到類似的病，也不會變的比第一次更嚴重。」這也難怪有次我感冒很嚴重的時侯，他也只叫我多喝開水，多休息，等狀態好一點再去運動活動身子，我想這就是身為患者與醫生的角度不同所產生的立場不同。
而且最近這幾年我真的發現不少醫生根本就是覺得這行業很賺錢才去當的，沒有真的想為病患服務，有很多次去看醫生，不知道是不是我長得像東南亞的關係，每次看病都給我草草了事，也不說明原因，只說是一般感冒之類的，要不就是我要主動問他們是什麼原因才會告訴我，真他媽的，狗眼看人低，我最討厭這種人，還有一些醫生更誇張還覺得病患很囉嗦，我們會講這些病情當然是因為我們在意，我們想知道自己的身體發生什麼事了，一方面是想了解原因一方面也是因為怕你們誤診耽誤到就診黃金時段怎麼辦，不是你們的身體當然不在意啊！
好，以上題外話。
我主要是想表明現在大部分的醫生已經很少有像我阿姨男友這樣的醫生了，願意去發展比較落後的國家服務，聽我前面的描述就知道有些生活條件真的真的真的很差，甚至是感染風險比較高的愛滋病患者，他也願意冒風險去為這些人服務，而他完全可以不用去的，他對每位病患真的都很有耐心，都會很認真的在傾聽這些病患的口述病情，我會知道是因為前幾個月他邀請我去中和的雙和醫院看看他，因為他在那裡當住院醫師，我去看他的時候剛好是他休息的時間，他從就診間走出來剛好有位病患看到他，跟他打招呼外還跟他說聲謝謝並誇獎他是個很有耐心的醫生，我以為這就完了，沒想到他下一句卻是最近身體還好嗎？有沒有好一點？開的藥可以嗎？身體有沒有產生其他的副作用？從他身上我看見他跟其他醫生的差別，他真的很享受這個職業，有些人或許真的天生就是當醫生，因為他真的很關心他的每一位病患，在他身上真的看見很多優點，以後有機會在分享，哈哈。
【影片分享】 不要再吃糖了！道格醫生(Dr Berg) 警告，我再說一次，以下要分享的請擷取自己內心的共鳴就可以了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>當有人跟你說你不漂亮時，那不是事實，事實是他們想打擊你，所以做好自己，盡情展現你的美，氣死他們，哈哈</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E8%AA%AA%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%BC%82%E4%BA%AE/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:30:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E8%AA%AA%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%BC%82%E4%BA%AE/</guid>
      <description>你長得不像原住民，我認識的原住民五官都比你深邃更漂亮，你反而比較像東南亞。 當我聽到這句話時，我笑了。但我不想跟這樣的人爭執，所以我微笑不說話。
確實，我在原住民裡面，我的長相是最平庸的，我的五官不是最漂亮最深邃的，甚至長得不像他們，但那又如何，我本來就不注重外貌，關於男女之間的事，關於受歡迎這件事，對我而言吸引力沒有很大，從某方面來說反而是一件困擾，因為我不喜歡活在聚光燈底下，我喜歡無憂無慮地做自己，當我身邊的女孩們都在學習如何打扮自己、如何讓自己變得更漂亮、更有吸引力時，我跟男孩們一起玩耍，不論是打棒球，打電動等其他運動遊戲，或是在課業上彼此競爭等等樣樣都來，對於要注重外貌這件事，從小我就不怎麼在意，我媽也沒教過我女人要愛漂亮，只對我的功課有要求。
從小我就有被人家說醜，本來不以為意直到暗戀的對象要畢業了，老師要我們上台跟這些學長姐握手說再見，我很興奮很高興，因為可以握到喜歡的人的手，我覺得這是上帝給我的機會，當下真的很開心，但他卻拒絕跟我握手，因為他知道我喜歡他，當時對我的打擊真的很大，我當時想自己的外貌有這麼差嗎?因這件事的發生，至少有四年的時間我把自己封閉起來，那段日子我過得不是很開心，過的沒有比以前自信，直到有天上廁所時某個學姐跟我說:『你知道嗎?我們班有人喜歡你耶！還在考卷上寫你的名字，哈哈哈！』
聽到的當下是蠻高興的，因自己沒想到長這麼醜還有人喜歡我、暗戀我，簡直不可思議，我知道那個人是誰，他的打掃區域是我每天要去打掃時的必經之路，我從沒跟他講過話，他也沒主動跟我說過話，但我有特別注意到他，因為他的個性在某方面與我很像，甚至是個比我還害羞的人，因為有次我跟他視線對上時，他特意別過我的眼睛看別的地方，當下覺得這舉動很奇怪，但也沒在意，當我知道他喜歡我時是蠻驚訝的，因為我不知道自己身上哪一點吸引他，尤其我是大家公認很醜的女孩，不過我很謝謝他，這麼醜的女孩他居然還願意公開表示喜歡我這件事，讓我重拾了自信。
還有剛升上國一時，剛入學不到一個禮拜，自己跟同學正要回到教室時，有位學長叫住了我，我回頭看了下，當下的想法是我到底做了什麼壞事，為什麼學長帶一大堆人來找我，是要找我幹架是不是，結果是來跟我要聯繫方式的，聽到他跟我要聯繫方式時我還覺得自己是不是聽錯了。回到教室時，我一直在偷笑，因為我沒想到怎麼有男孩這麼可愛，怕被拒絕帶兄弟來助陣。
經歷這兩件事讓我明白，不管你的長相如何，總有人會喜歡你和欣賞你。 而且我的經歷告訴我，有些人說你不漂亮時，那是謊言，事實是他們想打擊你，想讓你沒自信，因為你過的比他們耀眼，你身上一定有一些特質是他們羨慕和嫉妒的，所以，當有人告訴你不漂亮時，告訴你很醜時，那不是事實，事實是不管你的長相如何，在這世界上一定有人會被你吸引，想靠近你，喜歡你和欣賞你，你的存在某部分是為了他們而存在的，你的美要為他們綻放，所以不管別人怎麼說，愛自己就對了，儘管綻放自己的美，氣死那些人，哈哈哈😂😂😂。</description>
    </item>
    <item>
      <title>現在這世界最值錢的不是財富，而是你的Idea</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E7%8F%BE%E5%9C%A8%E9%80%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%80%E5%80%BC%E9%8C%A2%E7%9A%84%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%B2%A1%E5%AF%8C%E8%80%8C%E6%98%AF%E4%BD%A0%E7%9A%84idea/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:25:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E7%8F%BE%E5%9C%A8%E9%80%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%80%E5%80%BC%E9%8C%A2%E7%9A%84%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%B2%A1%E5%AF%8C%E8%80%8C%E6%98%AF%E4%BD%A0%E7%9A%84idea/</guid>
      <description>若我今天是公司的總裁，只要你敢跟我提出你的想法，不論你的職階是什麼，只要你提出的改善計畫或是發展新的業務項目，經過評估是有發展的潛力，擁有可變現的價值，可以試試看的話，我會毫無保留的支助你，提拔你為該項目的負責人，你想怎麼做就怎麼做，我不會干涉。
若我今天是個富豪，那麼我會換個方式，第一種方式:我買你的Idea，你成為我的顧問；第二種方式:與你合作，我出錢你出力。唯一的條件就是，若你成功了，我可是要49%分紅權，但若你失敗了，也無彷。
只要對這世界的發展是好的，有益的，資源永續發展，我會豪無保留的投資，但很可惜我不是富豪，哈哈😂。
現今這個世界最需要的是創意的想法，賺大錢需要創意的想法，現有公司要在未來站穩腳步需要創意的想法，要解決當今的問題也需要創意的想法，我們需要用它來改變這個世界，需要它來突破現有的狀況，需要它來解決地球許多問題，需要它來集結來自世界各地的優秀人才幹大事，如果政府無法達成我們人民的期望，那我們社會民間企業/團體也可以成為一股新興的勢力來改善這個情況，成為穩定國家的力量，甚至成為這個世界的超新星。
我們無法想像一個天才的想法價值有多少，無法估量。</description>
    </item>
    <item>
      <title>夢境紀錄1:眼前有五個工具可以解決目前的問題，你會如何選擇?</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%A4%A2%E5%A2%83%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:55:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%A4%A2%E5%A2%83%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>今天這個夢我覺得很特別，所以就寫下來記錄一下囉， 之所以會記錄下來，除了我會在夢中接收來自另一維度的訊息外，平常我的夢都是以第三人視角在觀看的，今天居然是以第一視角來觀看，等於我就是故事主角本身。
我走進一家大賣場，直覺告訴我這個大賣場是一對年輕夫婦經營的，結帳人員就是老闆，且這家店正要打烊了，我是他們最後一位客人。
賣場第一個展示區似乎是快過期的水果，但也或許是天然無農藥栽種的水果展示區，因為我不管拿哪顆水果都是有瑕疵的，就連我最喜歡吃的草莓，上面都有蟲蛀過的痕跡&amp;hellip;，但就是可以吃就對了，上面的售價很便宜，我挑了挑，確實有幾個我覺得還不錯，至少從外觀上判斷我吃得下去&amp;hellip;，後來不知怎地，我決定先不買，要去其他地方逛逛，後來去了飲料區，我也是挑了很久也挑不出來要選哪個，此時有位賣場阿姨看我挑了老半天也挑不出個所以然，於是過來關心我並推薦我哪個飲料好喝，我一樣也挑不出個所以然，因我知道他們要打烊了，不好意思讓他們等我這麼久，我就隨便選一個飲料拿去結帳，結果賣場老闆對我說了句話，是一段很有意義的話，但我忘了&amp;hellip;，但意思就是生活總是要繼續，這飲料請你，不跟你收費。正當我以為飲料的售價是$38時，我看見上面的售價居然是$11，有點驚訝到我，這個夢境居然沒有被我腦中的思想影響。
下一秒，我回老闆說：『實在不好意思，我還真不知道要買什麼，因我不知道自己要什麼，如果有文具或玩具區的話更好。』(OS:是阿，我也不知道為什麼我會走進大賣場，而且為什麼我會想要逛玩具區)，此時，他們的小女兒聽到就跑過來說要帶我去文具區和玩具區那邊逛逛，他們的小女孩很活潑很熱情，看著她感覺就像看見小時候的自己，在小女孩的帶領和推薦下，我確實看見很多很不一樣的物品，也找到自己想要買的東西，是一本用於紀錄和管理生活的工具，但我不懂現在科技這麼發達，有這麼多生產力的工具，例如Notion、Heptabase等&amp;hellip;為什麼我還會想要用手寫的方式記錄下來。
就在我要離開的時候，我看見老闆娘手拿紙跟筆跟大賣場高階營運人員討論，我聽到他們與老闆娘建議大賣場後面的大空地可以拿來當作家電的展示區，此時他們的小女兒也跑來看看，我也好奇地看了一下，沒想到他們還有養一隻小狗狗，很可愛的白色拉布拉多幼犬，肥嘟嘟的很可愛，但接下來的一幕就是我很困惑的畫面。
在狗狗趴著的地方，突然憑空出現五個工具，老闆娘突然對小女兒說:『我們現在面臨一個問題，你去誘導狗狗選擇使用什麼工具?』 於是小女兒把狗狗叫醒，誘導牠選擇，但小狗狗根本就不知道小女兒的用意是什麼，還以為在跟牠玩，小尾巴不停地擺弄著，懵懵懂懂的，走起路來很不穩，還會跌倒和摔倒，很可愛，想把牠收編帶回家養呢，正當我這樣想時，畫面就沒了。
真是讓我困惑的夢，為什麼解決問題的工具要小狗來選，而且小狗根本就不知道這些工具的用處在哪，算了，就先記錄下來，看看有什麼是相關聯的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>冥想VS靜心，我個人比較喜歡靜心</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%86%A5%E6%83%B3vs%E9%9D%9C%E5%BF%83%E6%88%91%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%96%9C%E6%AD%A1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:46:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%86%A5%E6%83%B3vs%E9%9D%9C%E5%BF%83%E6%88%91%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%96%9C%E6%AD%A1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</guid>
      <description>冥想VS靜心 比起通靈接觸諸佛菩薩、妖魔鬼怪等其他非物質存有或是冥想光和愛，我比較喜歡靜心，比較喜歡將腦袋放空，單純地將意識聚焦在感受自己身上，只有在這個時刻，我可以感受到自己是喜悅的，這份喜悅來自靈魂深處，臉上的笑容會不自覺的揚起，我可以感受到身體的能量是否平衡以外，運氣好的話還會感受到意識擴展的感覺，每個人意識擴展的體驗不一樣，像我有次經驗是突然意識到自己是生命的創造者，我以生命創造者的視角觀看自己目前所處的環境和空間，然後意識到這些被我吸引而來的人事物，不論是我喝的飲料、所使用的筆、平日的飲食習慣、平常的穿著打扮等，從某方面來說，實際上都代表著某一部分的『我』，不論好與壞，以靈魂的角度來看沒有區別，有的只是體驗，而在那個當下，我體驗到更多的愛從靈魂深處湧出，像噴泉一樣滔滔不絕，當我帶著愛看著周圍的人事物時，同時也感覺到自己也被周圍的愛所環繞，在那一刻我了解到自己是永恆的存在、永生不息、永生不滅。
但更多時候，我比較喜歡搭配身體的伸展拉筋運動，因為我可以更多地感受身體的能量哪裡阻塞了，身體有哪些部分可能有什麼樣的狀況需要注意，當我更多的與自己身體相處，它會告訴我更多有關於身體方面的資訊，像是近期不要太常吃垃圾食物、要多吃什麼食物、要多喝水等等，當然這些訊息不是『說』的，比較像是意念傳達的感覺，當我們越常跟自己的身體相處時，會與自己的身體產生一種連結，也可以說是一種默契，有時不需要做拉身運動就知道身體在傳達什麼警訊，而且這樣做還有一個好處就是可以代謝掉很多不好的負面情緒，比方說上班的壓力、人際關係的壓力或者是來自周遭人給你的壓力等等，總之，靜心對我來說，益處多多。
靜心讓我知道善待生命的第一課就是善待自己的身體，身體是自我一個重要的部分，不喜歡自己或者不珍惜自己身體的人，從心理層面分析就是不接納自己，以前我很不注重身體的健康，比較注重心理的健康，殊不知當身體出狀況時，才知道唯有健康的身體，才會有更健康的心理，兩者相輔相成，缺一不可。</description>
    </item>
    <item>
      <title>屈服改變，臣服改變，學著與變數相處</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%B1%88%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E8%87%A3%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E5%AD%B8%E8%91%97%E8%88%87%E8%AE%8A%E6%95%B8%E7%9B%B8%E8%99%95/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 23:28:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%B1%88%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E8%87%A3%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E5%AD%B8%E8%91%97%E8%88%87%E8%AE%8A%E6%95%B8%E7%9B%B8%E8%99%95/</guid>
      <description>你究竟是沙灘上的魚呢，
還是懂得先抓住時代的先機，跳脫舒適圈、突破自我，享受一波又一波的浪潮，
一切都是『選擇』，你知道的。
世界的動盪期is coming&amp;hellip; 世界的動盪期正在來臨，我已經聽見它的前奏曲了，但我不知道什麼時候，只知道它一定會來，維持時間大約3-5年之間，但大多數人可能要在7-8年後才意識到。
說這個不是要製造恐慌、焦慮什麼的，只想提醒自己和有緣看到這篇文章的人可以提前做心理和事前準備。
學著『屈服改變，臣服改變，學著與變數相處』 世界正在改變，舊有的事物正在一點一滴瓦解，新的事物正在逐漸取代，不管我們願不願意改變，都會被時代的浪潮推著往前走，就算現在裝死不改變，到時候也是會被命運推著走，因此學著『屈服改變，臣服改變，學著與變數相處』才是當今世代的應變之法，現在還有時間，如果有什麼想學的技能那就去學，如果有什麼事是你想做的，那就去做，若你還不知道要做什麼，那就多多去探索和更多的自我對話，如果你的生活面臨改變，那就擁抱改變，不要抗拒，越抗拒，改變的過程只會更艱辛，我知道改變是痛苦的，但這是我們遲早會面對的『風險』，如果你希望在往後的人生過得好一點，那就為自己努力，為你的家人努力、為地球努力，你奮鬥、蛻變過程的印記，這份榮耀會是屬於你自己、你親愛的家人和你內在那神性的光輝。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【靜心音樂分享】消除潛意識的消極情緒、治癒睡眠</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%9C%E5%BF%83%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:39:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%9C%E5%BF%83%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>分享這音樂的由來 好久沒有分享鬼故事了喔，哈哈。 這是發生在今早的一件神秘事件。以下訊息可以選擇不聽，那些不相信鬼神的可以離開了，但我要跟你們說的是祂們真的存在喔😊。
好，廢話不多說，進入正題&amp;hellip;
最近睡覺前養成一個壞習慣就是會去聽一些塔羅師的占卜，本來目的就是聽著睡覺的，但我沒想到這樣做對我的身體沒有比較好，除了有電磁波干擾外，也因為淺意識都在淺移默化的接受這些資訊導致我很淺眠，其實在這之前，我的睡眠品質一直都很好，很少會淺眠，但最近身體好累、莫名的好累，持續了一個禮拜，猶如一顆巨大的石頭重重地壓在我身上，我可以感受到自己的身體好沉重、好疲憊，我很不喜歡這種感受，直到昨天終於受不了達到極限，於是早早就入睡了，結果睡醒也是隔天中午12點多的事情，昨天要進入夢鄉之前，突然想到我已經很久沒有感受自己的身體能量了，於是我將自己的思緒認真的放在感受自己的身體上，發現自己的身體能量狀態真的很不穩定，能量很不規則的起起伏伏(難怪很累)，除了最近地球能量因為換季的關係有影響到之外，最近也沒有給身體吃健康的食物再加上沒有很好的睡眠品質才會導致身體很疲憊，但重點來了，很奇怪的事情是最近這幾天早上醒來手機都撥放同一首歌，一開始不以為意，直到今早醒來聽到的又是同一首歌時，我就發現這個情況有點不合常理，於是醒來特意查看，發現這首歌以前沒聽過就算了，甚至也沒有訂閱該頻道。
大家應該也都知道YT會根據客戶的收視和搜尋的習慣去推薦你類似的音樂視頻或是其他影音視頻，所以每次早上醒來都撥放同一首歌的機率是少之又少，何況是一個我連聽都沒有聽過的音樂，我也沒有訂閱過該頻道。
想了想，應該是我的指導靈趁我熟睡的時候撥放的，因為祂覺得睡覺本就不應該就聽這些，睡覺就是睡覺，讓身體、腦袋好好休息，不要去聽一些有的沒的，人家睡前聽一些音樂或是故事是因為淺眠才去撥放，我不需要，另外睡前聽塔羅占卜對我而言本就不適合，因為我的思緒會很集中，腦袋瓜會一直想阿想的，何況有些塔羅師他們自身的能量沒有很好，聽他們的占卜無形中會影響我的能量或是竊取我的能量，再加上最近可能在工作上壓力有點大，所以指導靈就撥放這個音樂來幫助我消除那些無形中留在我潛意識的消極情緒和幫助平穩我自身的能量。
這個音樂視頻就分享給大家囉，我自己的感受是還不錯，聽了感覺很放鬆，不會想東想西，如果近期壓力很大、有焦慮的心情很適合聽，另外我自己覺得很適合靜心，有需要的可以試試看，經過我的指導靈認證的，哈哈。</description>
    </item>
    <item>
      <title>今年的生日，對我來說有點特別</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post32/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 03:04:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post32/</guid>
      <description>五月，是我出生的月份，我沒有想到今年的生日會收到學姐給我的生日禮物。
去年換了工作，投履歷時原本以為這工作對我來說如魚得水，但坐上位置後我卻屢屢遭受挫折，甚至懷疑自己是不是真的不適合這份工作，這真的讓我感到很意外，這份工作居然讓我認識到了自己的不足，已經很久沒有這樣了，但我不想就這樣落荒而逃，我不相信自己搞不定這份工作，於是我接受了挑戰，在這段期間一直受到某學姐的關心和幫助，於是為了報答她平日對我的照顧，在無意間之下偶然得知學姐的生日，於是買了生日禮物和小蛋糕來感謝她，其實這對我來說也是有紀念意義的，因這是我第一次買禮物給公司同事，難得自己很有心，因怕學姐有壓力，送禮的時候我還特意跟學姐說：「感謝你平常對我的照顧，這點小心意不用放在心上，我單純就只是想好好謝謝妳而已。」
但我沒想到學姐居然回禮給我，禮物居然還有她親手編織的襪子，天啊… 簡直比我還有心，有點受寵若驚，這是第一次有間公司讓我感覺人情很溫暖，看來… 我要待的時間蠻久了，除了人情溫暖外，還認識到自己還是有很多不足之處要學習，感謝這家公司讓我看見自己需要改進和學習的地方，真的很感謝。
2024年，我認為這是我做的正確選擇之一。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年 年度企劃表</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post30/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:01:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post30/</guid>
      <description>美國作家霍華德‧舒曼(Howard Thurman)曾說過一句很有意思的話：『別問這世界需要什麼，要問你自己，有什麼事能讓你充滿生命力，然後就去做吧！因為這世界需要的正是充滿生命力的人。』所以，找到可以讓自己充滿生命力的事情，並動手去做，就是這個世界最需要的人。
之前在網路上看到很多什麼人類很多工作都會被AI取代，但我不這麼認為，因為未來很多工作都是被『創造』出來的，所以可以趁現在想想自己對這世界的貢獻是什麼，自己擅長什麼，做什麼事是最快樂的呢?找到後就努力朝那個方向前進，在未來一定會有一個工作崗位是屬於你的位置，如果沒有的話，那你的夢幻職業 ─ 將由你親手創造。
｜個人成長｜ 這世界流行什麼不重要、告訴你什麼不重要，這世界的活法不是只有一種生活和工作方式，重要的是…你是否能夠聆聽並遵照內心的指引前進，而不是完成別人對你的期待、而不是一直要別人告訴你應該要怎麼做，嘗試找出自己的答案並勇敢走出屬於你自己的路徑，那才是最重要的事。
今年10月底前考汽車駕照 嘗試一個新髮型 每天練習製作網頁，將HTML和CSS的語法熟練 若超前進度，學習JS語言和GO語言。 學習瑜珈 學習理財知識 每月至少閱讀一本書並寫讀書心得 每三個月至少安排一次旅行，不要每次都被工作和其他事情佔據，給自己安排放鬆的時間。 ｜身體健康｜ 最近發現年紀越大，保養的成本越來越高，所以趁現在自己還年輕好好的保養自己。保養自己並不是害怕死亡，而是只想珍惜自己的每一世經驗，不管酸甜苦辣且生病成本真的很高，除了身體不舒服外也要花錢花時間休養，得不償失。【只要你存在，那你就是永恆的存在。】宇宙有個法則，那就是靈魂不滅的定律，所以即使肉體死亡，你還是存在喔，只不過轉換型態而已，換言之，死亡只是肉體，但你的靈魂還是存在。</description>
    </item>
    <item>
      <title>阿諾，是我父親最喜歡的外國演員(一)</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post29/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 02:53:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post29/</guid>
      <description>當我看見這本書時，我想起了阿諾是我父親最喜歡的外國演員。 現在回想起我爸知道阿諾的過程就覺得有點好笑，當時我們家裝了有線電視，那時歐美影劇對我們來說很新鮮，所以大部分時間都以看歐美影劇居多，剛好有部片叫《魔鬼終結者》，我爸就是透過這部片才知道阿諾的，當時還小的我問了我爸：「你看到懂中文嗎？」因我爸小學沒畢業，有些字他看不懂更不用說是英文，我爸回我說：「我看不懂。」我：「那你怎麼知道劇情在演什麼？」我爸：「我看打鬥就知道了。」他的回答似是而非但也讓我知道他很喜歡看動作片，不過讓我覺得很意外又很好笑的一點是…我爸居然知道男主角叫阿諾，哈哈哈，真的是有戳中我的笑點，而我會知道我爸喜歡阿諾是透過跟我弟的談話得知的，那時候的自己也不知道阿諾究竟有什麼魅力，我爸居然會喜歡這個外國演員。
直到後來我發現阿諾居然是靠健美成名的，也不知道是不是我爸在他身上看見相似的影子才欣賞他的，我爸年輕時跟阿諾一樣會鍛鍊自己的身材，他每天會很早起來去慢跑、伏地挺身、仰臥起坐等，他年輕時體格很好，擁有三角體格和六塊腹肌，還迷倒不少漂亮的女孩子，我爸的偶像是李小龍，所以他還特地去學了跆拳道和空手道，在當兵期間被指派去參加全國性的跆拳道比賽得了前三名的榮耀，我爸雖然因家境因素而無法讀書，但我爸至少在某些方面上也靠自己取得了個人上的成就，他沒有讓人家看扁他，至少在自律方面我就覺得我爸很厲害，不怕吃苦，現在年輕人都很怕吃苦。
而且每次當阿諾重新出現在螢光幕前時在總讓我很驚喜，上次對他有印象是因為他競選加州州長的時候，現在則是出了一本書，若我爸會識字的話，我鐵定買給他，但很可惜我爸不識字，不過沒關係，既然上天要讓我認識阿諾，那我就來好好的認識這位傳奇人物，讀書心得我看完了在分享，不得不說阿諾的笑容真的有幾分像我爸，好啦少自戀了，哈哈哈哈，我爸聽到應該很高興。
圖片來源：Los Angeles Times</description>
    </item>
    <item>
      <title>不經歷風雨，怎麼遇見彩虹。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post7-%E4%B8%8D%E7%B6%93%E6%AD%B7%E9%A2%A8%E9%9B%A8%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%BD%A9%E8%99%B9/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:21:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post7-%E4%B8%8D%E7%B6%93%E6%AD%B7%E9%A2%A8%E9%9B%A8%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%BD%A9%E8%99%B9/</guid>
      <description>嗨，親愛的艾莉Ellie:
2024年以後的這10年，地球都處於變動不安份的時期，尤其是最近這5年， 這關鍵的5年，不要管前方有什麼考驗在等著妳，現在的妳，只管接招就對了， 妳要相信自己是有能力的，妳是個魔法師， 妳有能力將任何對妳不利的處境逢凶化吉， 妳會在絕境之中看清方向， 只要妳勇往直前地往前走， 我相信妳一定會， 因為妳是個不管跌倒多少次，最後都一定會站起來的人， 我已在終點準備好迎接妳的到來。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年，與過去的自己說再見。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post1-2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 10:45:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post1-2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</guid>
      <description>在這裡，我想跟各位有緣看到此篇文章的人預告一下，明年2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始，我覺得在往後的3-5年之間都會是重要的轉變期間，我知道講這些話的時候有些人會感覺到不舒服，其實我也跟這些人一樣感覺到不舒服，我懂你們的感受，因為我也是個屬於隨遇而安的人，同時又是個對自己又有點要求的人，我覺得每一個人對自己這輩子的生活都會有一個基本的要求水準，而我的要求水準是至少這輩子不要過得太差就好了，這樣死後去另一個世界至少不會抱著太多遺憾，哈哈。但是從另一個方面來看，明年是個很適合與過去的自己說再見的時刻。 明年我猜想&amp;hellip; 大家都要捲起袖子忙起來囉~XDD，不知道有些人有跟我一樣的感受嗎?，我在10月份時已感覺到我活在明年裡了，我已感覺到冥王星的能量所帶給我的衝擊了，但我並不排斥，反而有點興奮呢~
首先，為什麼我說2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始呢?這說起來有點複雜，但我不想把它說得很複雜，簡單來說這跟星象有關，若要深入一點就與宇宙規劃有關，我知道有些人不相信，沒關係的，可以聽看看也好，不知道在這裡閱讀的人知不知道這個時代被稱為是末法時代，所謂的末法時代就是這可能是人類最後一個紀元，這個時代被稱為是最好的時代同時也是最壞的時代，為什麼這麼說呢?因為這時代的資訊是最多的，機會也是最多的，只要你有想法，只要動動手指就可以得到自己想要的資訊，想想我們每天都活在資訊爆炸的生活裡，滑一滑手機就有很多資訊衝擊著我們，不知不覺就會影響我們的所知所想，而且有些資訊是假的，若沒有辨別真假的能力真的很容易被影響，再加上人類的科技越來越發達，而我們究竟會創造什麼樣的科技呢?是讓科技為我們效力呢，還是讓科技毀滅我們人類，不由得而知，沒有人知道接下來會發生什麼，因為接下來只會是更加的混亂，但值得慶幸的是從明年開始會有越來越多人踏入身心靈這個領域，因為地球需要許多心態穩定的人來平衡衝突和混亂的能量，綜觀我們這個世界，從俄羅斯和烏克蘭的戰爭、以哈戰爭、美中衝突、全球環境議題等等&amp;hellip;甚至在未來還會再看到更多的社會運動，而這些都被某些預言書給預料到了，就我接觸過最早的預言書籍是198X年的，現今這個情況居然有80%都命中，不由得佩服這些有能力預見未來的人，他們出書發出警告同時也提出一些觀點可以解決末法時代的問題，我是覺得其實可以嘗試看看，其中一個辦法就是顧好自己就可以了，只要顧好自己就在幫這個世界一點忙了，因為地球需要許多許多許多心態穩定的人來平衡地球失衡的能量，以至於狀況不會繼續惡化下去，當然，若還有多餘的一點能力和心力，也是可以幫其他人的，現階段的話我覺得還是顧好自己最重要。
若以能量學來看的話，宇宙正將高頻率的能量一波又一波地送入地球，明年開始會是加強版的，當然我寫這些並不是要製造大家的恐慌、焦慮什麼的，我只想跟大家說，我們可以利用這股能量來展開我們全新的人生，利用這股能量來療癒過去的自己，不管你過去曾經是什麼人、遭遇到什麼樣的創傷，宇宙現在給了我們一個機會讓我們去療癒它，接納它，因它本就是屬於我們的一部分，可以透過這股能量好好地檢視過去的自己，然後好好地跟過去的自己說再見，說再見不代表曾經的你不存在，不，祂還存在，存在時空中，只不過我們蛻變了，變成了2.0版本的自己，就像一隻毛毛蟲蛻變成蝴蝶一樣，我們要好好地感謝過去的自己，感謝自己的不完美、感謝過去的自己犯過錯，感謝宇宙給了我這個經驗、感謝宇宙讓我知道了真相，一切都是體驗，一切都是祝福，我們要看向未來，從過去的錯誤中學習、體悟，然後不再重蹈覆轍，這正是我想說的。
希望我們可以一起加油，在時代的洪流中，突破舒適區，邁向更好的未來。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
