<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 04:44:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>閱讀筆記｜小狗錢錢(一)</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%96%B1%E8%AE%80%E7%AD%86%E8%A8%98%E5%B0%8F%E7%8B%97%E9%8C%A2%E9%8C%A2/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 04:44:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%96%B1%E8%AE%80%E7%AD%86%E8%A8%98%E5%B0%8F%E7%8B%97%E9%8C%A2%E9%8C%A2/</guid>
      <description>分享33條金錢法則 一、首先，要確定金錢對你來說代表什麼 要明白，金錢是影響我們生活幸福指數之一，它與我們生活息息相關，我們不應該忽視它，因為忽視=向生活投降，所以當你不關注自己的財務狀況時，那麼金錢就會成為生活中特別消極的負面力量，而且會大大降低我們的生活品質。
請告訴我，金錢對你來說代表什麼? 我的家庭就與書中的小女孩一樣，父母親總是為金錢的問題所煩惱，尤其是我母親，總是抱怨父親工作不夠努力，錢就賺不多了還一直請客，小孩是不用吃飯嗎?不用繳學費嗎等等&amp;hellip;我母親生起氣來會化身為黑人歌手，就像唱RAP一樣滔滔不絕，我真心覺得這項技能很厲害，我父親被唸到最後也不想跟我媽談話，就去做自己的事情或是離開家去找朋友去了，這一幕真的很常上演在我家的日常生活中。
仔細回想，自己其實還蠻討厭金錢的，因為它帶給我們家的能量好沉重，父母親吵架，小孩也過得不開心，它可以是讓兩個相愛的人到最後演變成反目成仇的人，所以我認為情侶/夫妻之間只要是牽扯到金錢問題，就一定要重視，觀念不一樣沒關係，至少雙方要冷靜彼此溝通達成共識，一起攜手合作共同創造美好的未來，懂得利用金錢上天堂，反之則下地獄。
說的好像有點遠了，哈哈，總之因自己是在貧窮家庭長大的，所以本來就沒有理財這方面的知識，自然而然金錢對我來說就不是那麼重要，即使我知道金錢很重要這件事。
曾經有想要好好掌握住，有段時間有好好的理財，但總有各式各樣的原因，金錢總是從我身邊溜走，讓我越來越有心無力，直到最後我整個放棄去試圖掌控它，但當我越來越不關注它時，我的生活並沒有往前走，反而有種原地踏步或是越來越遭的感覺，所以我決定重新打掉重練，重零開始學習理財知識，我認為一定是自己以前的理財觀念有出問題，需要被改變或是糾正，這樣我的錢才會留住，並為我生出許多的金雞蛋XDD
所以金錢對我來說是什麼?</description>
    </item>
    <item>
      <title>《西遊記》｜黑神話·孫悟空</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%BB%91%E7%A5%9E%E8%A9%B1%E5%AD%AB%E6%82%9F%E7%A9%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 18:25:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%BB%91%E7%A5%9E%E8%A9%B1%E5%AD%AB%E6%82%9F%E7%A9%BA/</guid>
      <description>作為一位曾經喜歡電玩的愛好者，看到中國出了個《黑神話·孫悟空》這個遊戲，大致看了一下遊戲的開場白，言不由衷的興奮，因為看的出來遊戲團隊對這部遊戲的用心，他們是真的下血本在開發以及製作，不得不說這部遊戲真做得很成功，透過遊戲把中國古代文學作品發揚光大，《西遊記》是中國古代神魔小說之一，同時也是中國家喻戶曉的文學作品之一。有興趣的可以去玩這個遊戲喔，因為可以透過遊玩遊戲去讀故事。
中國人才輩出，可惜生錯時代，革命時代已到來，『自由』將會是中國新生代的聲音。 其實早在6-7年前，我就知道其實中國真的有很多優秀的青年和人才，為什麼會知道呢?因為那時候我正在找免費的教學網，無意間連到中國最大網的免費教學網，裡面真的很多人都是『無私』的奉獻自己的所學，我大致逛了一下這個網站，真的是&amp;hellip;要學什麼都有，套用一句他們的話：『牛逼！』，反觀看看台灣那時候的風氣，我覺得就是太平盛世的那種感覺，沒什麼競爭意識和國際意識，當然連我也是，但我可以從這個教學網感受的出來他們的職場競爭很激烈，自己若沒有一點本領的話真的很難的被錄用。
再加上，那時候自己創業接觸電商這個領域，在與中國人接觸的過程中，我真心覺得中國人真的很聰明，至少在電商這個領域他們讓我認識到有很多新鮮的手法去吸引買家，但後來我看到電商在未來其實就是窮途末路，小型賣家很難跟大型賣家競爭，當然還有多原因，以後有機會再說，我只知道這條路無法再繼續走下去了，於是我在適當的時候關閉了這條道路，不過俗說話，當上帝關了你一道門，自然也會開啟另一道門，那時遇到了一些事情，我看見了另一條我能夠走的道路，那是我與生俱來就擁有的東西，上帝在呼喚我回到原有的道路，那是一條我不是很願意走的路，對我這個金牛座來說，很不靠譜阿，哈哈哈。上帝真的很會開玩笑。
好啦，扯遠了，我只不過是想表達中國真的很多人才，不要看這個國家表面上好像什麼都沒有，但是上帝已經允諾『東方的雄獅會崛起』這件事是必然的，歐美總是要對抗中國，例如:限制晶片給中國，圍堵中國電動車等等&amp;hellip; 我可以很理解歐美大國這麼做的原因，但這也只是時間的問題，這麼做只會讓中國快速崛起更加強大而已，因為背後有一群有能力搬遷到國外的中國人才，因為『愛國』才留下來的，他們不願意自己的國家在最黑暗的時刻背棄而離，因為中國是他們的根、他們的本，這是他們奮鬥的原因，他們這一群是中國最亮、最美麗的星星。
當然，中國崛起是需要付出代價的，總是想要武統台灣，在那之前&amp;hellip; 我覺得先管好自己國家內部的政權問題比較重要吧，我只能說當它崛起的時候，中國給世界的全新面貌將會是自由民主，願意跟任何國家合作的友好國家，這是它的轉變。((希望小粉紅&amp;hellip; 沒有在看我的文章。</description>
    </item>
    <item>
      <title>前端筆記｜我使用Github&#43;ChatGPT來學習HTML</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%89%8D%E7%AB%AF%E7%AD%86%E8%A8%98html%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%95%99%E5%AD%B8/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 14:04:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%89%8D%E7%AB%AF%E7%AD%86%E8%A8%98html%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E6%95%99%E5%AD%B8/</guid>
      <description>如何快速學習一項技術，最重要的就是練習、練習、再練習，直到它成為你身上的一部分，很可惜，訪間很多書籍都缺乏練習題，就算有練習題，遇到不會的或是有疑問的也只能上網搜尋答案，但自從我使用Github+ChatGPT來學習後，我發現效率很高，我不用一直在搜尋引擎輸入關鍵字，看哪位大佬有教學，我直接問ChatGPT還比較快，它可以馬上告訴我使用哪種方式來解決，如果我不懂它也可以告訴我觀念，基本上只要問對問題都能迎刃而解，因為HTML蠻簡單的，但不是運用的很熟練，畢竟現在還有一個語法叫Markdown標記語言，比較常使用這個，於是關於html學習我都是請ChatGPT給我練習題，我自己寫完後，會去參考它的答案，並針對不熟的部分在多練習，沒想到AI還蠻好使用的，我猜&amp;hellip;用不了多久，這技術成熟的話，它真的可以打趴一堆線上的課程，畢竟有些線上課程好貴喔，想省錢可以使用ChatGPT來學習喔。
順帶一提，我使用的是專業版的ChatGPT+GithubAI工具，基本上你想學什麼都可以，它可以為你設計課程大綱，而且你也可以針對自己不熟的部分做強化，有興趣的可以試試看，真的很OP。
關於GithubAI工具 據說是一位不到18歲的鬼才設計出來的喔，真的很厲害。 GithubAI(使用說明在裡面) 或是直接【點擊連結】 ※請注意ChatGPT要是專業版的喔，否則功能會被受限。
標題與段落 h1-h6
標題標籤作為標題效果（共 6 段），大小、粗度、行距…等等接依據瀏覽器（各家效果差距不同）預設所提供外觀，如果需要使用者也可另外透過自訂 (CSS) 自訂調整外觀。 p</description>
    </item>
    <item>
      <title>Twinkle Twinkle Little Star｜Tell me that you&#39;re not too far away</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/twinkle-twinkle-little-startell-me-that-youre-not-too-far-away/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 05:00:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/twinkle-twinkle-little-startell-me-that-youre-not-too-far-away/</guid>
      <description> 據說，顯化日記要寫出來，夢想成真的力量高達80%以上喔。
以前，沒有將自己想去的地方或是想要達成的夢想寫下來的習慣，這次打算聽從過來人的建議來寫下來試試看，聽說達成的機率80%以上，有那麼神奇嗎?打算親自實驗看看，聽說寫下來的話，內心會一直記得這件事，同時也是向宇宙下訂單(嗨，親愛的宇宙，不要搞錯了哈！搞錯我可是會很傷腦筋的)，可以威脅宇宙嗎，如果可以我真的想威脅他，哈哈。
2025 旅遊計畫 最想去景點之一，馬祖─藍眼淚、藍沙、銀河星空 今天聽朋友說馬祖的藍眼淚很漂亮，於是上網搜尋，沒想到藍眼淚是世界十五大奇景之一耶！天啊，我從沒想過世界十五大奇景之一，在台灣就可以看到了，興奮！不過2024年的季節已經過了，只能等明年的3-5月。不只如此，媽祖除了藍眼淚外，天氣好的話也可以看到漂亮的銀河星空，另外沙灘上也會有藍沙子，聽說是要腳踩上去或是用手摸，沙子裡的微生物就會發藍色的光，不過就是亮一下子而已，仔細想想看，漂亮的銀河星空搭配藍色的海和藍色的沙子，那個景象有多美，想想就覺得這是我人生必去的景點之一。所以&amp;hellip;，親愛的藍眼淚，我們明年3-5月見喔，麻煩到時請熱情招待我的到來，請盡情向我展示你的美，如果你美到讓我忘記回家那是你的本事，哈哈。
下一站就去哪呢&amp;hellip; </description>
    </item>
    <item>
      <title>靈異經驗｜被困在錢幣裡的靈</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%88%E7%95%B0%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AE%93%E6%88%91%E7%9F%A5%E9%81%93/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 22:04:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%88%E7%95%B0%E9%AB%94%E9%A9%97%E8%AE%93%E6%88%91%E7%9F%A5%E9%81%93/</guid>
      <description>以下要分享的內容，來自我的親身經歷，要不要相信自己決定囉，可以不用相信我。我寫的是我的人生故事，這部落格只是拿來用於自己紀錄而已的，有緣人若有看到的話，請聆聽自己的內心，擷取與自己內心有共鳴的部分就可以了。
從小，自己好像就跟靈性世界似乎有點緣分，除了有通靈的祖母外，也有喜歡講鬼故事、喜好探險的好朋友，所以我就對另一世界產生好奇，但也沒有到很沉迷的地步，直到我的生命中開始出現一些不可思議的事情，我才真正意會到祖母說的&amp;quot;靈性世界&amp;quot;是真的存在。
在自我探索過程中，隱約感覺到自己這一世需要和自己內在的靈魂整合，好像投胎前就決定好了，否則不會安排有些靈異體驗在身邊發生，因為我還蠻鐵齒的，除非自己經驗到否則不會相信，另外有種幼兒園要畢業的那種感覺，因為要跟自己內在靈魂整合是需要付出時間和心力的，不是一件很容易的事情，生活有些習慣需要改，觀念也是，除此之外，我還發現到我的靈魂其實對自己還是有要求的，對於要不要打開通靈能力也很嚴謹，除了靈性的世界比人類的世界更豐富和複雜外，也是因為目前身為人類的我還沒成熟到能夠運用好那份能力，除非我達成祂的要求和門檻，祂才會打開一些通靈能力，而且祂對於用靈性能力幫助別人也很嚴格，萬一我用不好，可是要花更多的時間處理，所以這也是保護我的一種方式。 ((因為祂和我會需要花更多時間來善後，甚至是幫別人背業力也有可能，哈哈
｜第一個靈異體驗｜ 大約5-6歲左右吧，實際年齡有點忘了，放學後用身上僅存的100元去買零食，然後去奶奶家玩，到奶奶家之後，發現一個人影都沒有，大家都不在家，就連奶奶也不知道去哪裡了，於是我把找來的零錢放在大客廳漂亮的大理石桌上，我很喜歡這張桌子，橙灰色相間的顏色看起來很時尚高級，然後我隨興坐在奶奶家舒適的沙發上，不知道過了多久，應該說我不知道自己放空了多久，突然間，似乎有什麼東西在我眼前移動，當我看過去那一剎那，有點不敢相信自己剛剛看到的畫面，居然是剛放在桌上的錢幣自己移動，震驚之餘，同時間也安慰自己，有可能是小蟲子、小動物飛過去才造成視覺錯亂，畢竟我住的地方是鄉下，有小動物、小蟲子爬來爬去、飛來飛去很正常，當我這樣想時，下一秒，那個硬幣直接狠狠地推翻我的邏輯推理，它&amp;hellip;真的大喇喇地在我眼前移動，而且這次移動的幅度很大，直接掉在地上發出金屬與地板碰撞的聲音，此時我的腦袋還不敢相信剛剛看到的這一切，超乎腦袋理解範圍之外：剛剛那個是錯覺嗎?錢幣真的自己移動嗎?我剛剛看到的是真的嗎?如果這是真的&amp;hellip;，到底是什麼原因?可奶奶家的桌子是四平八穩的大理石，根本就沒有左右不平衡的問題，若是真的不平穩，其他的錢幣也應該一起移動掉下來才對，怎麼會是只有一枚硬幣?到底是什麼原因呢?就在這時&amp;hellip;. 我突然感受到有一股莫名的視線在觀察我的反應，就在這個空間內，來自我看不到的世界某個不知名的存在正在觀察我的一舉一動，我不知道祂這麼做的目的是什麼，有可能是讓我害怕、恐懼之類的，確實我是有那麼一絲害怕，但我還是鼓起勇氣站起身來環顧四周，但我還是看不到，周圍的空間安靜的有點詭異，此時，我內心正在吶喊：『天啊，我從不知道奶奶家這麼可怕&amp;gt;&amp;quot;&amp;lt;，奶奶是有養小鬼嗎?怎麼可能，我從沒聽說奶奶有接觸這領域。』我假裝若無其事地邊自言自語邊撿起硬幣：『哎呀&amp;hellip;，這錢是怎麼一回事，怎麼自己掉下來呢?哈哈&amp;hellip;』然後默默走出門外，趕快逃離這鬼地方，此時腦袋突然有聲音告訴我：&amp;ldquo;錢幣不能留在身上&amp;rdquo;。
God,Damn&amp;hellip;原來我把源頭帶在身上了，於是我又跑去買飲料了，哈哈哈，天啊，我疑似拿到有人玩過錢仙的硬幣，那個靈不知道為何困在錢幣裡，想想就覺得好可怕，但我沒有處理的能力，所以只好轉嫁給有緣人身上，讓那些更厲害的人去處理。</description>
    </item>
    <item>
      <title>很久沒有瘋一場｜下次回去一定與家人們一起同歡共樂</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BE%88%E4%B9%85%E6%B2%92%E6%9C%89%E7%98%8B%E4%B8%80%E5%A0%B4%E4%B8%8B%E6%AC%A1%E5%9B%9E%E5%8E%BB%E4%B8%80%E5%AE%9A%E8%88%87%E4%BD%A0%E5%80%91%E5%90%8C%E6%AD%A1%E5%85%B1%E6%A8%82/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 03:32:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BE%88%E4%B9%85%E6%B2%92%E6%9C%89%E7%98%8B%E4%B8%80%E5%A0%B4%E4%B8%8B%E6%AC%A1%E5%9B%9E%E5%8E%BB%E4%B8%80%E5%AE%9A%E8%88%87%E4%BD%A0%E5%80%91%E5%90%8C%E6%AD%A1%E5%85%B1%E6%A8%82/</guid>
      <description>今早醒來，就先被原住民神曲給逗樂了，
天啊&amp;hellip;很久沒聽這首了喔，原住民歡慶時必點的歌，
害我內在那個熱愛跳舞又喜歡搞笑的靈魂被喚醒了，哈哈。
好啦，親愛的祖靈，
我感受到你們想我了，剛好今天是原住民的豐年祭，
這陣子心情也是有點低落的說，也謝謝你們帶給我歡樂的心情😉，
下次我回去一定與家人們一同同歡共樂，與你們瘋一場😁。
原住民神曲 拒絕再玩
分享自YT GM Lyric</description>
    </item>
    <item>
      <title>其實我還蠻佩服唐納德.川普這個人</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%88%91%E9%82%84%E8%A0%BB%E4%BD%A9%E6%9C%8D%E5%94%90%E7%B4%8D%E5%BE%B7%E5%B7%9D%E6%99%AE%E9%80%99%E5%80%8B%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 04:13:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%85%B6%E5%AF%A6%E6%88%91%E9%82%84%E8%A0%BB%E4%BD%A9%E6%9C%8D%E5%94%90%E7%B4%8D%E5%BE%B7%E5%B7%9D%E6%99%AE%E9%80%99%E5%80%8B%E4%BA%BA/</guid>
      <description>雖然，我不太想談論有關於政治的議題，但沒辦法，腦中充滿這些思想還是得說出來一下，讓自己松一口氣，否則卡在身上有點難受，反正沒什麼人看，哈哈。
試著想看看，為什麼唐納德.川普年齡這麼高了，還是想要當總統?我個人認為他有他非做不可的事情，否則不會對美國總統職權那麼的堅持。
他是目前唯一一位我看到不會任由背後金主主使者操縱的美國總統，即使遇到這種狀況發生，要他妥協的優先考量之一會是美國的利益，我知道當我講到這一點時可能有人會笑或是不認同，但從他的表現來看，我認為他確實把美國利益放在第一優先考量，而且他很知道自己想做的事情是什麼，要帶領美國往什麼樣的方向發展，他很清楚。即使他這個人看似很瘋狂，常常語出驚人，在我眼裡，他只不過是說話直的小丑罷了，但也因為這樣的特點反而給人比較真實的感覺，不要看他好像很瘋狂，但其實他的核心思想一直都沒變，若我是川普的競爭對手，其實我會很敬佩他，因為他真的是可敬的對手，光是能夠跟曾經的敵人合作這點，我就知道川普的交際手腕很有魅力，真的不能小看他。
相比之下，卡馬拉.哈里斯，他繼承的是拜登的團隊、拜登的政策和民主黨的思想，簡而言之，她是個被民主黨大佬們推出來的美國總統魁儡，若我是選民我比較會希望聽到哈里斯自己的想法，任何有熱情成為政治政客的人，我認為能帶領你們走上這一條道路的一定會有自己的想法，就像阿諾一樣，當他從演員變成政客是因為他想要改變加州某一些體制，在他還是演員的時候，他看到加州一些需要改進的地方，而這就是阿諾競選加州州長的原因，而他憑藉他的熱情和努力也真的做到了，所以我想聽見的是哈里斯想成為總統的原因，我想聽到的是我可以為這個國家做什麼?我會推出哪些政策和改善方針以及為什麼你們要選擇我的原因等等，我想聽到的是身為女性領導者真正的聲音，因為我心目中的女性領導者不該是政治上的魁儡，而是要有自己的中心思想，我想知道她是否有意願，有熱情，有決心，準備好承擔這個角色所帶來的責任，成為美國史上第一位女總統，第一位女性領導者，我想，如果哈里斯沒有講出自己內在的想法，自己真正的聲音，沒有向世界證明她的熱情，那麼這個絕好的機會會從他的身邊擦肩而過，因為她的支持者大部分都來自於拜登或是民主黨的忠實粉絲，她要脫穎而出的關鍵是，要讓中間選民看見她與拜登，她與川普不一樣的地方在哪，而這就是她打敗川普的關鍵，這就是她身為領袖的魅力，她需要培養一群自己的忠實粉絲，而且她要讓這些人(中間選民，搖擺不定的選民，川普的陣營以及民主黨領導人)打從內心的臣服和尊敬，因此她需要拿出不一樣的東西證明，如果有，那麼很高興成為美國史上第一位女總統的名號，非妳莫屬。
另外，我看到一個很有趣的現象，美國總統候選人卡馬拉.哈里斯來自印度裔高層，而萬斯的妻子也來自印度裔高層，看來在未來的世界，印度會成為有影響力的國家之一，要不然不會提早佈局。</description>
    </item>
    <item>
      <title>吸引好運的方法之一：維持居家環境的整潔。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%90%B8%E5%BC%95%E5%A5%BD%E9%81%8B%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E4%B9%8B%E4%B8%80%E7%B6%AD%E6%8C%81%E5%B1%85%E5%AE%B6%E7%92%B0%E5%A2%83%E7%9A%84%E6%95%B4%E6%BD%94/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 01:30:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%90%B8%E5%BC%95%E5%A5%BD%E9%81%8B%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E4%B9%8B%E4%B8%80%E7%B6%AD%E6%8C%81%E5%B1%85%E5%AE%B6%E7%92%B0%E5%A2%83%E7%9A%84%E6%95%B4%E6%BD%94/</guid>
      <description>知道嗎?那些靈性很高的存有們，都很喜歡待在乾淨整潔、很有生命力的環境。所以有祂們在的地方，你除了可以看見該地方具有豐富的生態鏈以外，也可以看到清澈的河水和溫暖和諧卻不刺眼的陽光，因為這個地方永遠都在萬象更新，永遠都保持著能量的更新和替換，讓這個地方保持著生生不息的生命力，這對於祂們來說很重要，因此要讓高靈處在一個能量封閉的地方，祂可是會瘋掉的，哈哈。(有可能會變成邪神
為什麼打掃居家環境這麼重要? 因為居家環境是我們每天與這個環境互動相處的地方，一個負面的環境和磁場會影響人，同理，人的磁場也是會影響環境的。 世界上只有一種人能夠不被環境影響，就是那種內心很清淨且穩重的人，只有這種人才能跨過環境的障礙不被受影響，但大多數地球上的我們，內心都沒有到達那種程度，所以很容易被周遭的人事物影響。
相信很多人都不知道，我們人類每天都會產生負面的能量或說是負面的情緒垃圾，比方說上班的壓力、人際關係的煩惱、金錢的壓力等等，甚至是你出門後也會把別人的負面情緒垃圾帶回家，而這些負面情緒垃圾會隨機掉落在居家環境各個地方，如果你平日不打掃，不保持環境的整潔和空氣(能量)流通，最終這些負面能量累積起來也是會影響居住在裡面的我們，所以平日打掃很重要，對外窗不管是下雨天還是晴天都要保持暢通，讓風進來把這些負面能量吹走，大自然會將這些負面能量轉換成其他形式。
但若你都不抽空打掃居家環境，家裡總是推很多的雜物和物品，例如有很多該丟卻不丟的紙箱或是推了很多平常都用不到的東西，其實很容易招來阿飄喔，家裡啥時候有個阿飄都不知道呢，更何況是跟祂們朝夕相處，哈哈。尤其是有物品囤積症的要小心阿，不要以為家裡有阿飄沒事，其實久而久之還是會對人造成影響。
所以，固定時間清掉那些已不再對自己有益的東西很重要，而且當你東西沒有那麼多的時候，其實你的思考會變得很清晰，會比較沒有那麼多的雜訊。另外，如果你是個比較偏向負面的人，想要改變自己不要那麼負面，先從環境上下手，為自己打造一個舒適的居家環境，除了心情好以外，慢慢地會淺移默化、由內而外的改變你這個人。
若你是在外租房子，選擇一個好房間真的很重要！ 在外面租房子，真的不要懶惰，多去看看不同的房子，如果預算夠的話，最好找個有對外窗且有陽光照進來的地方，對我來說，最好要有個陽台，原因只因為我喜歡種花、種植物，這可能傳承自我媽的內在基因，打從我有記憶以來我就看到我媽都會種一些不知是什麼品種的花，小時候不明白為什麼母親要種這些植物，甚至覺得是浪費空間，直到有天我看見這些植物內在的生命力，我覺得很神奇，搞得我也開始種植物，不過我都是種吃的，哈哈。順帶一提，植物會吸收我們人體產生的負面能量喔，所以家裡有顆植物除了美觀環境外也能夠淨化居家環境，不妨也可以考慮一下。
為你自己創造能夠產生正面影響力的環境，讓這個地方成為你生命力的地方。 如果你能為自己的居家環境保持一個正能量的循環，會多了一個屬於你自己靈魂的味道，除了環境會有能量清晰的味道外，自己身上也會散發屬於你自己的靈魂味道，每個人都不一樣，像我的好朋友曾經跟我說過：『你身上有一種木頭味，不過那種木頭味不是臭的，是一種很獨特的香氣，我不知道該怎麼形容，總之不是臭的，不要誤會我的意思。』我當下很納悶，通常都是髮香或是衣服上的香味或香水味，怎麼會是木頭味，於是我問她：『為什麼你會覺得是木頭味?</description>
    </item>
    <item>
      <title>上帝幽默的一面... </title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%B9%BD%E9%BB%98%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:13:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%B9%BD%E9%BB%98%E7%9A%84%E4%B8%80%E9%9D%A2/</guid>
      <description>
看到這個封面我笑了😂&amp;hellip; 上帝真是幽默。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>地球上所有的星球守護者，是時候『戰』起來！</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%9C%B0%E7%90%83%E4%B8%8A%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E6%98%9F%E7%90%83%E5%AE%88%E8%AD%B7%E8%80%85%E6%98%AF%E6%99%82%E5%80%99%E6%88%B0%E8%B5%B7%E4%BE%86/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 20:04:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%9C%B0%E7%90%83%E4%B8%8A%E6%89%80%E6%9C%89%E7%9A%84%E6%98%9F%E7%90%83%E5%AE%88%E8%AD%B7%E8%80%85%E6%98%AF%E6%99%82%E5%80%99%E6%88%B0%E8%B5%B7%E4%BE%86/</guid>
      <description>最近美國總統大選很熱鬧阿，我看到了世界上兩股勢力的角力對決，精彩精彩，哈哈。
((最近我還是少看電視好了&amp;hellip; 越看越覺得能量好沉重&amp;hellip;
川普真的是無所不用其極呢，為了獲得這把『萬惡的石中劍』甚至連自己的性命都賭上去了呢！哈哈，精彩。 (千萬不要小看重罪犯最後的垂死掙扎
美國總統這個職位，在我眼裡就是一把萬惡的石中劍，為什麼形容它是萬惡的石中劍呢?因為這把劍背負了很沉重的能量，未來世界的走向都因美國總統大選而變化，只可惜這把石中劍並不是神選之人才能拿起，而是美國人民的集體意識所決定的，但從更大的視角來看，星球意識也會牽涉其中，但就目前來看&amp;hellip;我認為還是拜登政府會當選，畢竟川普是個詐欺犯，你們會相信一個詐欺犯對你們諾言嗎?誰知道他上任會推動什麼樣的政策，他甚至還口出狂言說:『只要他上任就會終止烏俄戰爭』在我耳裡聽起來，這不是就有跟普丁串通好了嗎?畢竟普丁會這麼『聽話』嗎，美國人民請擦亮你們雙眼，看好了你們要『誰』帶領你們的國家，選錯邊的話，你們的國勢可是會走下波喔。
換拜風暴 在這裡主要是想講一下自己的觀點，我只是覺得拜登的圓桌武士們不夠力阿，自己的國王一個人在前面衝鋒陷陣，被敵方陣營打得頭破血流，你們卻還在那邊自亂陣腳，甚至還在考慮要不要換掉他，這不是你們的提名人嗎?怎麼讓他一個人孤單地戰在前線，要打贏這場戰爭，只有簡單一個字『戰』！不要因為第一戰表現不好就認輸了，入死誰手還不知道呢。
民主黨你們要團結起來阿，從某方面來看就是因為你們沒有給拜登足夠的信心，你們的國王因你們內在信心動搖，說話才會結巴、語無倫次，你們要堅定跟他站在同一戰線，要給他足夠的信心，即使講錯話又怎麼樣?背後不是還有你們在支撐嗎?不然怎麼叫做『團隊TeamWoker』。
在拜登受到質疑聲浪的期間你們有哪一個人敢出來為他講話為他背書，你們要有人出來堅定的告訴美國民眾，拜登總統是可以帶領我們走向更美好的未來，而不是川普，可惜你們沒有，你們錯過了最好的時機！</description>
    </item>
    <item>
      <title>當有人跟你說你不漂亮時，那不是事實，事實是他們想打擊你，所以做好自己，盡情展現你的美，氣死他們，哈哈</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E8%AA%AA%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%BC%82%E4%BA%AE/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:30:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E8%AA%AA%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%BC%82%E4%BA%AE/</guid>
      <description>你長得不像原住民，我認識的原住民五官都比你深邃更漂亮，你反而比較像東南亞。 當我聽到這句話時，我笑了。但我不想跟這樣的人爭執，所以我微笑不說話。
確實，我在原住民裡面，我的長相是最平庸的，我的五官不是最漂亮最深邃的，甚至長得不像他們，但那又如何，我本來就不注重外貌，關於男女之間的事，關於受歡迎這件事，對我而言吸引力沒有很大，從某方面來說反而是一件困擾，因為我不喜歡活在聚光燈底下，我喜歡無憂無慮地做自己，當我身邊的女孩們都在學習如何打扮自己、如何讓自己變得更漂亮、更有吸引力時，我跟男孩們一起玩耍，不論是打棒球，打電動等其他運動遊戲，或是在課業上彼此競爭等等樣樣都來，對於要注重外貌這件事，從小我就不怎麼在意，我媽也沒教過我女人要愛漂亮，只對我的功課有要求。
從小我就有被人家說醜，本來不以為意直到暗戀的對象要畢業了，老師要我們上台跟這些學長姐握手說再見，我很興奮很高興，因為可以握到喜歡的人的手，我覺得這是上帝給我的機會，當下真的很開心，但他卻拒絕跟我握手，因為他知道我喜歡他，當時對我的打擊真的很大，我當時想自己的外貌有這麼差嗎?因這件事的發生，至少有四年的時間我把自己封閉起來，那段日子我過得不是很開心，過的沒有比以前自信，直到有天上廁所時某個學姐跟我說:『你知道嗎?我們班有人喜歡你耶！還在考卷上寫你的名字，哈哈哈！』
聽到的當下是蠻高興的，因自己沒想到長這麼醜還有人喜歡我、暗戀我，簡直不可思議，我知道那個人是誰，他的打掃區域是我每天要去打掃時的必經之路，我從沒跟他講過話，他也沒主動跟我說過話，但我有特別注意到他，因為他的個性在某方面與我很像，甚至是個比我還害羞的人，因為有次我跟他視線對上時，他特意別過我的眼睛看別的地方，當下覺得這舉動很奇怪，但也沒在意，當我知道他喜歡我時是蠻驚訝的，因為我不知道自己身上哪一點吸引他，尤其我是大家公認很醜的女孩，不過我很謝謝他，這麼醜的女孩他居然還願意公開表示喜歡我這件事，讓我重拾了自信。
還有剛升上國一時，剛入學不到一個禮拜，自己跟同學正要回到教室時，有位學長叫住了我，我回頭看了下，當下的想法是我到底做了什麼壞事，為什麼學長帶一大堆人來找我，是要找我幹架是不是，結果是來跟我要聯繫方式的，聽到他跟我要聯繫方式時我還覺得自己是不是聽錯了。回到教室時，我一直在偷笑，因為我沒想到怎麼有男孩這麼可愛，怕被拒絕帶兄弟來助陣。
經歷這兩件事讓我明白，不管你的長相如何，總有人會喜歡你和欣賞你。 而且我的經歷告訴我，有些人說你不漂亮時，那是謊言，事實是他們想打擊你，想讓你沒自信，因為你過的比他們耀眼，你身上一定有一些特質是他們羨慕和嫉妒的，所以，當有人告訴你不漂亮時，告訴你很醜時，那不是事實，事實是不管你的長相如何，在這世界上一定有人會被你吸引，想靠近你，喜歡你和欣賞你，你的存在某部分是為了他們而存在的，你的美要為他們綻放，所以不管別人怎麼說，愛自己就對了，儘管綻放自己的美，氣死那些人，哈哈哈😂😂😂。</description>
    </item>
    <item>
      <title>現在這世界最值錢的不是財富，而是你的Idea</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E7%8F%BE%E5%9C%A8%E9%80%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%80%E5%80%BC%E9%8C%A2%E7%9A%84%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%B2%A1%E5%AF%8C%E8%80%8C%E6%98%AF%E4%BD%A0%E7%9A%84idea/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:25:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E7%8F%BE%E5%9C%A8%E9%80%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9C%80%E5%80%BC%E9%8C%A2%E7%9A%84%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%B2%A1%E5%AF%8C%E8%80%8C%E6%98%AF%E4%BD%A0%E7%9A%84idea/</guid>
      <description>若我今天是公司的總裁，只要你敢跟我提出你的想法，不論你的職階是什麼，只要你提出的改善計畫或是發展新的業務項目，經過評估是有發展的潛力，擁有可變現的價值，可以試試看的話，我會毫無保留的支助你，提拔你為該項目的負責人，你想怎麼做就怎麼做，我不會干涉。
若我今天是個富豪，那麼我會換個方式，第一種方式:我買你的Idea，你成為我的顧問；第二種方式:與你合作，我出錢你出力。唯一的條件就是，若你成功了，我可是要49%分紅權，但若你失敗了，也無彷。
只要對這世界的發展是好的，有益的，資源永續發展，我會豪無保留的投資，但很可惜我不是富豪，哈哈😂。
現今這個世界最需要的是創意的想法，賺大錢需要創意的想法，現有公司要在未來站穩腳步需要創意的想法，要解決當今的問題也需要創意的想法，我們需要用它來改變這個世界，需要它來突破現有的狀況，需要它來解決地球許多問題，需要它來集結來自世界各地的優秀人才幹大事，如果政府無法達成我們人民的期望，那我們社會民間企業/團體也可以成為一股新興的勢力來改善這個情況，成為穩定國家的力量，甚至成為這個世界的超新星。
我們無法想像一個天才的想法價值有多少，無法估量。</description>
    </item>
    <item>
      <title>夢境紀錄1:眼前有五個工具可以解決目前的問題，你會如何選擇?</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%A4%A2%E5%A2%83%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 03:55:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%A4%A2%E5%A2%83%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>今天這個夢我覺得很特別，所以就寫下來記錄一下囉， 之所以會記錄下來，除了我會在夢中接收來自另一維度的訊息外，平常我的夢都是以第三人視角在觀看的，今天居然是以第一視角來觀看，等於我就是故事主角本身。
我走進一家大賣場，直覺告訴我這個大賣場是一對年輕夫婦經營的，結帳人員就是老闆，且這家店正要打烊了，我是他們最後一位客人。
賣場第一個展示區似乎是快過期的水果，但也或許是天然無農藥栽種的水果展示區，因為我不管拿哪顆水果都是有瑕疵的，就連我最喜歡吃的草莓，上面都有蟲蛀過的痕跡&amp;hellip;，但就是可以吃就對了，上面的售價很便宜，我挑了挑，確實有幾個我覺得還不錯，至少從外觀上判斷我吃得下去&amp;hellip;，後來不知怎地，我決定先不買，要去其他地方逛逛，後來去了飲料區，我也是挑了很久也挑不出來要選哪個，此時有位賣場阿姨看我挑了老半天也挑不出個所以然，於是過來關心我並推薦我哪個飲料好喝，我一樣也挑不出個所以然，因我知道他們要打烊了，不好意思讓他們等我這麼久，我就隨便選一個飲料拿去結帳，結果賣場老闆對我說了句話，是一段很有意義的話，但我忘了&amp;hellip;，但意思就是生活總是要繼續，這飲料請你，不跟你收費。正當我以為飲料的售價是$38時，我看見上面的售價居然是$11，有點驚訝到我，這個夢境居然沒有被我腦中的思想影響。
下一秒，我回老闆說：『實在不好意思，我還真不知道要買什麼，因我不知道自己要什麼，如果有文具或玩具區的話更好。』(OS:是阿，我也不知道為什麼我會走進大賣場，而且為什麼我會想要逛玩具區)，此時，他們的小女兒聽到就跑過來說要帶我去文具區和玩具區那邊逛逛，他們的小女孩很活潑很熱情，看著她感覺就像看見小時候的自己，在小女孩的帶領和推薦下，我確實看見很多很不一樣的物品，也找到自己想要買的東西，是一本用於紀錄和管理生活的工具，但我不懂現在科技這麼發達，有這麼多生產力的工具，例如Notion、Heptabase等&amp;hellip;為什麼我還會想要用手寫的方式記錄下來。
就在我要離開的時候，我看見老闆娘手拿紙跟筆跟大賣場高階營運人員討論，我聽到他們與老闆娘建議大賣場後面的大空地可以拿來當作家電的展示區，此時他們的小女兒也跑來看看，我也好奇地看了一下，沒想到他們還有養一隻小狗狗，很可愛的白色拉布拉多幼犬，肥嘟嘟的很可愛，但接下來的一幕就是我很困惑的畫面。
在狗狗趴著的地方，突然憑空出現五個工具，老闆娘突然對小女兒說:『我們現在面臨一個問題，你去誘導狗狗選擇使用什麼工具?』 於是小女兒把狗狗叫醒，誘導牠選擇，但小狗狗根本就不知道小女兒的用意是什麼，還以為在跟牠玩，小尾巴不停地擺弄著，懵懵懂懂的，走起路來很不穩，還會跌倒和摔倒，很可愛，想把牠收編帶回家養呢，正當我這樣想時，畫面就沒了。
真是讓我困惑的夢，為什麼解決問題的工具要小狗來選，而且小狗根本就不知道這些工具的用處在哪，算了，就先記錄下來，看看有什麼是相關聯的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>冥想VS靜心，我個人比較喜歡靜心</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%86%A5%E6%83%B3vs%E9%9D%9C%E5%BF%83%E6%88%91%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%96%9C%E6%AD%A1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:46:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%86%A5%E6%83%B3vs%E9%9D%9C%E5%BF%83%E6%88%91%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%96%9C%E6%AD%A1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</guid>
      <description>冥想VS靜心 比起通靈接觸諸佛菩薩、妖魔鬼怪等其他非物質存有或是冥想光和愛，我比較喜歡靜心，比較喜歡將腦袋放空，單純地將意識聚焦在感受自己身上，只有在這個時刻，我可以感受到自己是喜悅的，這份喜悅來自靈魂深處，臉上的笑容會不自覺的揚起，我可以感受到身體的能量是否平衡以外，運氣好的話還會感受到意識擴展的感覺，每個人意識擴展的體驗不一樣，像我有次經驗是突然意識到自己是生命的創造者，我以生命創造者的視角觀看自己目前所處的環境和空間，然後意識到這些被我吸引而來的人事物，不論是我喝的飲料、所使用的筆、平日的飲食習慣、平常的穿著打扮等，從某方面來說，實際上都代表著某一部分的『我』，不論好與壞，以靈魂的角度來看沒有區別，有的只是體驗，而在那個當下，我體驗到更多的愛從靈魂深處湧出，像噴泉一樣滔滔不絕，當我帶著愛看著周圍的人事物時，同時也感覺到自己也被周圍的愛所環繞，在那一刻我了解到自己是永恆的存在、永生不息、永生不滅。
但更多時候，我比較喜歡搭配身體的伸展拉筋運動，因為我可以更多地感受身體的能量哪裡阻塞了，身體有哪些部分可能有什麼樣的狀況需要注意，當我更多的與自己身體相處，它會告訴我更多有關於身體方面的資訊，像是近期不要太常吃垃圾食物、要多吃什麼食物、要多喝水等等，當然這些訊息不是『說』的，比較像是意念傳達的感覺，當我們越常跟自己的身體相處時，會與自己的身體產生一種連結，也可以說是一種默契，有時不需要做拉身運動就知道身體在傳達什麼警訊，而且這樣做還有一個好處就是可以代謝掉很多不好的負面情緒，比方說上班的壓力、人際關係的壓力或者是來自周遭人給你的壓力等等，總之，靜心對我來說，益處多多。
靜心讓我知道善待生命的第一課就是善待自己的身體，身體是自我一個重要的部分，不喜歡自己或者不珍惜自己身體的人，從心理層面分析就是不接納自己，以前我很不注重身體的健康，比較注重心理的健康，殊不知當身體出狀況時，才知道唯有健康的身體，才會有更健康的心理，兩者相輔相成，缺一不可。</description>
    </item>
    <item>
      <title>屈服改變，臣服改變，學著與變數相處</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%B1%88%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E8%87%A3%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E5%AD%B8%E8%91%97%E8%88%87%E8%AE%8A%E6%95%B8%E7%9B%B8%E8%99%95/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 23:28:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%B1%88%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E8%87%A3%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E5%AD%B8%E8%91%97%E8%88%87%E8%AE%8A%E6%95%B8%E7%9B%B8%E8%99%95/</guid>
      <description>你究竟是沙灘上的魚呢，
還是懂得先抓住時代的先機，跳脫舒適圈、突破自我，享受一波又一波的浪潮，
一切都是『選擇』，你知道的。
世界的動盪期is coming&amp;hellip; 世界的動盪期正在來臨，我已經聽見它的前奏曲了，但我不知道什麼時候，只知道它一定會來，維持時間大約3-5年之間，但大多數人可能要在7-8年後才意識到。
說這個不是要製造恐慌、焦慮什麼的，只想提醒自己和有緣看到這篇文章的人可以提前做心理和事前準備。
學著『屈服改變，臣服改變，學著與變數相處』 世界正在改變，舊有的事物正在一點一滴瓦解，新的事物正在逐漸取代，不管我們願不願意改變，都會被時代的浪潮推著往前走，就算現在裝死不改變，到時候也是會被命運推著走，因此學著『屈服改變，臣服改變，學著與變數相處』才是當今世代的應變之法，現在還有時間，如果有什麼想學的技能那就去學，如果有什麼事是你想做的，那就去做，若你還不知道要做什麼，那就多多去探索和更多的自我對話，如果你的生活面臨改變，那就擁抱改變，不要抗拒，越抗拒，改變的過程只會更艱辛，我知道改變是痛苦的，但這是我們遲早會面對的『風險』，如果你希望在往後的人生過得好一點，那就為自己努力，為你的家人努力、為地球努力，你奮鬥、蛻變過程的印記，這份榮耀會是屬於你自己、你親愛的家人和你內在那神性的光輝。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【靜心音樂分享】消除潛意識的消極情緒、治癒睡眠</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%9C%E5%BF%83%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%88%86%E4%BA%AB%E6%B6%88%E9%99%A4%E6%BD%9B%E6%84%8F%E8%AD%98%E7%9A%84%E6%B6%88%E6%A5%B5%E6%83%85%E7%B7%92%E6%B2%BB%E7%99%92%E7%9D%A1%E7%9C%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:39:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%9C%E5%BF%83%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%88%86%E4%BA%AB%E6%B6%88%E9%99%A4%E6%BD%9B%E6%84%8F%E8%AD%98%E7%9A%84%E6%B6%88%E6%A5%B5%E6%83%85%E7%B7%92%E6%B2%BB%E7%99%92%E7%9D%A1%E7%9C%A0/</guid>
      <description>分享這音樂的由來 好久沒有分享鬼故事了喔，哈哈。 這是發生在今早的一件神秘事件。以下訊息可以選擇不聽，那些不相信鬼神的可以離開了，但我要跟你們說的是祂們真的存在喔😊。
好，廢話不多說，進入正題&amp;hellip;
最近睡覺前養成一個壞習慣就是會去聽一些塔羅師的占卜，本來目的就是聽著睡覺的，但我沒想到這樣做對我的身體沒有比較好，除了有電磁波干擾外，也因為淺意識都在淺移默化的接受這些資訊導致我很淺眠，其實在這之前，我的睡眠品質一直都很好，很少會淺眠，但最近身體好累、莫名的好累，持續了一個禮拜，猶如一顆巨大的石頭重重地壓在我身上，我可以感受到自己的身體好沉重、好疲憊，我很不喜歡這種感受，直到昨天終於受不了達到極限，於是早早就入睡了，結果睡醒也是隔天中午12點多的事情，昨天要進入夢鄉之前，突然想到我已經很久沒有感受自己的身體能量了，於是我將自己的思緒認真的放在感受自己的身體上，發現自己的身體能量狀態真的很不穩定，能量很不規則的起起伏伏(難怪很累)，除了最近地球能量因為換季的關係有影響到之外，最近也沒有給身體吃健康的食物再加上沒有很好的睡眠品質才會導致身體很疲憊，但重點來了，很奇怪的事情是最近這幾天早上醒來手機都撥放同一首歌，一開始不以為意，直到今早醒來聽到的又是同一首歌時，我就發現這個情況有點不合常理，於是醒來特意查看，發現這首歌以前沒聽過就算了，甚至也沒有訂閱該頻道。
大家應該也都知道YT會根據客戶的收視和搜尋的習慣去推薦你類似的音樂視頻或是其他影音視頻，所以每次早上醒來都撥放同一首歌的機率是少之又少，何況是一個我連聽都沒有聽過的音樂，我也沒有訂閱過該頻道。
想了想，應該是我的指導靈趁我熟睡的時候撥放的，因為祂覺得睡覺本就不應該就聽這些，睡覺就是睡覺，讓身體、腦袋好好休息，不要去聽一些有的沒的，人家睡前聽一些音樂或是故事是因為淺眠才去撥放，我不需要，另外睡前聽塔羅占卜對我而言本就不適合，因為我的思緒會很集中，腦袋瓜會一直想阿想的，何況有些塔羅師他們自身的能量沒有很好，聽他們的占卜無形中會影響我的能量或是竊取我的能量，再加上最近可能在工作上壓力有點大，所以指導靈就撥放這個音樂來幫助我消除那些無形中留在我潛意識的消極情緒和幫助平穩我自身的能量。
這個音樂視頻就分享給大家囉，我自己的感受是還不錯，聽了感覺很放鬆，不會想東想西，如果近期壓力很大、有焦慮的心情很適合聽，另外我自己覺得很適合靜心，有需要的可以試試看，經過我的指導靈認證的，哈哈。</description>
    </item>
    <item>
      <title>今年的生日，對我來說有點特別</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post32/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 03:04:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post32/</guid>
      <description>五月，是我出生的月份，我沒有想到今年的生日會收到學姐給我的生日禮物。
去年換了工作，投履歷時原本以為這工作對我來說如魚得水，但坐上位置後我卻屢屢遭受挫折，甚至懷疑自己是不是真的不適合這份工作，這真的讓我感到很意外，這份工作居然讓我認識到了自己的不足，已經很久沒有這樣了，但我不想就這樣落荒而逃，我不相信自己搞不定這份工作，於是我接受了挑戰，在這段期間一直受到某學姐的關心和幫助，於是為了報答她平日對我的照顧，在無意間之下偶然得知學姐的生日，於是買了生日禮物和小蛋糕來感謝她，其實這對我來說也是有紀念意義的，因這是我第一次買禮物給公司同事，難得自己很有心，因怕學姐有壓力，送禮的時候我還特意跟學姐說：「感謝你平常對我的照顧，這點小心意不用放在心上，我單純就只是想好好謝謝妳而已。」
但我沒想到學姐居然回禮給我，禮物居然還有她親手編織的襪子，天啊… 簡直比我還有心，有點受寵若驚，這是第一次有間公司讓我感覺人情很溫暖，看來… 我要待的時間蠻久了，除了人情溫暖外，還認識到自己還是有很多不足之處要學習，感謝這家公司讓我看見自己需要改進和學習的地方，真的很感謝。
2024年，我認為這是我做的正確選擇之一。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年 年度企劃表</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post30/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:01:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post30/</guid>
      <description>美國作家霍華德‧舒曼(Howard Thurman)曾說過一句很有意思的話：『別問這世界需要什麼，要問你自己，有什麼事能讓你充滿生命力，然後就去做吧！因為這世界需要的正是充滿生命力的人。』所以，找到可以讓自己充滿生命力的事情，並動手去做，就是這個世界最需要的人。
之前在網路上看到很多什麼人類很多工作都會被AI取代，但我不這麼認為，因為未來很多工作都是被『創造』出來的，所以可以趁現在想想自己對這世界的貢獻是什麼，自己擅長什麼，做什麼事是最快樂的呢?找到後就努力朝那個方向前進，在未來一定會有一個工作崗位是屬於你的位置，如果沒有的話，那你的夢幻職業 ─ 將由你親手創造。
｜個人成長｜ 這世界流行什麼不重要、告訴你什麼不重要，這世界的活法不是只有一種生活和工作方式，重要的是…你是否能夠聆聽並遵照內心的指引前進，而不是完成別人對你的期待、而不是一直要別人告訴你應該要怎麼做，嘗試找出自己的答案並勇敢走出屬於你自己的路徑，那才是最重要的事。
今年10月底前考汽車駕照 嘗試一個新髮型 每天練習製作網頁，將HTML和CSS的語法熟練 若超前進度，學習JS語言和GO語言。 學習瑜珈 學習理財知識 每月至少閱讀一本書並寫讀書心得 每三個月至少安排一次旅行，不要每次都被工作和其他事情佔據，給自己安排放鬆的時間。 ｜身體健康｜ 最近發現年紀越大，保養的成本越來越高，所以趁現在自己還年輕好好的保養自己。保養自己並不是害怕死亡，而是只想珍惜自己的每一世經驗，不管酸甜苦辣且生病成本真的很高，除了身體不舒服外也要花錢花時間休養，得不償失。【只要你存在，那你就是永恆的存在。】宇宙有個法則，那就是靈魂不滅的定律，所以即使肉體死亡，你還是存在喔，只不過轉換型態而已，換言之，死亡只是肉體，但你的靈魂還是存在。</description>
    </item>
    <item>
      <title>阿諾，是我父親最喜歡的外國演員(一)</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post29/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 02:53:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post29/</guid>
      <description>當我看見這本書時，我想起了阿諾是我父親最喜歡的外國演員。 現在回想起我爸知道阿諾的過程就覺得有點好笑，當時我們家裝了有線電視，那時歐美影劇對我們來說很新鮮，所以大部分時間都以看歐美影劇居多，剛好有部片叫《魔鬼終結者》，我爸就是透過這部片才知道阿諾的，當時還小的我問了我爸：「你看到懂中文嗎？」因我爸小學沒畢業，有些字他看不懂更不用說是英文，我爸回我說：「我看不懂。」我：「那你怎麼知道劇情在演什麼？」我爸：「我看打鬥就知道了。」他的回答似是而非但也讓我知道他很喜歡看動作片，不過讓我覺得很意外又很好笑的一點是…我爸居然知道男主角叫阿諾，哈哈哈，真的是有戳中我的笑點，而我會知道我爸喜歡阿諾是透過跟我弟的談話得知的，那時候的自己也不知道阿諾究竟有什麼魅力，我爸居然會喜歡這個外國演員。
直到後來我發現阿諾居然是靠健美成名的，也不知道是不是我爸在他身上看見相似的影子才欣賞他的，我爸年輕時跟阿諾一樣會鍛鍊自己的身材，他每天會很早起來去慢跑、伏地挺身、仰臥起坐等，他年輕時體格很好，擁有三角體格和六塊腹肌，還迷倒不少漂亮的女孩子，我爸的偶像是李小龍，所以他還特地去學了跆拳道和空手道，在當兵期間被指派去參加全國性的跆拳道比賽得了前三名的榮耀，我爸雖然因家境因素而無法讀書，但我爸至少在某些方面上也靠自己取得了個人上的成就，他沒有讓人家看扁他，至少在自律方面我就覺得我爸很厲害，不怕吃苦，現在年輕人都很怕吃苦。
而且每次當阿諾重新出現在螢光幕前時在總讓我很驚喜，上次對他有印象是因為他競選加州州長的時候，現在則是出了一本書，若我爸會識字的話，我鐵定買給他，但很可惜我爸不識字，不過沒關係，既然上天要讓我認識阿諾，那我就來好好的認識這位傳奇人物，讀書心得我看完了在分享，不得不說阿諾的笑容真的有幾分像我爸，好啦少自戀了，哈哈哈哈，我爸聽到應該很高興。
圖片來源：Los Angeles Times</description>
    </item>
    <item>
      <title>不經歷風雨，怎麼遇見彩虹。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post7-%E4%B8%8D%E7%B6%93%E6%AD%B7%E9%A2%A8%E9%9B%A8%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%BD%A9%E8%99%B9/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:21:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post7-%E4%B8%8D%E7%B6%93%E6%AD%B7%E9%A2%A8%E9%9B%A8%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%BD%A9%E8%99%B9/</guid>
      <description>嗨，親愛的艾莉Ellie:
2024年以後的這10年，地球都處於變動不安份的時期，尤其是最近這5年， 這關鍵的5年，不要管前方有什麼考驗在等著妳，現在的妳，只管接招就對了， 妳要相信自己是有能力的，妳是個魔法師， 妳有能力將任何對妳不利的處境逢凶化吉， 妳會在絕境之中看清方向， 只要妳勇往直前地往前走， 我相信妳一定會， 因為妳是個不管跌倒多少次，最後都一定會站起來的人， 我已在終點準備好迎接妳的到來。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年，與過去的自己說再見。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post1-2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 10:45:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post1-2024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</guid>
      <description>在這裡，我想跟各位有緣看到此篇文章的人預告一下，明年2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始，我覺得在往後的3-5年之間都會是重要的轉變期間，我知道講這些話的時候有些人會感覺到不舒服，其實我也跟這些人一樣感覺到不舒服，我懂你們的感受，因為我也是個屬於隨遇而安的人，同時又是個對自己又有點要求的人，我覺得每一個人對自己這輩子的生活都會有一個基本的要求水準，而我的要求水準是至少這輩子不要過得太差就好了，這樣死後去另一個世界至少不會抱著太多遺憾，哈哈。但是從另一個方面來看，明年是個很適合與過去的自己說再見的時刻。 明年我猜想&amp;hellip; 大家都要捲起袖子忙起來囉~XDD，不知道有些人有跟我一樣的感受嗎?，我在10月份時已感覺到我活在明年裡了，我已感覺到冥王星的能量所帶給我的衝擊了，但我並不排斥，反而有點興奮呢~
首先，為什麼我說2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始呢?這說起來有點複雜，但我不想把它說得很複雜，簡單來說這跟星象有關，若要深入一點就與宇宙規劃有關，我知道有些人不相信，沒關係的，可以聽看看也好，不知道在這裡閱讀的人知不知道這個時代被稱為是末法時代，所謂的末法時代就是這可能是人類最後一個紀元，這個時代被稱為是最好的時代同時也是最壞的時代，為什麼這麼說呢?因為這時代的資訊是最多的，機會也是最多的，只要你有想法，只要動動手指就可以得到自己想要的資訊，想想我們每天都活在資訊爆炸的生活裡，滑一滑手機就有很多資訊衝擊著我們，不知不覺就會影響我們的所知所想，而且有些資訊是假的，若沒有辨別真假的能力真的很容易被影響，再加上人類的科技越來越發達，而我們究竟會創造什麼樣的科技呢?是讓科技為我們效力呢，還是讓科技毀滅我們人類，不由得而知，沒有人知道接下來會發生什麼，因為接下來只會是更加的混亂，但值得慶幸的是從明年開始會有越來越多人踏入身心靈這個領域，因為地球需要許多心態穩定的人來平衡衝突和混亂的能量，綜觀我們這個世界，從俄羅斯和烏克蘭的戰爭、以哈戰爭、美中衝突、全球環境議題等等&amp;hellip;甚至在未來還會再看到更多的社會運動，而這些都被某些預言書給預料到了，就我接觸過最早的預言書籍是198X年的，現今這個情況居然有80%都命中，不由得佩服這些有能力預見未來的人，他們出書發出警告同時也提出一些觀點可以解決末法時代的問題，我是覺得其實可以嘗試看看，其中一個辦法就是顧好自己就可以了，只要顧好自己就在幫這個世界一點忙了，因為地球需要許多許多許多心態穩定的人來平衡地球失衡的能量，以至於狀況不會繼續惡化下去，當然，若還有多餘的一點能力和心力，也是可以幫其他人的，現階段的話我覺得還是顧好自己最重要。
若以能量學來看的話，宇宙正將高頻率的能量一波又一波地送入地球，明年開始會是加強版的，當然我寫這些並不是要製造大家的恐慌、焦慮什麼的，我只想跟大家說，我們可以利用這股能量來展開我們全新的人生，利用這股能量來療癒過去的自己，不管你過去曾經是什麼人、遭遇到什麼樣的創傷，宇宙現在給了我們一個機會讓我們去療癒它，接納它，因它本就是屬於我們的一部分，可以透過這股能量好好地檢視過去的自己，然後好好地跟過去的自己說再見，說再見不代表曾經的你不存在，不，祂還存在，存在時空中，只不過我們蛻變了，變成了2.0版本的自己，就像一隻毛毛蟲蛻變成蝴蝶一樣，我們要好好地感謝過去的自己，感謝自己的不完美、感謝過去的自己犯過錯，感謝宇宙給了我這個經驗、感謝宇宙讓我知道了真相，一切都是體驗，一切都是祝福，我們要看向未來，從過去的錯誤中學習、體悟，然後不再重蹈覆轍，這正是我想說的。
希望我們可以一起加油，在時代的洪流中，突破舒適區，邁向更好的未來。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
