<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>療癒筆記 on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E7%99%82%E7%99%92%E7%AD%86%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 療癒筆記 on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 01:30:34 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E7%99%82%E7%99%92%E7%AD%86%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>吸引好運的方法之一：隨時打掃居家環境</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%90%B8%E5%BC%95%E5%A5%BD%E9%81%8B%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E4%B9%8B%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 01:30:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%90%B8%E5%BC%95%E5%A5%BD%E9%81%8B%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E4%B9%8B%E4%B8%80/</guid>
      <description>知道嗎?那些靈性很高的存有，都很喜歡待在乾淨整潔、很有生命力的環境。所以有祂們在的地方，你除了可以看見該地方具有豐富的生態鏈以外，也可以看到清澈的河水和溫暖和諧卻不刺眼的陽光，因為這個地方永遠都在萬象更新，永遠都保持著能量的更新和替換，讓這個地方保持著生生不息的生命力，這對於祂們來說很重要，因此要讓高靈處在一個能量封閉的地方，祂可是會瘋掉的，哈哈。(有可能會變成邪神
為什麼打掃居家環境這麼重要? 因為居家環境是我們每天與這個環境互動相處的地方，一個負面的環境和磁場會影響人，同理，人的磁場也是會影響環境的。 世界上只有一種人能夠不被環境影響，就是那種內心很清淨且穩重的人，只有這種人才能跨過環境的障礙不被受影響，但大多數地球上的我們，內心都沒有到達那種程度，所以很容易被周遭的人事物影響。
相信很多人都不知道，我們人類每天都會產生負面的能量或說是負面的情緒垃圾，比方說上班的壓力、人際關係的煩惱、金錢的壓力等等，甚至是你出門後也會把別人的負面情緒垃圾帶回家，而這些負面情緒垃圾會隨機掉落在居家環境各個地方，如果你平日不打掃，不保持環境的整潔和空氣(能量)流通，最終這些負面能量累積起來也是會影響居住在裡面的我們，所以平日打掃很重要，對外窗不管是下雨天還是晴天都要保持暢通，讓風進來把這些負面能量吹走，大自然會將這些負面能量轉換成其他形式。
但若你都不抽空打掃居家環境，家裡總是推很多的雜物和物品，例如有很多該丟卻不丟的紙箱或是推了很多平常都用不到的東西，其實很容易招來阿飄喔，家裡啥時候有個阿飄都不知道呢，更何況是跟祂們朝夕相處，哈哈。尤其是有物品囤積症的要小心阿，不要以為家裡有阿飄沒事，其實久而久之還是會對人造成影響。
所以，固定時間清掉那些已不再對自己有益的東西很重要，而且當你東西沒有那麼多的時候，其實你的思考會變得很清晰，會比較沒有那麼多的雜訊。另外，如果你是個比較偏向負面的人，想要改變自己不要那麼負面，先從環境上下手，為自己打造一個舒適的居家環境，除了心情好以外，慢慢地會淺移默化、由內而外的改變你這個人。
若你是在外租房子，選擇一個好房間真的很重要！ 在外面租房子，真的不要懶惰，多去看看不同的房子，如果預算夠的話，最好找個有對外窗且有陽光照進來的地方，對我來說，最好要有個陽台，原因只因為我喜歡種花、種植物，這可能傳承自我媽的內在基因，打從我有記憶以來我就看到我媽都會種一些不知是什麼品種的花，小時候不明白為什麼母親要種這些植物，甚至覺得是浪費空間，直到有天我看見這些植物內在的生命力，我覺得很神奇，搞得我也開始種植物，不過我都是種吃的，哈哈。順帶一提，植物會吸收我們人體產生的負面能量喔，所以家裡有顆植物除了美觀環境外也能夠淨化居家環境，不妨也可以考慮一下。
為你自己創造能夠產生正面影響力的環境，讓這個地方成為你生命力的地方。 如果你能為自己的居家環境保持一個正能量的循環，會多了一個屬於你自己靈魂的味道，除了環境會有能量清晰的味道外，自己身上也會散發屬於你自己的靈魂味道，每個人都不一樣，像我的好朋友曾經跟我說過：『你身上有一種木頭味，不過那種木頭味不是臭的，是一種很獨特的香氣，我不知道該怎麼形容，總之不是臭的，不要誤會我的意思。』我當下還很納悶，通常都是髮香或是衣服上的香味或香水味，怎麼會是木頭味，於是我問她：『為什麼你會覺得是木頭味?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
