<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>靈性成長 on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%88%90%E9%95%B7/</link>
    <description>Recent content in 靈性成長 on 與心同行｜EllieDiary艾莉的生活日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 23:28:34 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%88%90%E9%95%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>屈服改變，臣服改變，學著與變數相處</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%B1%88%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E8%87%A3%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E5%AD%B8%E8%91%97%E8%88%87%E8%AE%8A%E6%95%B8%E7%9B%B8%E8%99%95/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 23:28:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%B1%88%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E8%87%A3%E6%9C%8D%E6%94%B9%E8%AE%8A%E5%AD%B8%E8%91%97%E8%88%87%E8%AE%8A%E6%95%B8%E7%9B%B8%E8%99%95/</guid>
      <description>你究竟是沙灘上的魚呢，
還是懂得先抓住時代的先機，跳脫舒適圈、突破自我，享受一波又一波的浪潮，
一切都是『選擇』，你知道的。
世界的動盪期is coming&amp;hellip; 世界的動盪期正在來臨，我已經聽見它的前奏曲了，但我不知道什麼時候，只知道它一定會來，維持時間大約3-5年之間，但大多數人可能要在7-8年後才意識到。
說這個不是要製造恐慌、焦慮什麼的，只想提醒自己和有緣看到這篇文章的人可以提前做心理和事前準備。
學著『屈服改變，臣服改變，學著與變數相處』 世界正在改變，舊有的事物正在一點一滴瓦解，新的事物正在逐漸取代，不管我們願不願意改變，都會被時代的浪潮推著往前走，就算現在裝死不改變，到時候也是會被命運推著走，因此學著『屈服改變，臣服改變，學著與變數相處』才是當今世代的應變之法，現在還有時間，如果有什麼想學的技能那就去學，如果有什麼事是你想做的，那就去做，若你還不知道要做什麼，那就多多去探索和更多的自我對話，如果你的生活面臨改變，那就擁抱改變，不要抗拒，越抗拒，改變的過程只會更艱辛，我知道改變是痛苦的，但這是我們遲早會面對的『風險』，如果你希望在往後的人生過得好一點，那就為自己努力，為你的家人努力、為地球努力，你奮鬥、蛻變過程的印記，這份榮耀會是屬於你自己、你親愛的家人和你內在那神性的光輝。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【靜心音樂分享】消除潛意識的消極情緒、治癒睡眠</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%9C%E5%BF%83%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:39:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%9C%E5%BF%83%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>分享這音樂的由來 這個故事，對於大部分的人來說可能是件鬼故事，哈哈。總之是發生在今天早上的一件神秘事件。以下訊息可以選擇不聽，那些不相信鬼神的可以離開了，但我要跟你們說的是祂們真的存在喔😊。
好，廢話不多說，進入正題&amp;hellip;
最近身體很累、睡眠品質也沒有很好，我的身體已經在向我抗議沒有好好照顧他了，哈哈哈。
最近睡覺前養成了一個壞習慣就是會去聽一些塔羅師的占卜，本來的目的就是聽著睡覺的，但我沒想到這樣做對我的身體沒有比較好，除了有電磁波干擾外，也因為淺意識都在淺移默化的接受這些資訊導致我很淺眠，其實在這之前，我的睡眠品質一直都很好，很少會淺眠，但最近身體好累、莫名的好累，持續了一個禮拜，猶如一顆巨大的石頭重重地壓在我身上，我可以感受到自己的身體好沉重、好疲憊，我很不喜歡這種感受，直到昨天終於受不了達到極限，於是早早就入睡了，結果睡醒也是隔天中午12點多的事情，昨天要進入夢鄉之前，就先花幾分鐘的時間靜心感受自己的身體，我已經很久很久沒有這樣做了，於是我將自己的思緒認真的放在感受自己的身體上，我發現自己的身體能量狀態很不穩定，能量很不規則的起起伏伏(難怪很累)，除了最近地球能量因為換季的關係有影響到之外，最近也沒有給身體吃健康的食物再加上沒有很好的睡眠品質才會導致身體很疲憊，但重點來了，很奇怪的事情是最近這幾天早上醒來手機都撥放同一首歌，一開始不以為意，直到今早醒來聽到的又是同一首歌時，我就發現這個情況有點不合常理，於是醒來特意看一下到底是什麼音樂，發現這首歌我以前沒有聽過就算了，甚至我也沒有訂閱該頻道。
大家應該也都知道YT會根據客戶的收視和搜尋的習慣去推薦你類似的音樂視頻或是其他影音視頻，所以每次早上醒來都撥放同一首歌的機率是少之又少，何況是一個我連聽都沒有聽過的音樂，我也沒有訂閱過該頻道。
想了想，應該是我的指導靈趁我熟睡的時候撥放的，因為祂覺得睡覺本就不應該就聽這些，睡覺就是睡覺，讓身體、腦袋好好休息，不要去聽一些有的沒的，人家睡前聽一些音樂或是故事是因為淺眠才去撥放，我不需要，另外睡前聽塔羅占卜對我而言本就不適合，因為我的思緒會很集中，腦袋瓜會一直想阿想的，何況有些塔羅師他們自身的能量沒有很好，聽他們的占卜無形中會影響我的能量或是竊取我的能量，再加上最近可能在工作上壓力有點大，所以指導靈就撥放這個音樂來幫助我消除那些無形中留在我潛意識的消極情緒和幫助平穩我自身的能量。
這個音樂視頻就分享給大家囉，我自己的感受是還不錯，聽了感覺很放鬆，不會想東想西，如果近期壓力很大、有焦慮的心情很適合聽，另外我自己覺得很適合靜心，有需要的可以試試看，經過我的指導靈認證的，哈哈。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
