<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>塔羅師的日常 on Ellie&#39;s Blog</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E5%A1%94%E7%BE%85%E5%B8%AB%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 塔羅師的日常 on Ellie&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 22:16:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E5%A1%94%E7%BE%85%E5%B8%AB%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>鬼故事分享--- 睡夢中被嚇醒的我&#39;</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E7%9D%A1%E5%A4%A2%E4%B8%AD%E8%A2%AB%E5%9A%87%E9%86%92%E7%9A%84%E6%88%91/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 22:16:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E7%9D%A1%E5%A4%A2%E4%B8%AD%E8%A2%AB%E5%9A%87%E9%86%92%E7%9A%84%E6%88%91/</guid>
      <description>今天要分享的鬼故事呢&amp;hellip; 沒錯！是我的親身經驗， 放了可愛版的鬼魂，因為我可不想我的部落格有灰暗的能量， 我想趁剛發生沒多久記憶還很猶新的情況下紀錄事情的經過，不相信的沒關係就當作是鬼話連篇囉。
鬼故事分享 剛剛今天凌晨四點多，原本還在做夢的我被一個尖銳的叫聲叫醒，當下我還在疑惑到底是我鼻子阻塞的聲音太大聲，還是來自另一個世界，不過最後我判定聲音是來自另一個世界的，因為我剛剛做了惡夢。
好不容易睡著的我，夢見我的親人叫我過年回家看一看他們，也說了一些話讓我心情蠻開心的，不過就在夢境的後半段，我經過某個路段時，我看到一隻黃色的狗和一隻黑黑的動物(不知道是什麼)，當下我的警覺心已經啟動了，這兩隻原本是對立的狀態，後來看到我出現在它們面前，這兩隻動物突然就對我兇起來並朝我這邊衝過來要攻擊我，這時我手上早已拿好攻擊武器，但不知道為啥是枕頭&amp;hellip; 但沒關係，如果這兩隻真的要攻擊我，那老娘也對你們不客氣，我下手的力道可是會很重的，因為我拿的是枕頭&amp;hellip; 當它們衝過來要攻擊我的時候，我也已經有心理準備要在適當的時機出手，絕不讓你們咬我身上一塊血肉，結果它們看到我早已有所準備的樣子突然退縮，從我面前繞道右手邊在從我後面繞道我前面，搞啥?這兩隻動物在幹嘛&amp;hellip; 莫非怕到了?正當我這樣想的時候，沒想到它們不死心要來個第二波，我一樣擺好防禦架式，結果跟第一波一樣退縮，後來有一隻黃色的狗不打算跟我耗離開了，剩下這一隻黑黑的動物，此時有意念傳送過來，但我忘了它說什麼，我只知道它不死心要來個第三波，不過我倒是蠻生氣的，就在我主動上前要攻擊它的時候，此時，現實生活中被一個尖銳的尖叫聲吵醒，這還是我第一次聽到這樣的聲音，確實是尖叫聲但又不是很大聲，估計這個聲音只有我可以聽到，好樣的居然敢吵醒我，害我想睡回去都沒辦法，我只能撐到午休睡覺了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>我眼裡的大天使麥可</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%A4%A7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E9%BA%A5%E5%8F%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 01:34:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%A4%A7%E5%A4%A9%E4%BD%BF%E9%BA%A5%E5%8F%AF/</guid>
      <description>大學某一時期，突然間意識到最近好像與大天使麥可的連結很深，至於為什麼是大天使麥可，是因為我身邊一直出現這五個字，一開始不太敢相信自己的直覺感應，到後面祂居然撥放了一首歌給我，要我相信我接收到的訊息是對的。
祂撥放了Merio的i choose you這首歌，裡面有一句話是You know, you know, you know You should already know，好吧&amp;hellip;但我還是半信半疑，直到我遇到一些問題在煩惱的時候，祂有時會突然蹦出來跟我說可以或是不可以，很簡短的一句話，然後都是很斬釘截鐵的答案，沒有第二個選項，要知道，祂大部分出來的時候都是要潑我冷水的時候，告訴我說不行！ ((好樣的！</description>
    </item>
    <item>
      <title>塔羅案例分享一:這個月我能拿到薪水嗎?</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%A1%94%E7%BE%85%E6%A1%88%E4%BE%8B%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 17:09:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%A1%94%E7%BE%85%E6%A1%88%E4%BE%8B%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%B8%80/</guid>
      <description>以下案例是經由朋友同意分享的: 一個月之前，我朋友因為在下班牽車途中摔倒導致手的部分有骨折，所以無法上班須要在家休養兩個月，因為這是他第一次申請職災補貼，或多或少有點擔心審核沒過，因此今天跑來問我:「你用塔羅牌算算，我這個月的職災補助能不能拿到?」我笑了一下，問他:『你確定要用塔羅牌算?』之所以這樣問他，是因為塔羅不太適合算這種問題，但我想說也很久沒有用塔羅幫人算了就答應他，就算算吧。
於是，洗了牌攤在桌面上，請朋友對著牌感應並請他抽三張牌，他抽到了命運之輪(逆)、權杖8和金幣十(逆)，看了一下牌面，對著他說:「不要擔心，這個月的補助是拿得到的，只不過會慢了一點，可能還卡在某個環節，不用擔心太多，你一定會拿到的！」
他:「你怎麼知道我能拿得到錢?」
我：「一開始你抽到命運之輪的逆位，可能有點凶多吉少，情況不太樂觀，但直覺告訴我你還是能拿到錢，只不過會延遲，搭配權杖八，代表雖然會延遲但也不會讓你等太久，估計快的話一天內，慢的話3天內，而且命運之輪跟權杖八有個共通點，就是這件事情會有外在的力量在協助，所以不用擔心，再來是金幣十的逆位，也是在說能拿到職災補助，只不過可能沒有你預期得這麼多而已，不過也不會讓你失望。」
他:「你確定?」
我:「我確定，而且我只是按照牌面給予我的訊息去解讀而已，至於準不準就我就不知道囉！3天內麻煩給我一個回饋。」
他答應完後就離開做自己的事情了，真是個現實的傢伙，有事才來問我，不過也好，我也不希望被他打擾很久，哈哈哈。
三天後，他還真的回報我狀況說有收到審核通過的通知，錢確實沒有預期的這麼多就是了。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
