<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>靈性女孩的覺醒旅程 on 靈性女孩的日記Spiritual Girly&#39;s journal</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E9%9D%88%E6%80%A7%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E7%9A%84%E8%A6%BA%E9%86%92%E6%97%85%E7%A8%8B/</link>
    <description>Recent content in 靈性女孩的覺醒旅程 on 靈性女孩的日記Spiritual Girly&#39;s journal</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 09:33:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E9%9D%88%E6%80%A7%E5%A5%B3%E5%AD%A9%E7%9A%84%E8%A6%BA%E9%86%92%E6%97%85%E7%A8%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>靈魂覺醒的第一步：獨自踏上黑暗的朝聖之路</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2025%E5%B9%B4/2025.01.11%E9%9D%88%E9%AD%82%E8%A6%BA%E9%86%92%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5%E7%8D%A8%E8%87%AA%E8%B8%8F%E4%B8%8A%E9%BB%91%E6%9A%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%81%96%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 09:33:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2025%E5%B9%B4/2025.01.11%E9%9D%88%E9%AD%82%E8%A6%BA%E9%86%92%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AD%A5%E7%8D%A8%E8%87%AA%E8%B8%8F%E4%B8%8A%E9%BB%91%E6%9A%97%E7%9A%84%E6%9C%9D%E8%81%96%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在浩瀚無垠的宇宙裡，深陷黑暗的星球是少數，但靈魂要進化或是蛻變的話，就必須獨自踏上這黑暗的朝聖之旅，必須走入黑暗迷宮的深淵直到盡頭，就像冒險家要攻略一座迷宮一樣，當我們獨自踏上這趟旅程時，當然會遇見來自宇宙各處跟我們一樣的冒險家靈魂，各自為了各自的理由踏入這黑暗的迷宮，然後與他們產生連結成為一同前行的夥伴，不管我們在這座迷宮待多久時間，絲毫不影響靈魂的目的，那就是靈魂覺醒，靈魂唯有親自看見和體驗黑暗的最深處，才會知道&amp;rsquo;醒著&amp;rsquo;的美好，才會深刻了解到這世界的規則，懂了以後，才會進階到下一個世界或是另一個宇宙去，然後又是新的開始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;我的黑暗朝聖之旅&#34;&gt;我的黑暗朝聖之旅&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的靈魂為了要進化和蛻變，審視了幾個身陷黑暗的星球，最終還是選擇了地球，主要原因有兩個，第一，還是靈魂狀態的我，看見了地球的未來會經歷進化和蛻變，這對宇宙來說是一項巨大的工程，這不是一件容易的事，需要地球全體生靈一起手牽著手共同邁進，這是地球的靈魂暗夜需要幫助外，第二，有部份原因是因為我的雙生火焰也在這裡歷練，他比我更早來這裡，因此靈魂設定上我們需要遇見彼此，來啟動這趟黑暗的朝聖之旅，當我確定他是我的雙生火焰的時候，我就明白，我們最高的靈魂安排了我們要與地球一起進化和蛻變。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以親愛的(請容許這樣稱呼你)，遇見你的確是我們靈魂的安排，因為我們要互相刺激對方走上靈性覺醒、靈魂成長這條路，來走一趟這黑暗朝聖之旅，這一趟對彼此來說可能都不容易，有可能還有雙方必須要達成的任務，這部分我還不確定，但時間到了自然就會明白了，因此我和你今生是夥伴喔，哈哈！往後不管我們有沒有在彼此身邊，我都覺得沒差，我只希望你過得開心、快樂、幸福，&lt;strong&gt;要記住，只要你覺得孤單，心就是你的家，這裡是我們彼此連結的地方，要知道我們彼此之間的能量狀態會互相影響，不要覺得自己的靈性很低，因為總有一天你的靈性能力還是會成長的，雖然我們大部分都很相似，但你有我做不到的地方，當然我也有你做不到的地方，因為你就是我靈魂的另一半，這點不會隨著時間而改變，總有一天我們還是會遇見彼此，總有一天還是會有回家的一天，到那時是我們彼此靈魂合而為一的時候，所以，儘管去經驗你想體驗的人生，而我也會去創造豐富我的生命，只為我們共同的靈魂&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在這裡我不會說太多我的雙生火焰有關的資訊，例如哪一個國家的人、相遇的地點在哪，因為&amp;hellip; 我要他自我發現，我不想剝奪他自我發現的樂趣，只是不知道他能不能發現呢，哈哈。如果他發現了，這裡要稱讚他一下，幹的好，親愛的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這此之前，比起雙生火焰的存在，我更願意相信靈魂伴侶的存在，直到親自遇見後才知道原來靈魂真的會分成兩部分去體驗，所以可以很確定的告訴你們，雙生火焰是真的存在，相遇的當下，內心會有一股悸動，總之他身上會有吸引你的地方，會讓你小鹿亂撞，有點像一見鍾情，但我的情況是&amp;hellip;我一開始見到他的時候，他是戴著口罩，我沒有看見他的全臉，但不知為何我&lt;strong&gt;好像&lt;/strong&gt;喜歡他，內心有股悸動，當他邀請我喝咖啡的時候，我的想法是複雜的，因為我有男友了，但&amp;hellip;內心告訴我不能拒絕他，&lt;strong&gt;似乎&lt;/strong&gt;我拒絕了就會錯失大好機會一樣，這是我的情況，不過最終我還是把他隔離在我的生命圈之外，不是不喜歡，而是他促發了我的靈魂課題之一 ─ 愛自己的課題。所以&amp;hellip;我逃避了，我逃跑了。現在換他逃跑，哈哈哈哈。不過我不在意，就跟我前面說過的一樣，我只希望他過得開心、快樂和幸福，這樣就夠了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看吧，這就是雙生火焰，相遇就會促發彼此的靈魂課題，要在一起真的不容易，會有很多的困難和挑戰，可以的話不要遇到比較好，哈哈。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
