<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>靈性文章和影片分享 on Ellie Diary 艾莉的生活日記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%92%8C%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
    <description>Recent content in 靈性文章和影片分享 on Ellie Diary 艾莉的生活日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 15:28:34 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%92%8C%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【靈性文章分享】：創造的密技(三)</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%89%B5%E9%80%A0%E7%9A%84%E5%AF%86%E6%8A%80%E4%B8%89/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 15:28:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%89%B5%E9%80%A0%E7%9A%84%E5%AF%86%E6%8A%80%E4%B8%89/</guid>
      <description>以下是物理現實以及它的運作： 就像一台收音機必須首先將自身的震動頻率鎖定在一個特定的波動範圍以便接受一個特定的廣播（從所有正在同時存在的廣播之中），這發生在頻率相同的振動上。每個信念都使你振動在“一組”獨一無二的頻率上。這些振動隨後就被吸引共振，發生和諧共振共鳴，那些全息場將振動在同樣的頻率上。
這就是說，在背景環境之上，宇宙的矩陣有著無限潛在的全息場（所有無限潛在的事實“版本”都同時的存在），那些全息場和它們的代表符號，象徵印記同時的波動在相同頻率上，成為你的信念的波動頻率，並且從這個巨大的全息矩陣中拉出來，並被你接收到，並形成你現在的“表面物理體驗”，於是你隨後就感知為“真實”&amp;ndash; -你所理解的“客觀真實”。所以，每一個信念都是一組獨特的振動頻率，它做為一個模板，以此來確定從矩陣中拉出那一個你所吸引的全息場景進入你的體驗中。
我們相信了什麼以及我們全部的“信賴它就是如此”， 使得從我們接收的特定的“現實版本”中建立了一個隊列。這些無條件的信賴或者說“知道”創造了“物理現實”發生的機制和進程。沒有相信，我們不會創造任何現實並且也不會存在。在任何一個確定的當下，我們永遠會相信著一些東西。
你的現實之所有潛在版本早已存在 事實上，它們全部都在這一當下，一直就在你的鼻子底下，一直都在這兒，一直就在現在。
然而，幾乎全部的“潛在版本”對於我們，是隱匿無形的，從“潛在版本”轉變成“可見”，僅僅是通過“調諧”我們的信念，使得它能夠和某一個特定的“潛在版本”發生和諧共鳴。而且，由於“時間”僅僅是一個你自身的“錯覺”，它並不真實存在，所以你曾經期望去“達到”，或者希望去“變成”的任何一件事情，你早已“變成”或者早已“達到”了。如果這些事情對你是“隱匿的，尚未讓你體驗到的”，那僅僅是因為你的“信念”還沒有使得你的振動處於那個特定的模式上，那些版本是同時存在著的。
你包含著全部，所有潛在“版本” 所有的版本都同時存在於現在，這裡，並且包含著各種各樣的可見和不可見的形式，完全依賴於你的“信念”來對應任何一個特定的版本。你“所見”和“客觀體驗”的版本，完全取決於你處於何種振動模式，而你在任何一個當下的“信念”決定了你會處於何種振動模式。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【靈性文章分享】：創造的密技(二)</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%89%B5%E9%80%A0%E7%9A%84%E5%AF%86%E6%8A%80%E4%BA%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 14:40:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%89%B5%E9%80%A0%E7%9A%84%E5%AF%86%E6%8A%80%E4%BA%8C/</guid>
      <description>任何一個個體都是一個自覺自明的自我意識，自我思考、自我反射，自由意志的存在 一個無限無窮創造潛在的全息再現。
每一個個體，都永遠具備“是他們所要去是”的強大能力，可以創造他們所希望所要求的無論什麼樣的物理現實，要得到這一切，根本無須傷害任何人，或者傷害他們自己。
所有的事物都是同一件事物在不同速度頻率階段的振動。 正像水，氣，冰都是同一事物，而只是在不同的頻率頻段，
同樣的，物質和能量也是振動於不同頻率頻段的同樣本體。
最高頻率波段 ─ 氣態察覺，知覺，意識主體
中間頻率波段 ─ 液態靈性，情緒，心態電磁能量的活力程度</description>
    </item>
    <item>
      <title>【靈性文章分享】：創造的密技(一)</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%89%B5%E9%80%A0%E7%9A%84%E5%AF%86%E6%8A%80%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 12:18:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E9%9D%88%E6%80%A7%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%89%B5%E9%80%A0%E7%9A%84%E5%AF%86%E6%8A%80%E4%B8%80/</guid>
      <description>[存在]的根本體系 一、我存在&amp;mdash;我是我所是（I am who I am ） 首先要意識到你是個創造者同時也是個被造者，全宇宙律法之一，在上如在下，所以如果你已被創造並存在於當下，則你的存在將永續；你早已存在著並且你將永遠存在；你可能會變換存在的形式形態，但你將永遠存在；所以，放輕鬆吧&amp;mdash;你將永遠活躍著，變換著。
二、一切即“一體”，“一體”即一切 全部即一，一即全部（源頭如何，支流如何，同一源頭，因而萬物一體），全息衍生的包容下，任何一個微小的部分都含有整體的全部信息。任何事物的真相是，僅僅只是完整的全部一切相互關聯，相互聯繫著的“同一事物”</description>
    </item>
    <item>
      <title>【影片分享】：你選擇來到地球 轉化與整合黑暗</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%BD%A0%E9%81%B8%E6%93%87%E4%BE%86%E5%88%B0%E5%9C%B0%E7%90%83-%E8%BD%89%E5%8C%96%E8%88%87%E6%95%B4%E5%90%88%E9%BB%91%E6%9A%97/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 20:01:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%BD%A0%E9%81%B8%E6%93%87%E4%BE%86%E5%88%B0%E5%9C%B0%E7%90%83-%E8%BD%89%E5%8C%96%E8%88%87%E6%95%B4%E5%90%88%E9%BB%91%E6%9A%97/</guid>
      <description>前言 以下要推薦的影片是來自巴夏的訊息，這影片的訊息含金量很高，看得懂就看得懂，看不懂沒關係，等時間到了你在看一次又會有不同的見解，總之巴夏是說現在是地球轉換期的時刻，你的靈魂選擇此時來到這裡其實也是想透過自己的一份力量幫助地球，因地球是宇宙中極少數黑暗的星球，對於全體宇宙種族來說，要在極限中將黑暗轉換成光明不容易，會需要經歷一段黑暗期，我們會在極限中創造一條屬於人類光明的道路，地球其實是被另一個不懷好意的勢力影響很久了，但沒關係，它們可以持續製造混亂，但它們阻止不了來自更高緯度意識決心要讓地球和其上的所有物種進化，地球是一顆美麗的行星，祂是時候恢復祂神聖的光芒和宇宙中的位置。
巴夏是來自愛莎莎妮星球的第五維度的外星人，根據巴夏所說是在獵戶座裡，愛莎莎妮星球人是我們人類與灰人的後代子孫，巴夏說了一句我覺得很受用，過去-現在-未來 同時存在，換言之，現在的星球轉換期，不只其他宇宙種族也有混血人類的後代子孫在看，就連來自未來的人類也在同時觀看，但我相信他們也在以另一種方式幫助地球，就像巴夏是以提供訊息的方式提醒我們，但更多是需要此時此刻生活在地球上的人幫助，這一個工作不容易，希望我們一起加油！
為什麼推薦他呢?是因為在眾多靈媒管道裡，就我接觸的 ─ 巴夏是我認為最值得信任的，若你們想了解他的話可以上網搜尋。
為什麼相信? 因我的祖母是個靈媒，她可以傳達來自另一世界的訊息也可以看到另外一個世界，所以我從小就明白這世界遠比我們想像的更加豐富，不管你們相不相信，人類遲早會面臨接受地外生命的存在，如果你抗拒的話，我是建議早點敞開心扉接受新事物的存在，因為再過不了幾年，地外生命的存在將會被揭露，政府要隱瞞也隱瞞不了多久了，地外生命將會與我們人類作接觸，當他們認為時機到了就會出現。
巴夏訊息 你選擇來到地球 轉化與整合黑暗 </description>
    </item>
    <item>
      <title>【影片分享】食物的力量 - Markus Rothkranz</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB%E9%A3%9F%E7%89%A9%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F-markus-rothkranz/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 23:00:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB%E9%A3%9F%E7%89%A9%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F-markus-rothkranz/</guid>
      <description>這次介紹的是一個藉著吃生蔬果讓自己健康與「回春」的帥哥 Markus Rothkranz - 他已年屆五十以上了呦！
會介紹這個是因為某段時期我的身體正在發生變化當中，說是變化我也感覺不出來是哪裡發生變化，我只知道我的身體變得比以前敏感，那段時期我的指導靈一直不厭其煩地提醒我要多喝水、多吃蔬菜和蔬果，直到現在，但我很不聽話，一直都在吃對自己身體有害的食物，感到有點愧疚，因為我真的抗拒不了那些美食的誘惑&amp;hellip;，這中間過程也認識到身體是真的會抗議我們吃下去的東西，它不喜歡就是會反映出來，例如我很愛吃泡麵，結果吃完泡麵的隔天一定拉肚子，還有吃太油的食物我的身體也是會受不了，大概過了30到1小時左右身體就會很不舒服，一直吐油出來，這過程很不好受，雖然吃得當下很享受，但都是有代價的，而我也深知這一點，所以我也開始學習聆聽身體的語言，看看吃那些食物對自己是有益處的。
為什麼一直被提醒要多吃蔬菜和蔬果，是因為植物都是吸收太陽光的能量成長的，如果說水是養育眾生的萬物之母，那太陽就是養育萬物之父，所以若單純以能量來看的話，我們吃下去的植物也就等於我們吸收了太陽光，而且太陽光有助於提升和穩定我們人體的能量，就像電池一樣，續航能力持久且健康喔，哈哈哈。
好啦，廢話不多說，分享給大家。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【影片分享】天才畫家- Akiane Kramarik</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%A4%A9%E6%89%8D%E7%95%AB%E5%AE%B6-akiane-kramarik/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 12:32:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/%E5%BD%B1%E7%89%87%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%A4%A9%E6%89%8D%E7%95%AB%E5%AE%B6-akiane-kramarik/</guid>
      <description>【Akiane Kramarik 艾奇恩·卡瑪瑞克 - Prodigy Painter &amp;amp; Poet 天才畫家和詩人 】 1/2 ~ 6:50 分鐘 min ／ Multi-language subtitle 多國語言字幕 ／ 以下的部分內容引自原視頻：</description>
    </item>
    <item>
      <title>【好文章分享】去愛一個能夠給你正面能量的人</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/post3-%E5%A5%BD%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E4%BA%AB-%E5%8E%BB%E6%84%9B%E4%B8%80%E5%80%8B%E8%83%BD%E5%A4%A0%E7%B5%A6%E4%BD%A0%E6%AD%A3%E9%9D%A2%E8%83%BD%E9%87%8F%E7%9A%84%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:11:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/post3-%E5%A5%BD%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%88%86%E4%BA%AB-%E5%8E%BB%E6%84%9B%E4%B8%80%E5%80%8B%E8%83%BD%E5%A4%A0%E7%B5%A6%E4%BD%A0%E6%AD%A3%E9%9D%A2%E8%83%BD%E9%87%8F%E7%9A%84%E4%BA%BA/</guid>
      <description>該愛一個什麼樣的人？在很遙遠的某一天，當我的孩子仰頭向我提出這個問題，我會微笑地回答他/ 她：去愛一個能夠給你正面能量的人。
每個人的生活都一樣，細看是碎片，遠看是長河的時間中，間接地尋找著幸福，直接地尋找著能夠讓自己幸福的一切事物：物質、榮譽、成就、愛情、青春、陽光或者回憶。既然你想幸福，就去找一個能夠讓你感到幸福的人吧。
不要找一個沒有激情、沒有好奇心的人過日子，他們只會和你窩在家裡唉聲嘆氣抱怨生活真沒勁，只會打開電視，翻來覆去的調轉頻道，好像除了看電視再也想不出其它的娛樂。
人生就是在沒完沒了的工作和一樣沒完沒了的電視節目中度過的。擁有正面能量的人，對很多事情充滿好奇，無論遇到什麼樣的新鮮事物都想嘗試一下，會帶你去嘗試一家新的餐廳，帶你去看一場口碑不錯的電影，帶你去體驗新推出的娛樂節目，帶你去下一個陌生的城市旅行。你會發現世界很大，值得用一生去不斷嘗試。
不要找一個沒有安全感的人過日子，他們一直在推敲可能的不幸和焦慮未來的災難。他們一直在想該怎麼辦，一直擔心禍事即將降臨。他們命名自己為救火隊員，每天撲向那些或有或無、或虛或實的災情，不停算計、緊張和憂愁。
擁有正面能量的人，會對生活樂觀對自己信任。他們知道生活本來就悲喜交加，所以已經學會坦然面對。當快樂來臨時，會盡情享受，當煩擾來襲時，就理性解決。他們相信人定勝天，確實無法獲勝時，就坦然接受。他們能夠正確認識自己，有自知之明，不會自我貶損也不會自我膨脹，他們在該獨立的時候獨立，該求助的時候求助。樂觀和自信後面，深藏著對人生的豁達與包容。
去愛一個能夠給你正面能量的人-Love 不要找一個無知的人過日子，他們沒有樹立起完整的人生觀，或者對事情價值的判斷缺乏基準線。他們常會做出匪夷所思的決定，不能獨立思考或者過於固執己見。他們優柔寡斷或專橫無禮，他們扭捏作態或者刻板無情。不是因為別的，正是因為無知。
擁有正面能量的人，擁有大智慧，他們分得清世界的黑白曲直，不會在人生的道路上跑偏也不會隨波逐流。他們不會扭曲事物的本質，不會誇大事情的不利面。他們知道世界運作的原理，明白人人都有陰晴陽缺。他們會在你需要時給你最中肯的建議，有原則卻又求新求變，有主見卻又聽得進勸告。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
