<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>療癒日記 on Ellie&#39;s note｜艾莉自我成長筆記</title>
    <link>https://ellielife.github.io/categories/%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 療癒日記 on Ellie&#39;s note｜艾莉自我成長筆記</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2024 22:24:47 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ellielife.github.io/categories/%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我向宇宙投訴我的靈魂</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.10.24%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%88%91%E5%90%91%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%8A%95%E8%A8%B4%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E9%AD%82/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 22:24:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.10.24%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%88%91%E5%90%91%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%8A%95%E8%A8%B4%E6%88%91%E7%9A%84%E9%9D%88%E9%AD%82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hi，親愛的靈魂，&lt;br&gt;&#xA;我真不知道該說你是天真?還是傻?還是蠢?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先我知道你來自宇宙某星系高維度的某一個領域，否則不會有一顆很善良很大膽很大愛的心，大老遠跑來願意投身在一個與自己靈魂格格不入的家族和星球，然後又很重視自身的靈魂成長(一個把吃苦當吃補的靈魂)，在地球變成一個寧願自己受傷受苦也不願意讓別人受傷的人，因為心情會大受影響(因靈魂本身有很高的承受能力)，若可以的話，下一世我寧願當壞人，我要當壞人，哼哼哼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我今天就是控訴你，&lt;br&gt;&#xA;麻煩你下次決定投胎前，請慎重/慎選合作對象好嗎?我不管你是要幫助這家人還是這家族減輕業力?化解業力?或是幫助其他人?療癒其他人?我不在乎你在靈性層面要怎麼幫助，反正人類的我一定會參與其中，我也只能照做，但我不爽的是&amp;hellip; 憑什麼大部分的業力都要我去承擔和吸收，憑什麼都要我去轉化?請問我有同意嗎?你有問過人類的我嗎?別以為我不知道，你一定都是滿腔熱血傻傻的答應，然後認為你和我合作的話一定沒問題，我就問真的沒問題嗎?每次都是我快出現問題時，才在那邊先療癒自己再用同理心去療癒別人，當我有那個美國時間?當我跟你一樣擁有無條件的愛?這裡是&amp;quot;地球&amp;quot;，親愛的，搞清楚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;總之，我只想告訴你，有時我心很累且充滿無奈，不要告訴我有一部分是為了考察跟研究，先說好我很高興這世你把我喚醒，但你最好限制我的靈性成長，否則被我知道有個能壓得住你的靈魂長老，只要你欺負我，我一定每天召喚並跟他告狀，哼哼哼，反正我也已漸漸習慣被你操累，不過也真謝謝你的用心良苦，再來也很吝嗇，丟一下靈魂資源是會死嗎?每次都要我親力親為是怎樣?警告你，下次再發生同樣的問題，我就&amp;hellip;，你知道的！我就看你啥時候要撿回這靈魂碎片，聽清楚，你的合作對象擺爛，我不見得要&amp;quot;照單全收&amp;quot;，當我超人是嗎?然後又不給我靈魂資源，如果要這樣，那我也會擺爛，但你知道的&amp;hellip; 最好不要讓這件事發生，否則我會成為桀傲不遜的惡魔，還有，若是靈魂資源不夠的話，你是不會去打工去賺取靈魂資源嗎?少在那邊高高在上的樣子，要人類的我買單，我不管你何方神聖，你就是要給我去打工！！！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不管啦，我今天就是要講出來，讓比你更大更有權威的靈魂長老團隊重視這件事情，告訴他們，老子我不爽！不爽憑什麼我都要照單全收?我不想當聖人，我不想當模範楷模供他們當作學習借鏡的對象，我僅想對自己負責，我不想什麼都要我犧牲，憑什麼?那些從我身上竊取能量的人，我都要一點一滴的收回來，那些曾經動用手段拿取本該屬於我東西或是已經是我的東西的人，東西我可以不要，但該有的懲罰一定不能少，因為你們沒有經過我的&amp;quot;同意和允許&amp;quot;，今日我向宇宙發出聲明，就是要讓你們自食其惡果，拿了不屬於自己卻占為己有的東西，哼哼，同時警告我的靈魂，我了解你想幫助地球，想幫助人類的心情，但凡事都有一體兩面，而且有限度，這裡是地球好嗎?記住你的大愛有可能會使我成為沒血沒淚的靈魂，雖然我知道你一定會在緊要關頭拉回自己一把，除非你同意自己成為這樣的靈魂。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>動態靜心 ─ 是培養高度專注力的強大方法</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.10.20%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%8B%95%E6%85%8B%E9%9D%9C%E5%BF%83--%E6%98%AF%E5%9F%B9%E9%A4%8A%E9%AB%98%E5%BA%A6%E5%B0%88%E6%B3%A8%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%BC%B7%E5%A4%A7%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 14:48:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.10.20%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%8B%95%E6%85%8B%E9%9D%9C%E5%BF%83--%E6%98%AF%E5%9F%B9%E9%A4%8A%E9%AB%98%E5%BA%A6%E5%B0%88%E6%B3%A8%E5%8A%9B%E7%9A%84%E5%BC%B7%E5%A4%A7%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;靜心有兩種方式：&lt;br&gt;&#xA;1.靜態靜心 2.動態靜心 &lt;br&gt;&#xA;而我大多數時候都是使用動態靜心。&lt;br&gt;&#xA;靜態靜心是我腦子混亂或身體能量不穩時會使用的方法之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一次認識動態靜心這名詞是我看了奧修OSHO-100多種靜心方式，其中包括數種動態靜心，這是我在大學圖書館打工時看到的一本書，當時我正在整理書架上的書籍，剛好看到這本書，書名引起了我的注意和興趣，因為那時候的自己對身心靈的渴望已不在滿足書籍上的知識，而是渴望透過親身實踐的方式來探索這神祕的世界，於是我帶著實驗的目的借了這本書回宿舍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;當時借這本書的最主要目的 ─ 通靈&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;(先說明一點，除非你身心靈夠穩定，否則不要輕易嘗試。)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>關於長得像東南亞那些事</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.10.12%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E9%97%9C%E6%96%BC%E9%95%B7%E5%BE%97%E5%83%8F%E6%9D%B1%E5%8D%97%E4%BA%9E%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 17:05:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.10.12%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E9%97%9C%E6%96%BC%E9%95%B7%E5%BE%97%E5%83%8F%E6%9D%B1%E5%8D%97%E4%BA%9E%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;照片出處 &lt;a href=&#34;https://hk.on.cc/int/bkn/cnt/news/20150826/bknint-20150826043109244-0826_17011_001.html&#34;&gt;東網&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;上網查長得像東南亞這件事，幾乎都是負面評論，&lt;br&gt;&#xA;真正體會過後才知道那是&lt;strong&gt;視野狹隘&lt;/strong&gt;的人才會有的想法，&lt;br&gt;&#xA;現在我甚至覺得這是優點呢，哈哈哈哈。&#xA;有機會多認識一些不同國家的人也不錯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天去買早餐時，排我後面的人是印尼人，為什麼我會知道呢?&lt;br&gt;&#xA;因為在我成長過程中總會有印尼或是菲律賓人來跟我說話，&lt;br&gt;&#xA;印尼人與菲律賓人講話的腔調不一樣，&lt;br&gt;&#xA;((天啊，居然分辨得出來，就知道我遇過很多次了吧，哈哈))&lt;br&gt;&#xA;而我也預料到當我轉頭那一刻，他鐵定會用他的語言跟我說話，&lt;br&gt;&#xA;因為當他排在我後面時，他就說著印尼語來引起我的注意，&lt;br&gt;&#xA;((因為他已經認定我是印尼人，且認為我會主動跟他攀談呢))&lt;br&gt;&#xA;也因為有這樣的成長經驗，我自己也知道自己長得像東南亞。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>療癒筆記｜自我價值的重要性</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.09.25%E7%99%82%E7%99%92%E7%AD%86%E8%A8%98%E8%87%AA%E6%88%91%E5%83%B9%E5%80%BC%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 11:00:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.09.25%E7%99%82%E7%99%92%E7%AD%86%E8%A8%98%E8%87%AA%E6%88%91%E5%83%B9%E5%80%BC%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;其實每一個生命都是平等的，我親愛的孩子，若你肯用心去觀察整個生態系，你會發現即使是最微小的生命，都有它自身存在的意義，你會發現不管是任何形式的生命體，它們都會利用自己有限的生命，只管綻放自己的生命色彩，你們人類總是會因為自己外貌的缺陷，而低估自己的價值，難道你們內在的核心價值只憑外貌就可以論斷?難道你們內在的核心只憑財富、權勢就可以論斷?難道你們內在的核心價值只能任由那些不知道自己是誰的人道三論四?親愛的，難道你內在的核心價值就這麼不值得嗎?為什麼要把自己看得這麼低?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你是誰?我親愛的孩子。你常跟我抱怨：自己長得不夠漂亮、為什麼自己不漂亮；但是為什麼不問問你自己：為什麼我需要長得漂亮?到底是為了什麼?是為了受歡迎嗎?還是為了滿足自己內在的虛榮心?還是忌妒別人很受觀迎?讓我來告訴你事實:『你的靈魂一點都不在乎這些，你的靈魂不在乎權勢、地位、財富和外貌，祂要的只是經驗，只有經驗是祂唯一能帶走的東西，對祂來說，經驗才是無價之寶，甚至讓你吃點苦也值得，因為你就是祂，祂需要指引祂自己也就是你，在正確的道路上成長。』我知道現在對你說這些有點難度，但這是你靈魂為人類的你設下的關卡，祂要你明白真正的美是由內而外的綻放，每個人的靈魂之光都不一樣，那是需要藉由生生世世不同的生命經驗累計而成的，相信我，那個更大更大的你，真的會感謝有這些經驗豐富祂的靈魂。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你是誰?我親愛的孩子。過去你經歷的這些都是為了要讓你透徹的了解到自我價值這個概念是有多麼的重要，&lt;strong&gt;人的心理健康取決於他對生命意義的領悟，以及他對自己生活方式的選擇。&lt;/strong&gt; 在你們人類社會中，外在的形象似乎有著強大的力量，但同時，它也是十分地膚淺，因為任何的外在形象都是虛幻的，只有一種無法被掩蓋，那就是你內在的核心本質，那才是唯一真實的，&lt;strong&gt;在靈性的世界裡，一切都隱藏不了，一看就知道誰在打腫臉充胖子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你去看看大自然的動植物，甚至是非生命存在體，牠們都清楚的知道自己是誰和了解自己的價值，並將這份價值服務整個大自然，換句話說，當你們人類了解到自我價值這個概念後，你們會激發自己內在靈魂攜帶下來的天賦，並將這份力量透過服務回饋給社會，可惜的是你們人類並不了解這一點，你們當今這世上&amp;quot;醒著&amp;quot;的人很少，只佔2%，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，我親愛的孩子，真正的美，就像花朵一樣由內而外綻放，那是一種自然的過程，會在適當的時間點開花，這是無庸置疑的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你們人類有一句話:「真正變好的不是生活，是自己。」這句話的涵義很深奧，因為它包含了內在和外在，吸引力和創造力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;自我價值社會角色帶來的價值&#34;&gt;自我價值≠社會角色帶來的價值&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;還有一點我想讓你明白，自我價值≠社會角色帶來的價值，當你根據內心的指引活出自己的內在價值時，&lt;strong&gt;附加&lt;/strong&gt;價值就是社會角色帶來的價值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;讓我舉個例子來說：&lt;br&gt;&#xA;如果今天你是一位董事長，你可以享受整個公司的人事和資源都任由你支配的權威感；&lt;br&gt;&#xA;如果今天你是一位法官，那你可以享受特權式的社會地位；&lt;br&gt;&#xA;如果今天你是位部長，您可以享受成為媒體的焦點與新聞人物。&lt;br&gt;&#xA;但是，這些都只是你的「社會角色帶來的價值」。它們跟我所說的「自我價值」，一點關係都沒有。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>遇見另一時空的我</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.09.16%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%8F%A6%E4%B8%80%E6%99%82%E7%A9%BA%E7%9A%84%E6%88%91/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 01:16:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.09.16%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%8F%A6%E4%B8%80%E6%99%82%E7%A9%BA%E7%9A%84%E6%88%91/</guid>
      <description>&lt;p&gt;初次見她時，她坐在木椅上背對著我，看著美麗的夕陽緩緩西下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她穿著歐洲貴族的禮服，我不確定是什麼時代，但透過靈魂的連結，我下意識知道這是另一個時空的自己。看著她的背影，靈魂視窗突然顯示在我腦海中，是有關於她這一生的故事，她出生背景與我很不同，她出生在非常非常富有的有錢人家，父母親來自有權有勢的貴族家庭，她很幸運，有愛她的父母親和兄弟姐妹，小時候被人家欺負時，會有保護她的哥哥和姊姊出來為她撐腰，長大更沒有人會欺負她，因為她的家族勢力已成長雄厚到連皇室都要關注的地步，甚至暗中操弄政治手法要削弱她家族的勢力，但唯一不足的地方是她天生身體不好，身體還有殘疾，她沒辦法像一般正常的人一樣正常行走，除此之外還很容易生病，所以基本上她的活動範圍很有限，大部分的日子裡都被關在『愛』的城堡中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在她那個時代，殘疾人士被世人視為「不被上帝寵愛」或是「犯過大罪」的人，儘管她出生在貴族家庭，但不免還是會聽到僕從們或是其他人對她的竊竊私語。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;『為什麼這樣一個美滿的家庭會生下這個&amp;quot;怪胎&amp;quot;。』&lt;br&gt;&#xA;『這個女人真是走狗屎運，換作是其他人早就淪落街頭了。』&lt;br&gt;&#xA;『這個家族一定有跟惡魔簽訂契約，所以才會生下這個受詛咒的孩子。』&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她雖然聽到卻還是選擇默默忍受，不予理會，畢竟她可是有能力送這些人去另一個世界，只要她開口有什麼不可以，但她沒這樣做，因為對她而言這樣做沒有意義。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但不可否認的是她真的很幸運，有時她不知道自己到底是&amp;quot;被上帝遺棄&amp;quot;還是&amp;quot;上帝的寵兒&amp;quot;，還是兩者都是，這答案隨著她的心情起伏不定而有不同的答案，某些時刻她覺得自己是上帝的寵兒，但在某些時刻又覺得自己是被上帝遺棄的孩子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因身體殘疾的關係，父母親對她很好，對她沒有什麼太苛刻的人生要求，只求她平平安安、快快樂樂地度過這一生，但內心的她很希望父母親也對她有所期許，她也想證明自己也是有能力的，我辦得到的，但無奈的是她無法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;當她還是孩童的時候，常常坐在木椅上看著跟她年齡差不多的人玩耍，她真的很希望自己能加入與他們一起遊玩，她也想體驗快樂奔跑的感覺，從她的視角中，我看見有很多這些在我們正常人眼裡看似很正常不過的活動，在她的內心裡卻是一輩子也無法達成的願望。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>吸引好運的方法之一：維持居家環境的整潔。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.07.30%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%90%B8%E5%BC%95%E5%A5%BD%E9%81%8B%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E4%B9%8B%E4%B8%80%E7%B6%AD%E6%8C%81%E5%B1%85%E5%AE%B6%E7%92%B0%E5%A2%83%E7%9A%84%E6%95%B4%E6%BD%94/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 01:30:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.07.30%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%90%B8%E5%BC%95%E5%A5%BD%E9%81%8B%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E4%B9%8B%E4%B8%80%E7%B6%AD%E6%8C%81%E5%B1%85%E5%AE%B6%E7%92%B0%E5%A2%83%E7%9A%84%E6%95%B4%E6%BD%94/</guid>
      <description>&lt;p&gt;知道嗎?那些靈性很高的存有們，都很喜歡待在乾淨整潔、&lt;strong&gt;很有生命力&lt;/strong&gt;的環境。所以有祂們在的地方，你除了可以看見該地方具有豐富的生態鏈以外，也可以看到清澈的河水和溫暖和諧卻不刺眼的陽光，因為這個地方永遠都在萬象更新，永遠都保持著能量的更新和替換，讓這個地方保持著生生不息的生命力，這對於祂們來說很重要，因此要讓高靈處在一個能量封閉的地方，祂可是會瘋掉的，哈哈。(有可能會變成邪神&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;為什麼打掃居家環境這麼重要&#34;&gt;為什麼打掃居家環境這麼重要?&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;因為居家環境是我們每天與這個環境互動相處的地方，&lt;strong&gt;一個負面的環境和磁場會影響人，同理，人的磁場也是會影響環境的。&lt;/strong&gt; 世界上只有一種人能夠不被環境影響，就是那種內心很清淨且穩重的人，只有這種人才能跨過環境的障礙不被受影響，但大多數地球上的我們，內心都沒有到達那種程度，所以很容易被周遭的人事物影響。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相信很多人都不知道，我們人類每天都會產生負面的能量或說是負面的情緒垃圾，比方說上班的壓力、人際關係的煩惱、金錢的壓力等等，甚至是你出門後也會把別人的負面情緒垃圾帶回家，而這些負面情緒垃圾會隨機掉落在居家環境各個地方，如果你平日不打掃，不保持環境的整潔和空氣(能量)流通，最終這些負面能量累積起來也是會影響居住在裡面的我們，所以平日打掃很重要，對外窗不管是下雨天還是晴天都要保持暢通，讓風進來把這些負面能量吹走，大自然會將這些負面能量轉換成其他形式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但若你都不抽空打掃居家環境，家裡總是推很多的雜物和物品，例如有很多該丟卻不丟的紙箱或是推了很多平常都用不到的東西，其實很容易招來阿飄喔，家裡啥時候有個阿飄都不知道呢，更何況是跟祂們朝夕相處，哈哈。尤其是有物品囤積症的要小心阿，不要以為家裡有阿飄沒事，其實久而久之還是會對人造成影響。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，固定時間清掉那些已不再對自己有益的東西很重要，而且當你東西沒有那麼多的時候，其實你的思考會變得很清晰，會比較沒有那麼多的雜訊。另外，如果你是個比較偏向負面的人，想要改變自己不要那麼負面，先從環境上下手，為自己打造一個舒適的居家環境，除了心情好以外，慢慢地會淺移默化、由內而外的改變你這個人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;若你是在外租房子選擇一個好房間真的很重要&#34;&gt;若你是在外租房子，選擇一個好房間真的很重要！&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;在外面租房子，真的不要懶惰，多去看看不同的房子，如果預算夠的話，最好找個有對外窗且有陽光照進來的地方，對我來說，最好要有個陽台，原因只因為我喜歡種花、種植物，這可能傳承自我媽的內在基因，打從我有記憶以來我就看到我媽都會種一些不知是什麼品種的花，小時候不明白為什麼母親要種這些植物，甚至覺得是浪費空間，直到有天我看見這些植物內在的生命力，我覺得很神奇，搞得我也開始種植物，不過我都是種吃的，哈哈。順帶一提，植物會吸收我們人體產生的負面能量喔，所以家裡有顆植物除了美觀環境外也能夠淨化居家環境，不妨也可以考慮一下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;為你自己創造能夠產生正面影響力的環境讓這個地方成為你生命力的地方&#34;&gt;為你自己創造能夠產生&lt;strong&gt;正面影響力&lt;/strong&gt;的環境，讓這個地方成為你生命力的地方。&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你能為自己的居家環境保持一個正能量的循環，會多了一個屬於你自己靈魂的味道，除了環境會有能量清晰的味道外，自己身上也會散發屬於你自己的靈魂味道，每個人都不一樣，像我的好朋友曾經跟我說過：『你身上有一種木頭味，不過那種木頭味不是臭的，是一種很獨特的香氣，我不知道該怎麼形容，總之不是臭的，不要誤會我的意思。』我當下很納悶，通常都是髮香或是衣服上的香味或香水味，怎麼會是木頭味，於是我問她：『為什麼你會覺得是木頭味?』她：『我直覺就是樹木的味道。』嗯&amp;hellip;經她這麼一說，我突然想起曾經也有人跟我說過和我朋友一樣的話，說我身上有一種木頭味，本來我還不在意的說，好吧，我是大自然的孩子，多了一個木頭味也OK，反正不是臭的，直到後來因緣際會，偶然聽到某位在YT經營的靈性前輩說，每個人的靈魂味道不一樣，但如果你的香氣是木頭味，那表示你的靈性天賦很高。我聽到當下，只產生了一句疑問詞，是嗎?但我不覺得耶，哈哈。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>當有人跟你說你不漂亮時，那不是事實，事實是他們想打擊你，所以做好自己，盡情展現你的美，氣死他們，哈哈</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.07.11%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E8%AA%AA%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%BC%82%E4%BA%AE/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 01:30:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.07.11%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E8%AA%AA%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%BC%82%E4%BA%AE/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;imageimagesmyselfmay004jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ellielife.github.io/images/myself/May004.jpg&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h5 id=&#34;你長得不像原住民我認識的原住民五官都比你深邃更漂亮你反而比較像東南亞&#34;&gt;你長得不像原住民，我認識的原住民五官都比你深邃更漂亮，你反而比較像東南亞。&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;當我聽到這句話時，我笑了。但我不想跟這樣的人爭執，所以我微笑不說話。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;確實，我在原住民裡面，我的長相是最平庸的，我的五官不是最漂亮最深邃的，甚至長得不像他們，但那又如何，我本來就不注重外貌，關於男女之間的事，關於受歡迎這件事，對我而言吸引力沒有很大，從某方面來說反而是一件困擾，因為我不喜歡活在聚光燈底下，我喜歡無憂無慮地做自己，當我身邊的女孩們都在學習如何打扮自己、如何讓自己變得更漂亮、更有吸引力時，我跟男孩們一起玩耍，不論是打棒球，打電動等其他運動遊戲，或是在課業上彼此競爭等等樣樣都來，對於要注重外貌這件事，從小我就不怎麼在意，我媽也沒教過我女人要愛漂亮，只對我的功課有要求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;從小我就有被人家說醜，本來不以為意直到暗戀的對象要畢業了，老師要我們上台跟這些學長姐握手說再見，我很興奮很高興，因為可以握到喜歡的人的手，我覺得這是上帝給我的機會，當下真的很開心，但他卻拒絕跟我握手，因為他知道我喜歡他，當時對我的打擊真的很大，我當時想自己的外貌有這麼差嗎?因這件事的發生，至少有四年的時間我把自己封閉起來，那段日子我過得不是很開心，過的沒有比以前自信，直到有天上廁所時某個學姐跟我說:『你知道嗎?我們班有人喜歡你耶！還在考卷上寫你的名字，哈哈哈！』&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;聽到的當下是蠻高興的，因自己沒想到長這麼醜還有人喜歡我、暗戀我，簡直不可思議，我知道那個人是誰，他的打掃區域是我每天要去打掃時的必經之路，我從沒跟他講過話，他也沒主動跟我說過話，但我有特別注意到他，因為他的個性在某方面與我很像，甚至是個比我還害羞的人，因為有次我跟他視線對上時，他特意別過我的眼睛看別的地方，當下覺得這舉動很奇怪，但也沒在意，當我知道他喜歡我時是蠻驚訝的，因為我不知道自己身上哪一點吸引他，尤其我是大家公認很醜的女孩，不過我很謝謝他，這麼醜的女孩他居然還願意公開表示喜歡我這件事，讓我重拾了自信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;還有剛升上國一時，剛入學不到一個禮拜，自己跟同學正要回到教室時，有位學長叫住了我，我回頭看了下，當下的想法是我到底做了什麼壞事，為什麼學長帶一大堆人來找我，是要找我幹架是不是，結果是來跟我要聯繫方式的，聽到他跟我要聯繫方式時我還覺得自己是不是聽錯了。回到教室時，我一直在偷笑，因為我沒想到怎麼有男孩這麼可愛，怕被拒絕帶兄弟來助陣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;經歷這兩件事讓我明白，不管你的長相如何，總有人會喜歡你和欣賞你。&#xA;而且我的經歷告訴我，有些人說你不漂亮時，那是謊言，事實是他們想打擊你，想讓你沒自信，因為你過的比他們耀眼，你身上一定有一些特質是他們羨慕和嫉妒的，所以，當有人告訴你不漂亮時，告訴你很醜時，那不是事實，事實是不管你的長相如何，在這世界上一定有人會被你吸引，想靠近你，喜歡你和欣賞你，你的存在某部分是為了他們而存在的，你的美要為他們綻放，所以不管別人怎麼說，愛自己就對了，儘管綻放自己的美，氣死那些人，哈哈哈😂😂😂。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;    &#xA;    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/BvFAvLZrF3I?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&#xA;      &gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>冥想VS靜心，我個人比較喜歡靜心</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.06.26%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%86%A5%E6%83%B3vs%E9%9D%9C%E5%BF%83%E6%88%91%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%96%9C%E6%AD%A1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:46:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.06.26%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%86%A5%E6%83%B3vs%E9%9D%9C%E5%BF%83%E6%88%91%E5%80%8B%E4%BA%BA%E6%AF%94%E8%BC%83%E5%96%9C%E6%AD%A1%E9%9D%9C%E5%BF%83/</guid>
      <description>&lt;h5 id=&#34;冥想vs靜心&#34;&gt;冥想VS靜心&lt;/h5&gt;&#xA;&lt;p&gt;比起通靈接觸諸佛菩薩、妖魔鬼怪等其他非物質存有或是冥想光和愛，我比較喜歡靜心，比較喜歡將腦袋放空，單純地將意識聚焦在感受自己身上，只有在這個時刻，我可以感受到自己是喜悅的，這份喜悅來自靈魂深處，臉上的笑容會不自覺的揚起，我可以感受到身體的能量是否平衡以外，運氣好的話還會感受到意識擴展的感覺，每個人意識擴展的體驗不一樣，像我有次經驗是突然意識到自己是生命的創造者，我以生命創造者的視角觀看自己目前所處的環境和空間，然後意識到這些被我吸引而來的人事物，不論是我喝的飲料、所使用的筆、平日的飲食習慣、平常的穿著打扮等，從某方面來說，實際上都代表著某一部分的『我』，不論好與壞，以靈魂的角度來看沒有區別，有的只是體驗，而在那個當下，我體驗到更多的愛從靈魂深處湧出，像噴泉一樣滔滔不絕，當我帶著愛看著周圍的人事物時，同時也感覺到自己也被周圍的愛所環繞，在那一刻我了解到自己是永恆的存在、永生不息、永生不滅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但更多時候，我比較喜歡搭配身體的伸展拉筋運動，因為我可以更多地感受身體的能量哪裡阻塞了，身體有哪些部分可能有什麼樣的狀況需要注意，當我更多的與自己身體相處，它會告訴我更多有關於身體方面的資訊，像是近期不要太常吃垃圾食物、要多吃什麼食物、要多喝水等等，當然這些訊息不是『說』的，比較像是意念傳達的感覺，當我們越常跟自己的身體相處時，會與自己的身體產生一種連結，也可以說是一種默契，有時不需要做拉身運動就知道身體在傳達什麼警訊，而且這樣做還有一個好處就是可以代謝掉很多不好的負面情緒，比方說上班的壓力、人際關係的壓力或者是來自周遭人給你的壓力等等，總之，靜心對我來說，益處多多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;靜心讓我知道善待生命的第一課就是&lt;strong&gt;善待自己的身體&lt;/strong&gt;，身體是自我一個重要的部分，不喜歡自己或者不珍惜自己身體的人，從心理層面分析就是不接納自己，以前我很不注重身體的健康，比較注重心理的健康，殊不知當身體出狀況時，才知道唯有健康的身體，才會有更健康的心理，兩者相輔相成，缺一不可。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>【靜心音樂分享】消除潛意識的消極情緒、治癒睡眠</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.06.15%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E9%9D%9C%E5%BF%83%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%88%86%E4%BA%AB%E6%B6%88%E9%99%A4%E6%BD%9B%E6%84%8F%E8%AD%98%E7%9A%84%E6%B6%88%E6%A5%B5%E6%83%85%E7%B7%92%E6%B2%BB%E7%99%92%E7%9D%A1%E7%9C%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 15:39:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.06.15%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E9%9D%9C%E5%BF%83%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%88%86%E4%BA%AB%E6%B6%88%E9%99%A4%E6%BD%9B%E6%84%8F%E8%AD%98%E7%9A%84%E6%B6%88%E6%A5%B5%E6%83%85%E7%B7%92%E6%B2%BB%E7%99%92%E7%9D%A1%E7%9C%A0/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;分享這音樂的由來&#34;&gt;分享這音樂的由來&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;好久沒有分享鬼故事了喔，哈哈。&#xA;這是發生在今早的一件神秘事件。以下訊息可以選擇不聽，那些不相信鬼神的可以離開了，但我要跟你們說的是祂們真的存在喔😊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;好，廢話不多說，進入正題&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近睡覺前養成一個壞習慣就是會去聽一些塔羅師的占卜，本來目的就是聽著睡覺的，但我沒想到這樣做對我的身體沒有比較好，除了有電磁波干擾外，也因為淺意識都在淺移默化的接受這些資訊導致我很淺眠，其實在這之前，我的睡眠品質一直都很好，很少會淺眠，但最近身體好累、莫名的好累，持續了一個禮拜，猶如一顆巨大的石頭重重地壓在我身上，我可以感受到自己的身體好沉重、好疲憊，我很不喜歡這種感受，直到昨天終於受不了達到極限，於是早早就入睡了，結果睡醒也是隔天中午12點多的事情，昨天要進入夢鄉之前，突然想到我已經很久沒有感受自己的身體能量了，於是我將自己的思緒認真的放在感受自己的身體上，發現自己的身體能量狀態真的很不穩定，能量很不規則的起起伏伏(難怪很累)，除了最近地球能量因為換季的關係有影響到之外，最近也沒有給身體吃健康的食物再加上沒有很好的睡眠品質才會導致身體很疲憊，但重點來了，很奇怪的事情是最近這幾天早上醒來手機都撥放同一首歌，一開始不以為意，直到今早醒來聽到的又是同一首歌時，我就發現這個情況有點不合常理，於是醒來特意查看，發現這首歌以前沒聽過就算了，甚至也沒有訂閱該頻道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大家應該也都知道YT會根據客戶的收視和搜尋的習慣去推薦你類似的音樂視頻或是其他影音視頻，所以每次早上醒來都撥放同一首歌的機率是少之又少，何況是一個我連聽都沒有聽過的音樂，我也沒有訂閱過該頻道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想了想，應該是我的指導靈趁我熟睡的時候撥放的，因為祂覺得睡覺本就不應該就聽這些，睡覺就是睡覺，讓身體、腦袋好好休息，不要去聽一些有的沒的，人家睡前聽一些音樂或是故事是因為淺眠才去撥放，我不需要，另外睡前聽塔羅占卜對我而言本就不適合，因為我的思緒會很集中，腦袋瓜會一直想阿想的，何況有些塔羅師他們自身的能量沒有很好，聽他們的占卜無形中會影響我的能量或是竊取我的能量，再加上最近可能在工作上壓力有點大，所以指導靈就撥放這個音樂來幫助我消除那些無形中留在我潛意識的消極情緒和幫助平穩我自身的能量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這個音樂視頻就分享給大家囉，我自己的感受是還不錯，聽了感覺很放鬆，不會想東想西，如果近期壓力很大、有焦慮的心情很適合聽，另外我自己覺得很適合靜心，有需要的可以試試看，經過我的指導靈認證的，哈哈。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;    &#xA;    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/aXLhruR3xB0?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&#xA;      &gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不經歷風雨，怎麼遇見彩虹。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.03.03%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8D%E7%B6%93%E6%AD%B7%E9%A2%A8%E9%9B%A8%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%BD%A9%E8%99%B9/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:21:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2024.03.03%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%98%E6%97%A5%E5%B8%B8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8D%E7%B6%93%E6%AD%B7%E9%A2%A8%E9%9B%A8%E6%80%8E%E9%BA%BC%E9%81%87%E8%A6%8B%E5%BD%A9%E8%99%B9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;嗨，親愛的艾莉:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2024年以後的這10年，地球都處於變動不安份的時期，尤其是最近這5年，&#xA;這關鍵的5年，不要管前方有什麼考驗在等著妳，現在的妳，只管接招就對了，&#xA;妳要相信自己是有能力的，妳是個魔法師，&#xA;妳有能力將任何對妳不利的處境逢凶化吉，&#xA;妳會在絕境之中看清方向，&#xA;只要妳勇往直前地往前走，&#xA;我相信妳一定會，&#xA;因為妳是個不管跌倒多少次，最後都一定會站起來的人，&#xA;我已在終點準備好迎接妳的到來。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024年，與過去的自己說再見。</title>
      <link>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2023.12.27%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%982024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 10:45:47 +0800</pubDate>
      <guid>https://ellielife.github.io/blog/2024%E5%B9%B4/2023.12.27%E7%99%82%E7%99%92%E6%97%A5%E8%A8%982024%E5%B9%B4%E8%88%87%E9%81%8E%E5%8E%BB%E7%9A%84%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%AA%AA%E5%86%8D%E8%A6%8B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在這裡，我想跟各位有緣看到此篇文章的人預告一下，明年2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始，我覺得在往後的3-5年之間都會是重要的轉變期間，我知道講這些話的時候有些人會感覺到不舒服，其實我也跟這些人一樣感覺到不舒服，我懂你們的感受，因為我也是個屬於隨遇而安的人，同時又是個對自己又有點要求的人，我覺得每一個人對自己這輩子的生活都會有一個基本的要求水準，而我的要求水準是至少這輩子不要過得太差就好了，這樣死後去另一個世界至少不會抱著太多遺憾，哈哈。&lt;strong&gt;但是從另一個方面來看，明年是個很適合與過去的自己說再見的時刻。&lt;/strong&gt; 明年我猜想&amp;hellip; 大家都要捲起袖子忙起來囉&lt;del&gt;XDD，不知道有些人有跟我一樣的感受嗎?，我在10月份時已感覺到&lt;strong&gt;我活在明年裡了&lt;/strong&gt;，我已感覺到冥王星的能量所帶給我的衝擊了，但我並不排斥，反而有點興奮呢&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，為什麼我說2024年會是人類歷史上重要轉折點的開始呢?這說起來有點複雜，但我不想把它說得很複雜，簡單來說這跟&lt;strong&gt;星象&lt;/strong&gt;有關，若要深入一點就與&lt;strong&gt;宇宙規劃&lt;/strong&gt;有關，我知道有些人不相信，沒關係的，可以聽看看也好，不知道在這裡閱讀的人知不知道這個時代被稱為是&lt;strong&gt;末法時代&lt;/strong&gt;，所謂的末法時代就是這可能是人類最後一個紀元，這個時代被稱為是&lt;strong&gt;最好的時代同時也是最壞的時代&lt;/strong&gt;，為什麼這麼說呢?因為這時代的資訊是最多的，機會也是最多的，只要你有想法，只要動動手指就可以得到自己想要的資訊，想想我們每天都活在資訊爆炸的生活裡，滑一滑手機就有很多資訊衝擊著我們，不知不覺就會影響我們的所知所想，而且有些資訊是假的，若沒有辨別真假的能力真的很容易被影響，再加上人類的科技越來越發達，而我們究竟會創造什麼樣的科技呢?是讓科技為我們效力呢，還是讓科技毀滅我們人類，不由得而知，沒有人知道接下來會發生什麼，因為接下來只會是更加的混亂，但值得慶幸的是從明年開始會有越來越多人踏入身心靈這個領域，因為地球需要許多心態穩定的人來平衡衝突和混亂的能量，綜觀我們這個世界，從俄羅斯和烏克蘭的戰爭、以哈戰爭、美中衝突、全球環境議題等等&amp;hellip;甚至在未來還會再看到更多的社會運動，而這些都被某些預言書給預料到了，就我接觸過最早的預言書籍是198X年的，現今這個情況居然有80%都命中，不由得佩服這些有能力預見未來的人，他們出書發出警告同時也提出一些觀點可以解決末法時代的問題，我是覺得其實可以嘗試看看，其中一個辦法就是顧好自己就可以了，只要顧好自己就在幫這個世界一點忙了，因為地球需要許多許多許多心態穩定的人來平衡地球失衡的能量，以至於狀況不會繼續惡化下去，當然，若還有多餘的一點能力和心力，也是可以幫其他人的，現階段的話我覺得還是顧好自己最重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;若以能量學來看的話，宇宙正將高頻率的能量一波又一波地送入地球，明年開始會是加強版的，當然我寫這些並不是要製造大家的恐慌、焦慮什麼的，我只想跟大家說，我們可以利用這股能量來展開我們全新的人生，利用這股能量來療癒過去的自己，不管你過去曾經是什麼人、遭遇到什麼樣的創傷，宇宙現在給了我們一個機會讓我們去療癒它，接納它，因它本就是屬於我們的一部分，可以透過這股能量好好地檢視過去的自己，然後好好地跟過去的自己說再見，說再見不代表曾經的你不存在，不，祂還存在，存在時空中，只不過我們蛻變了，變成了2.0版本的自己，就像一隻毛毛蟲蛻變成蝴蝶一樣，我們要好好地感謝過去的自己，感謝自己的不完美、感謝過去的自己犯過錯，感謝宇宙給了我這個經驗、感謝宇宙讓我知道了真相，一切都是體驗，一切都是祝福，我們要看向未來，從過去的錯誤中學習、體悟，然後不再重蹈覆轍，這正是我想說的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望我們可以一起加油，在時代的洪流中，突破舒適區，邁向更好的未來。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
